{"data":{"Year":[2008,2009,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2020,2021,2022,2021],"Units":["%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%"],"Kategorija":["Prosje\u010dan udio klju\u010dnih morskih podru\u010dja biodiverziteta pokrivenih za\u0161ti\u0107enim podru\u010djima","Prosje\u010dan udio klju\u010dnih morskih podru\u010dja biodiverziteta pokrivenih za\u0161ti\u0107enim podru\u010djima","Prosje\u010dan udio klju\u010dnih morskih podru\u010dja biodiverziteta pokrivenih za\u0161ti\u0107enim podru\u010djima","Prosje\u010dan udio klju\u010dnih morskih podru\u010dja biodiverziteta pokrivenih za\u0161ti\u0107enim podru\u010djima","Prosje\u010dan udio klju\u010dnih morskih podru\u010dja biodiverziteta pokrivenih za\u0161ti\u0107enim podru\u010djima","Prosje\u010dan udio klju\u010dnih morskih podru\u010dja biodiverziteta pokrivenih za\u0161ti\u0107enim podru\u010djima","Prosje\u010dan udio klju\u010dnih morskih podru\u010dja biodiverziteta pokrivenih za\u0161ti\u0107enim podru\u010djima","Prosje\u010dan udio klju\u010dnih morskih podru\u010dja biodiverziteta pokrivenih za\u0161ti\u0107enim podru\u010djima","Prosje\u010dan udio klju\u010dnih morskih podru\u010dja biodiverziteta pokrivenih za\u0161ti\u0107enim podru\u010djima","Prosje\u010dan udio klju\u010dnih morskih podru\u010dja biodiverziteta pokrivenih za\u0161ti\u0107enim podru\u010djima","Prosje\u010dan udio klju\u010dnih morskih podru\u010dja biodiverziteta pokrivenih za\u0161ti\u0107enim podru\u010djima","Prosje\u010dan udio klju\u010dnih morskih podru\u010dja biodiverziteta pokrivenih za\u0161ti\u0107enim podru\u010djima","Prosje\u010dan udio klju\u010dnih morskih podru\u010dja biodiverziteta pokrivenih za\u0161ti\u0107enim podru\u010djima","Prosje\u010dan udio klju\u010dnih morskih podru\u010dja biodiverziteta pokrivenih za\u0161ti\u0107enim podru\u010djima","Prosje\u010dan udio klju\u010dnih morskih podru\u010dja biodiverziteta pokrivenih za\u0161ti\u0107enim podru\u010djima","Pokrivenost za\u0161ti\u0107enih podru\u010dja u odnosu na morska podru\u010dja (ekskluzivne ekonomske zone)"],"Value":[0.0,0.0,0.0,0.0,0.0,0.0,0.0,0.0,0.0,0.0,0.0,17.8,17.8,17.8,17.8,0.02]},"edges":[]}