{"data":{"Year":[2010,2015,2016,2017,2018,2019,2020,2010,2020,2010,2015,2016,2017,2018,2019,2020,2010,2015,2016,2017,2018,2019,2020],"Units":["tona po hektaru","tona po hektaru","tona po hektaru","tona po hektaru","tona po hektaru","tona po hektaru","tona po hektaru","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%","%"],"Kategorija":["Nadzemna biomasa u \u0161umi","Nadzemna biomasa u \u0161umi","Nadzemna biomasa u \u0161umi","Nadzemna biomasa u \u0161umi","Nadzemna biomasa u \u0161umi","Nadzemna biomasa u \u0161umi","Nadzemna biomasa u \u0161umi","Godi\u0161nja stopa promjene \u0161umske povr\u0161ine","Godi\u0161nja stopa promjene \u0161umske povr\u0161ine","Udio \u0161umske povr\u0161ine sa dugoro\u010dnim planom upravljanja","Udio \u0161umske povr\u0161ine sa dugoro\u010dnim planom upravljanja","Udio \u0161umske povr\u0161ine sa dugoro\u010dnim planom upravljanja","Udio \u0161umske povr\u0161ine sa dugoro\u010dnim planom upravljanja","Udio \u0161umske povr\u0161ine sa dugoro\u010dnim planom upravljanja","Udio \u0161umske povr\u0161ine sa dugoro\u010dnim planom upravljanja","Udio \u0161umske povr\u0161ine sa dugoro\u010dnim planom upravljanja","Udio \u0161umske povr\u0161ine unutar zakonom utvr\u0111enih za\u0161ti\u0107enih podru\u010dja","Udio \u0161umske povr\u0161ine unutar zakonom utvr\u0111enih za\u0161ti\u0107enih podru\u010dja","Udio \u0161umske povr\u0161ine unutar zakonom utvr\u0111enih za\u0161ti\u0107enih podru\u010dja","Udio \u0161umske povr\u0161ine unutar zakonom utvr\u0111enih za\u0161ti\u0107enih podru\u010dja","Udio \u0161umske povr\u0161ine unutar zakonom utvr\u0111enih za\u0161ti\u0107enih podru\u010dja","Udio \u0161umske povr\u0161ine unutar zakonom utvr\u0111enih za\u0161ti\u0107enih podru\u010dja","Udio \u0161umske povr\u0161ine unutar zakonom utvr\u0111enih za\u0161ti\u0107enih podru\u010dja"],"Value":[96.9,96.9,96.9,96.9,96.9,96.9,96.9,2.8,0.0,36.8,36.8,36.8,36.8,36.8,36.8,36.8,10.2,10.2,10.2,10.2,10.2,10.2,10.2]},"edges":[]}