{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Procenat stanovni\u0161tva obuhvac\u0301enog nivoima/sistemima socijalne za\u0161tite, po polu, po izdvajanju dece, nezaposlenih, starijih, osoba sa invaliditetom, trudnica, novoro\u0111en\u010dadi, \u017ertava povreda na radu i siroma\u0161nih i ugro\u017eenih","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Procenat stanovni\u0161tva obuhvac\u0301enog nivoima/sistemima socijalne za\u0161tite, po polu, po izdvajanju dece, nezaposlenih, starijih, osoba sa invaliditetom, trudnica, novoro\u0111en\u010dadi, \u017ertava povreda na radu i siroma\u0161nih i ugro\u017eenih","indicator_number":"1.3.1.a","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"tags":["Nacionalni"],"SDG_GOAL__GLOBAL":"Svuda okon\u010dati siroma\u0161tvo u svim njegovim oblicima","SDG_TARGET__GLOBAL":"Sprovesti nacionalno odgovaraju\u0107e sisteme i mjere socijalne za\u0161tite, uklju\u010duju\u0107i osnovni skup prava iz te oblasti, i do 2030. posti\u0107i zna\u010dajnu pokrivenost siroma\u0161nih i ugri\u017eenih","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Procenat stanovni\u0161tva obuhvac\u0301enog nivoima/sistemima socijalne za\u0161tite, po polu, po izdvajanju dece, nezaposlenih, starijih, osoba sa invaliditetom, trudnica, novoro\u0111en\u010dadi, \u017ertava povreda na radu i siroma\u0161nih i ugro\u017eenih","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Svuda okon\u010dati siroma\u0161tvo u svim njegovim oblicima","SDG_TARGET":"Sprovesti nacionalno odgovaraju\u0107e sisteme i mjere socijalne za\u0161tite, uklju\u010duju\u0107i osnovni skup prava iz te oblasti, i do 2030. posti\u0107i zna\u010dajnu pokrivenost siroma\u0161nih i ugri\u017eenih","SDG_INDICATOR":"Procenat stanovni\u0161tva obuhvac\u0301enog nivoima/sistemima socijalne za\u0161tite, po polu, po izdvajanju dece, nezaposlenih, starijih, osoba sa invaliditetom, trudnica, novoro\u0111en\u010dadi, \u017ertava povreda na radu i siroma\u0161nih i ugro\u017eenih","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"metadata_texts.1-3-1-a-national-comment","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2023-11-14","national_data_updated_date":"2023-11-14","target_number":"1.3","goal_number":"1","indicator_sort_order":"01-03-01-0a"}