{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Procenat stanovni\u0161tva koje je prijavilo da se li\u010dno osjec\u0301alo diskriminisano ili uznemiravano u prethodnih 12 mjeseci po osnovu diskriminacije zabranjene me\u0111unarodnim pravom o ljudskim pravima","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Procenat stanovni\u0161tva koje je prijavilo da se li\u010dno osjec\u0301alo diskriminisano ili uznemiravano u prethodnih 12 mjeseci po osnovu diskriminacije zabranjene me\u0111unarodnim pravom o ljudskim pravima","indicator_number":"10.3.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Smanjiti nejednakost unutar i izme\u0111u zemalja","SDG_TARGET__GLOBAL":"Obezbijediti jednake mogu\u0107nosti i smanjiti nejednakosti ishoda, izme\u0111u ostalog i kroz eliminisanje diskriminatorskih zakona, politika i praksi i promovisanje odgovaraju\u0107ih zakona, politika i mjera po tom pitanju","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Procenat stanovni\u0161tva koje je prijavilo da se li\u010dno osjec\u0301alo diskriminisano ili uznemiravano u prethodnih 12 mjeseci po osnovu diskriminacije zabranjene me\u0111unarodnim pravom o ljudskim pravima","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Smanjiti nejednakost unutar i izme\u0111u zemalja","SDG_TARGET":"Obezbijediti jednake mogu\u0107nosti i smanjiti nejednakosti ishoda, izme\u0111u ostalog i kroz eliminisanje diskriminatorskih zakona, politika i praksi i promovisanje odgovaraju\u0107ih zakona, politika i mjera po tom pitanju","SDG_INDICATOR":"Procenat stanovni\u0161tva koje je prijavilo da se li\u010dno osjec\u0301alo diskriminisano ili uznemiravano u prethodnih 12 mjeseci po osnovu diskriminacije zabranjene me\u0111unarodnim pravom o ljudskim pravima","methodology_national":"Ovaj indikator se ra\u010duna kao procenat lica koji prijavljuju da su se li\u010dno osjetili diskriminisanim ili maltretiranim u posljednjih 12 mjeseci po osnovu koji je zabranjen me\u0111unarodnim pravom u oblasti ljudskih prava. Ra\u010duna se kori\u0161\u0107enjem punih rezultata istra\u017eivanja javnog mnjenja, uz pomo\u0107 tehnika kao \u0161to je imputacija, estimacija i ponderisanje kako bi uzorak bio reprezentativan, a podaci pouzdani. U Crnoj Gori ovaj indikator se obra\u010dunava kroz MICS istra\u017eivanje.","DATA_SOURCE":"MICS","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2022-10-24","national_data_updated_date":"2022-10-24","target_number":"10.3","goal_number":"10","indicator_sort_order":"10-03-01"}