{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"U\u010de\u0161c\u0301e rada u BDP-u","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"U\u010de\u0161c\u0301e rada u BDP-u","indicator_number":"10.4.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Smanjiti nejednakost unutar i izme\u0111u zemalja","SDG_TARGET__GLOBAL":"Usvojiti fiskalnu politiku i politike plata i socijalne za\u0161tite i postepeno posti\u0107i ve\u0107u jednakost","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"U\u010de\u0161c\u0301e rada u BDP-u","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Smanjiti nejednakost unutar i izme\u0111u zemalja","SDG_TARGET":"Usvojiti fiskalnu politiku i politike plata i socijalne za\u0161tite i postepeno posti\u0107i ve\u0107u jednakost","SDG_INDICATOR":"U\u010de\u0161c\u0301e rada u BDP-u","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2023-07-09","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"10.4","goal_number":"10","indicator_sort_order":"10-04-01"}