{"computation_units":"na 100 000 ljudi","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Procenat stanovni\u0161tva koji su izbjeglice, prema zemlji porijekla","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Procenat stanovni\u0161tva koji su izbjeglice, prema zemlji porijekla","indicator_number":"10.7.4","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"na 100 000 ljudi"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Smanjiti nejednakost unutar i izme\u0111u zemalja","SDG_TARGET__GLOBAL":"Omogu\u0107iti mirne, bezbjedne, redovne i odgovorne migracije i mobilnost ljudi, izme\u0111u ostalog i kroz sprovo\u0111enje isplaniranih migracionih politika kojima se dobro upravlja","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Procenat stanovni\u0161tva koji su izbjeglice, prema zemlji porijekla","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Smanjiti nejednakost unutar i izme\u0111u zemalja","SDG_TARGET":"Omogu\u0107iti mirne, bezbjedne, redovne i odgovorne migracije i mobilnost ljudi, izme\u0111u ostalog i kroz sprovo\u0111enje isplaniranih migracionih politika kojima se dobro upravlja","SDG_INDICATOR":"Procenat stanovni\u0161tva koji su izbjeglice, prema zemlji porijekla","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministarstvo unutra\u0161njih poslova","national_metadata_updated_date":"2023-07-09","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"10.7","goal_number":"10","indicator_sort_order":"10-07-04"}