{"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Godi\u0161nji srednji nivoi finih suspendovanih \u010destica (npr. PM2.5 i PM10) u gradovima (ponderisano stanovni\u0161tvo)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Godi\u0161nji srednji nivoi finih suspendovanih \u010destica (npr. PM2.5 i PM10) u gradovima (ponderisano stanovni\u0161tvo)","indicator_number":"11.6.2","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 11: Make cities and human settlements inclusive, safe, resilient and sustainable</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 11.6: By 2030, reduce the adverse per capita environmental impact of cities, including by paying special attention to air quality and municipal and other waste management</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 11.6.2: Annual mean levels of fine particulate matter (e.g. PM2.5 and PM10) in cities (population weighted)</p>","methodology_global":"Definicija: Srednja godi\u0161nja koncentracija finih suspendovanih \u010destica manjim od 2,5 mikrona u pre\u010dniku (PM2.5) je uobi\u010dajena mjera zaga\u0111enja vazduha. Srednja vrijednost je prosjek ponderisan za populaciju urbane populacije u zemlji i izra\u017een je u mikrogramima po kubnom metru. Metod izra\u010dunavanja: Godi\u0161nja urbana srednja koncentracija PM2.5 je procijenjena sa pobolj\u0161anim modeliranjem pomoc\u0301u integracije podataka sa daljinskog senzora satelitskog sistema, procjene populacije, topografije i merenja na zemlji (VHO, 2016a; Shaddick et al, 2016).","SDG_GOAL":"U\u010diniti gradove i ljudska naselja inkluzivnim, bezbjednim, otpornim i odr\u017eivim","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, smanjiti negativan uticaj gradova na \u017eivotnu sredinu po glavi stanovnika, izme\u0111u ostalog i posve\u0107ivanjem posebne pa\u017enje kvalitetu vazduha i upravljanju komunalnim i drugim otpadom","SDG_INDICATOR":"Godi\u0161nji srednji nivoi finih suspendovanih \u010destica (npr. PM2.5 i PM10) u gradovima (ponderisano stanovni\u0161tvo)","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"Agencija za za\u0161titu prirode i \u017eivotne sredine","COVERAGE":"Indikator je dostupan za veli\u010dinu mre\u017ee od 0.1 \u00b0 k 0.1 \u00b0 za svijet. Link metapodataka: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-11-06-02.pdf","REC_USE_LIM":"","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Agencija za \u017eivotnu sredinu Crne gore","national_metadata_updated_date":"2022-08-10","national_data_updated_date":"2022-08-10","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"2022-07-07","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"<p>3.9.1: Mortality rate attributed to household and ambient air pollution</p>","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"<p>World Health Organization (WHO)</p>","CONTACT_ORGANISATION__GLOBAL":"<p>World Health Organization (WHO)</p>","STAT_CONC_DEF__GLOBAL":"<p><strong>Definition:</strong></p>\n<p>The mean annual concentration of fine suspended particles of less than 2.5 microns in diameters (PM2.5) is a common measure of air pollution. The mean is a population-weighted average for urban population in a country, and is expressed in micrograms per cubic meter [&#xF06D;g/m<sup>3</sup>].</p>","UNIT_MEASURE__GLOBAL":"<p>Micrograms per cubic meter [&#xF06D;g/m<sup>3</sup></p>","CLASS_SYSTEM__GLOBAL":"<p>The PM2.5 concentrations are geographically classified according to the 2021 UNSD Degree of Urbanization classification: cities, towns and rural areas. Data is also provided for urban (aggregation of cities and towns) and all (aggregation of cities, towns and rural) areas.</p>","SOURCE_TYPE__GLOBAL":"<p>Sources of data include ground measurements from monitoring networks, collected for 6,000 cities and localities (WHO 2022) around the world, satellite remote sensing, population estimates, topography, information on local monitoring networks and measures of specific contributors of air pollution (WHO, 2022)</p>","COLL_METHOD__GLOBAL":"<p>Data collection process for ground measurements include official reporting from countries to WHO (after request), and web searches. Measurements of PM10 or PM2.5 from official national/sub-national reports and websites or reported by regional networks such as Clean Air Asia for Asia and the European Environment Agency for Europe or data from UN agencies, development agencies, articles from peer reviewed journals and ground measurements compiled in the framework of the Global Burden of Disease Project.</p>","FREQ_COLL__GLOBAL":"<p>During 2020 to 2022</p>","REL_CAL_POLICY__GLOBAL":"<p>2022</p>","DATA_SOURCE__GLOBAL":"<p>Ministry of Health, Ministry of the Environment</p>","COMPILING_ORG__GLOBAL":"<p>WHO</p>","RATIONALE__GLOBAL":"<p>Air pollution consists of many pollutants, among other particulate matter. These particles are able to penetrate deeply into the respiratory tract and therefore constitute a risk for health by increasing mortality from respiratory infections and diseases, lung cancer, and selected cardiovascular diseases.</p>","REC_USE_LIM__GLOBAL":"<p>Urban/rural data: while the data quality available for urban/rural population is generally good for high-income countries, it can be relatively poor for some low- and middle income areas. Furthermore, the definition of urban/rural may greatly vary by country.</p>","DATA_COMP__GLOBAL":"<p>The annual urban mean concentration of PM2.5 is estimated with improved modelling using data integration from satellite remote sensing, population estimates, topography and ground measurements (WHO, 2016; Shaddick et al, 2016)</p>","IMPUTATION__GLOBAL":"<ul>\n  <li><strong>At country level</strong></li>\n</ul>\n<p>Missing values are left blank.</p>\n<ul>\n  <li><strong>At regional and global levels</strong></li>\n</ul>\n<p>Missing values are excluded from the regional and global averages.</p>","REG_AGG__GLOBAL":"<p>The regional and global aggregates are population -weighted figures of the national estimates. </p>\n<p>Cagg=SUM (Cnat * Pnat)/ SUM (Pnat)</p>\n<p>where Cagg is the regional/global estimate, Cnat is the national estimate, Pnat is the country population. The sum is done over the countries in the region (regional aggregate) or all countries (global aggregate).</p>","DOC_METHOD__GLOBAL":"<p>Countries which have air quality monitoring networks in places in urban areas can use the annual mean concentrations from the ground measurements and the corresponding number of inhabitants to derive the population-weighted exposure to particulate matter in cities.</p>","QUALITY_ASSURE__GLOBAL":"<p>Data inputs to the model are official or published data on air quality or other relevant topics. Modelled estimates are carefully crossed-checked and compared with official ground measurements.</p>\n<p>Consultation/validation process with countries for adjustments and estimates</p>\n<p>Data inputs, methods and final estimates are shared with countries prior to publication via WHO official communication channels with WHO Member States.</p>","COVERAGE__GLOBAL":"<p><strong>Data availability:</strong></p>\n<p>The indicator is available for 178 countries. Missing countries include mostly small states islands in the Western Pacific and in the Latin American and the Caribbean regions.</p>\n<p><strong>Time series:</strong></p>\n<p>Forthcoming</p>\n<p><strong>Disaggregation:</strong></p>\n<p>The indicator is available by 0.1&#xB0; x 0.1&#xB0; grid size for the world.</p>","COMPARABILITY__GLOBAL":"<p><strong>Sources of discrepancies:</strong></p>\n<p>The source of differences between global and national figures: Modelled estimates versus annual mean concentrations obtained from ground measurements.</p>","OTHER_DOC__GLOBAL":"<p><strong>URL:</strong></p>\n<p>www.who.int/gho/phe</p>\n<p><strong>References:</strong></p>\n<p>Shaddick G et al (2016). Data Integration Model for Air Quality: A Hierarchical Approach to the Global Estimation of Exposures to Ambient Air Pollution. Royal Statistical Society, arXiv:1609.0014.</p>\n<p>WHO (2016). Ambient air pollution: a global assessment of exposure and burden of disease, WHO Geneva.</p>\n<p>WHO (2022). WHO Urban ambient air quality database, WHO Geneva.</p>","target_number":"11.6","goal_number":"11","indicator_sort_order":"11-06-02"}