{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Stepen do kojeg su (i) obrazovanje o globalnom gra\u0111anstvu i (ii) obrazovanje za odr\u017eivi razvoj uklju\u010deni u (a) nacionalne obrazovne politike; (b) nastavni planovi i programi; (c) obrazovanje nastavnika; i (d) ocjenjivanje u\u010denika","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Stepen do kojeg su (i) obrazovanje o globalnom gra\u0111anstvu i (ii) obrazovanje za odr\u017eivi razvoj uklju\u010deni u (a) nacionalne obrazovne politike; (b) nastavni planovi i programi; (c) obrazovanje nastavnika; i (d) ocjenjivanje u\u010denika","indicator_number":"12.8.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"12.8","goal_number":"12","indicator_sort_order":"12-08-01"}