{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Procenat stanovni\u0161tva koji je do\u017eiveo spor u posljednje dvije godine i koji je pristupio formalnom ili neformalnom mehanizmu za rje\u0161avanje sporova, prema vrsti mehanizma","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Procenat stanovni\u0161tva koji je do\u017eiveo spor u posljednje dvije godine i koji je pristupio formalnom ili neformalnom mehanizmu za rje\u0161avanje sporova, prema vrsti mehanizma","indicator_number":"16.3.3","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"16.3","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-03-03"}