{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proporcije pozicija u nacionalnim i lokalnim institucijama, uklju\u010duju\u0107i (a) zakonodavna tijela; (b) javne slu\u017ebe; i (c) pravosu\u0111e, u pore\u0111enju sa nacionalnom distribucijom, prema polu, starosti, osobama sa invaliditetom i grupama stanovni\u0161tva","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proporcije pozicija u nacionalnim i lokalnim institucijama, uklju\u010duju\u0107i (a) zakonodavna tijela; (b) javne slu\u017ebe; i (c) pravosu\u0111e, u pore\u0111enju sa nacionalnom distribucijom, prema polu, starosti, osobama sa invaliditetom i grupama stanovni\u0161tva","indicator_number":"16.7.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"16.7","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-07-01"}