{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Udio stanovni\u0161tva koje je prijavilo da se li\u010dno osje\u0107alo diskriminisano ili uznemiravano u prethodnih 12 mjeseci na osnovu diskriminacije zabranjene me\u0111unarodnim pravom o ljudskim pravima","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Udio stanovni\u0161tva koje je prijavilo da se li\u010dno osje\u0107alo diskriminisano ili uznemiravano u prethodnih 12 mjeseci na osnovu diskriminacije zabranjene me\u0111unarodnim pravom o ljudskim pravima","indicator_number":"16.b.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Promovisati miroljubiva i inkluzivna dru\u0161tva za odr\u017eivi razvoj, obezbijediti svima pristup pravdi i izgraditi djelotvorne, odgovorne i inkluzivne institucije na svim nivoima","SDG_TARGET__GLOBAL":"Promovisati i sprovoditi nediskriminacione zakone i politike odr\u017eivog razvoja","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Udio stanovni\u0161tva koje je prijavilo da se li\u010dno osje\u0107alo diskriminisano ili uznemiravano u prethodnih 12 mjeseci na osnovu diskriminacije zabranjene me\u0111unarodnim pravom o ljudskim pravima","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Promovisati miroljubiva i inkluzivna dru\u0161tva za odr\u017eivi razvoj, obezbijediti svima pristup pravdi i izgraditi djelotvorne, odgovorne i inkluzivne institucije na svim nivoima","SDG_TARGET":"Promovisati i sprovoditi nediskriminacione zakone i politike odr\u017eivog razvoja","SDG_INDICATOR":"Udio stanovni\u0161tva koje je prijavilo da se li\u010dno osje\u0107alo diskriminisano ili uznemiravano u prethodnih 12 mjeseci na osnovu diskriminacije zabranjene me\u0111unarodnim pravom o ljudskim pravima","methodology_national":"Ovaj indikator se ra\u010duna kao procenat lica koji prijavljuju da su se li\u010dno osjetili diskriminisanim ili maltretiranim u posljednjih 12 mjeseci po osnovu koji je zabranjen me\u0111unarodnim pravom u oblasti ljudskih prava. Ra\u010duna se kori\u0161\u0107enjem punih rezultata istra\u017eivanja javnog mnjenja, uz pomo\u0107 tehnika kao \u0161to je imputacija, estimacija i ponderisanje kako bi uzorak bio reprezentativan, a podaci pouzdani. U Crnoj Gori ovaj indikator se obra\u010dunava kroz MICS istra\u017eivanje.","DATA_SOURCE":"MICS","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2022-10-24","national_data_updated_date":"2022-10-24","target_number":"16.b","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-0b-01"}