{"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Udio mladih i odraslih osoba koje imaju informaciono-komunikacione vje\u0161tine (ICT), prema vrsti vje\u0161tine","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Udio mladih i odraslih osoba koje imaju informaciono-komunikacione vje\u0161tine (ICT), prema vrsti vje\u0161tine","indicator_number":"4.4.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Obezbijediti inkluzivno i pravedno obrazovanje i promovisati mogu\u0107nosti cjelo\u017eivotnog u\u010denja za sve","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, zna\u010dajno pove\u0107ati broj mladih i odraslih osoba koje posjeduju odgovaraju\u0107e vje\u0161tine, uklju\u010duju\u0107i tehni\u010dke i stru\u010dne vje\u0161tine, za zapo\u0161ljavanje, dostojanstvena radna mjesta i preduzetni\u0161tvo","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Udio mladih i odraslih osoba koje imaju informaciono-komunikacione vje\u0161tine (ICT), prema vrsti vje\u0161tine","methodology_global":"Procenat mladih i odraslih sa vje\u0161tinama informacionih i komunikacionih tehnologija (ICT), prema vrsti vje\u0161tine definisanom kao procenat mladih (starih od 15-24 godine) i odraslih (stariji od 15 godina i vi\u0161e) koji su preduzeli odre\u0111eni ra\u010dunar povezane aktivnosti u datom vremenskom periodu (npr. poslednja tri meseca). Metod izra\u010dunavanja: Indikator se izra\u010dunava kao procenat ljudi u datoj populaciji koji su odgovorili sa da na izabrani broj varijabli, npr. kori\u0161c\u0301enje IKT vje\u0161tina u razli\u010ditim predmetnim oblastima ili podru\u010djima u\u010denja, kori\u0161tenje ICT vje\u0161tina u \u0161koli i / ili na radnom mjestu ili izvan nje, minimalno vrijeme provedeno kori\u0161tenjem ICT vje\u0161tina unutar i van \u0161kole i/ili na radnom mjestu, dostupnost interneta pristup unutar ili izvan \u0161kole i / ili radnog mesta itd.","SDG_GOAL":"Obezbijediti inkluzivno i pravedno obrazovanje i promovisati mogu\u0107nosti cjelo\u017eivotnog u\u010denja za sve","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, zna\u010dajno pove\u0107ati broj mladih i odraslih osoba koje posjeduju odgovaraju\u0107e vje\u0161tine, uklju\u010duju\u0107i tehni\u010dke i stru\u010dne vje\u0161tine, za zapo\u0161ljavanje, dostojanstvena radna mjesta i preduzetni\u0161tvo","SDG_INDICATOR":"Udio mladih i odraslih osoba koje imaju informaciono-komunikacione vje\u0161tine (ICT), prema vrsti vje\u0161tine","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"Ankete \u0161kola ili doma\u0107instava.","COVERAGE":"Prema starosnom dobu, starosnoj grupi studenata, polu, lokaciji, socio-ekonomskom statusu.","REC_USE_LIM":"Link metapodatka: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-04-01.pdf","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2022-08-03","national_data_updated_date":"2023-07-11","target_number":"4.4","goal_number":"4","indicator_sort_order":"04-04-01"}