{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Procenat mjesta koje imaju \u017eene u (a) nacionalnim parlamentima i (b) lokalnim samoupravama","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Procenat mjesta koje imaju \u017eene u (a) nacionalnim parlamentima i (b) lokalnim samoupravama","indicator_number":"5.5.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Posti\u0107i ravnopravnost rodova i osna\u017eiti sve \u017eene i djevoj\u010dice","SDG_TARGET__GLOBAL":"Obezbijediti puno i djelotvorno u\u010de\u0161\u0107e \u017eena i jednake mogu\u0107nosti za vo\u0111stvo na svim nivoima odlu\u010divanja u politi\u010dkom, privrednom i javnom \u017eivotu","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Procenat mjesta koje imaju \u017eene u (a) nacionalnim parlamentima i (b) lokalnim samoupravama","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Posti\u0107i ravnopravnost rodova i osna\u017eiti sve \u017eene i djevoj\u010dice","SDG_TARGET":"Obezbijediti puno i djelotvorno u\u010de\u0161\u0107e \u017eena i jednake mogu\u0107nosti za vo\u0111stvo na svim nivoima odlu\u010divanja u politi\u010dkom, privrednom i javnom \u017eivotu","SDG_INDICATOR":"Procenat mjesta koje imaju \u017eene u (a) nacionalnim parlamentima i (b) lokalnim samoupravama","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministarstvo za ljudska i manjinska prava","national_metadata_updated_date":"2023-07-09","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"5.5","goal_number":"5","indicator_sort_order":"05-05-01"}