{"computation_units":"ukupno","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Energetski intenzitet mjeren u smislu primarne energije i BDP-a","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Energetski intenzitet mjeren u smislu primarne energije i BDP-a","indicator_number":"7.3.3","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"ukupno"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Obezbijediti pristup povoljnoj, pouzdanoj, odr\u017eivoj i modernoj energiji za sve","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, dvostruko pove\u0107ati globalnu stopu pobolj\u0161anja energetske efikasnosti","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Energetski intenzitet mjeren u smislu primarne energije i BDP-a","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Obezbijediti pristup povoljnoj, pouzdanoj, odr\u017eivoj i modernoj energiji za sve","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, dvostruko pove\u0107ati globalnu stopu pobolj\u0161anja energetske efikasnosti","SDG_INDICATOR":"Energetski intenzitet mjeren u smislu primarne energije i BDP-a","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministarstvo ekonomskog razvoja i turizma Crne Gore","national_metadata_updated_date":"2023-07-09","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"7.3","goal_number":"7","indicator_sort_order":"07-03-01"}