{"computation_units":"EUR","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Prosje\u010dne zarade zaposlenih po satu, po polu, starosti, zanimanju i osobama sa invaliditetom","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Prosje\u010dne zarade zaposlenih po satu, po polu, starosti, zanimanju i osobama sa invaliditetom","indicator_number":"8.5.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"EUR"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Promovisati kontinuiran, inkluzivan i odr\u017eiv privredni rast, puno i produktivno zaposlenje i dostojanstven rad za sve","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, posti\u0107i punu i produktivnu zaposlenost i dostojanstven rad za sve \u017eene i mu\u0161karce, uklju\u010duju\u0107i mlade i osobe sa invaliditetom, i jednaku platu za rad jednake vrijednosti","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Prosje\u010dne zarade zaposlenih po satu, po polu, starosti, zanimanju i osobama sa invaliditetom","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Promovisati kontinuiran, inkluzivan i odr\u017eiv privredni rast, puno i produktivno zaposlenje i dostojanstven rad za sve","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, posti\u0107i punu i produktivnu zaposlenost i dostojanstven rad za sve \u017eene i mu\u0161karce, uklju\u010duju\u0107i mlade i osobe sa invaliditetom, i jednaku platu za rad jednake vrijednosti","SDG_INDICATOR":"Prosje\u010dne zarade zaposlenih po satu, po polu, starosti, zanimanju i osobama sa invaliditetom","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2023-07-09","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"8.5","goal_number":"8","indicator_sort_order":"08-05-01"}