{"computation_units":"Nivo 1-10","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Nivo nacionalnog po\u0161tovanja radnih prava (sloboda udru\u017eivanja i kolektivno pregovaranje) na osnovu tekstualnih izvora Me\u0111unarodne organizacije rada (ILO) i nacionalnog zakonodavstva, prema polu i statusu migranata","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Nivo nacionalnog po\u0161tovanja radnih prava (sloboda udru\u017eivanja i kolektivno pregovaranje) na osnovu tekstualnih izvora Me\u0111unarodne organizacije rada (ILO) i nacionalnog zakonodavstva, prema polu i statusu migranata","indicator_number":"8.8.2","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"Nivo 1-10"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Promovisati kontinuiran, inkluzivan i odr\u017eiv privredni rast, puno i produktivno zaposlenje i dostojanstven rad za sve","SDG_TARGET__GLOBAL":"Za\u0161tititi radni\u010dka prava i promovisati sigurno i bezbjedno radno okru\u017eenje za sve radnike, uklju\u010duju\u0107i i radnike migrante, posebno \u017eene migrante i osobe sa nesigurnim zaposlenjem","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Nivo nacionalnog po\u0161tovanja radnih prava (sloboda udru\u017eivanja i kolektivno pregovaranje) na osnovu tekstualnih izvora Me\u0111unarodne organizacije rada (ILO) i nacionalnog zakonodavstva, prema polu i statusu migranata","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Promovisati kontinuiran, inkluzivan i odr\u017eiv privredni rast, puno i produktivno zaposlenje i dostojanstven rad za sve","SDG_TARGET":"Za\u0161tititi radni\u010dka prava i promovisati sigurno i bezbjedno radno okru\u017eenje za sve radnike, uklju\u010duju\u0107i i radnike migrante, posebno \u017eene migrante i osobe sa nesigurnim zaposlenjem","SDG_INDICATOR":"Nivo nacionalnog po\u0161tovanja radnih prava (sloboda udru\u017eivanja i kolektivno pregovaranje) na osnovu tekstualnih izvora Me\u0111unarodne organizacije rada (ILO) i nacionalnog zakonodavstva, prema polu i statusu migranata","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministarstvo rada i socijalnog staranja","national_metadata_updated_date":"2023-07-09","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"8.8","goal_number":"8","indicator_sort_order":"08-08-02"}