{"8-8-2":{"computation_units":"Nivo 1-10","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Nivo nacionalnog po\u0161tovanja radnih prava (sloboda udru\u017eivanja i kolektivno pregovaranje) na osnovu tekstualnih izvora Me\u0111unarodne organizacije rada (ILO) i nacionalnog zakonodavstva, prema polu i statusu migranata","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Nivo nacionalnog po\u0161tovanja radnih prava (sloboda udru\u017eivanja i kolektivno pregovaranje) na osnovu tekstualnih izvora Me\u0111unarodne organizacije rada (ILO) i nacionalnog zakonodavstva, prema polu i statusu migranata","indicator_number":"8.8.2","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"Nivo 1-10"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Promovisati kontinuiran, inkluzivan i odr\u017eiv privredni rast, puno i produktivno zaposlenje i dostojanstven rad za sve","SDG_TARGET__GLOBAL":"Za\u0161tititi radni\u010dka prava i promovisati sigurno i bezbjedno radno okru\u017eenje za sve radnike, uklju\u010duju\u0107i i radnike migrante, posebno \u017eene migrante i osobe sa nesigurnim zaposlenjem","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Nivo nacionalnog po\u0161tovanja radnih prava (sloboda udru\u017eivanja i kolektivno pregovaranje) na osnovu tekstualnih izvora Me\u0111unarodne organizacije rada (ILO) i nacionalnog zakonodavstva, prema polu i statusu migranata","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Promovisati kontinuiran, inkluzivan i odr\u017eiv privredni rast, puno i produktivno zaposlenje i dostojanstven rad za sve","SDG_TARGET":"Za\u0161tititi radni\u010dka prava i promovisati sigurno i bezbjedno radno okru\u017eenje za sve radnike, uklju\u010duju\u0107i i radnike migrante, posebno \u017eene migrante i osobe sa nesigurnim zaposlenjem","SDG_INDICATOR":"Nivo nacionalnog po\u0161tovanja radnih prava (sloboda udru\u017eivanja i kolektivno pregovaranje) na osnovu tekstualnih izvora Me\u0111unarodne organizacije rada (ILO) i nacionalnog zakonodavstva, prema polu i statusu migranata","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministarstvo rada i socijalnog staranja","national_metadata_updated_date":"2023-07-09","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"8.8","goal_number":"8","indicator_sort_order":"08-08-02"},"7-3-1":{"computation_units":"ukupno","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Energetski intenzitet mjeren u smislu primarne energije i BDP-a","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Energetski intenzitet mjeren u smislu primarne energije i BDP-a","indicator_number":"7.3.3","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"ukupno"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Obezbijediti pristup povoljnoj, pouzdanoj, odr\u017eivoj i modernoj energiji za sve","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, dvostruko pove\u0107ati globalnu stopu pobolj\u0161anja energetske efikasnosti","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Energetski intenzitet mjeren u smislu primarne energije i BDP-a","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Obezbijediti pristup povoljnoj, pouzdanoj, odr\u017eivoj i modernoj energiji za sve","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, dvostruko pove\u0107ati globalnu stopu pobolj\u0161anja energetske efikasnosti","SDG_INDICATOR":"Energetski intenzitet mjeren u smislu primarne energije i BDP-a","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministarstvo ekonomskog razvoja i turizma Crne Gore","national_metadata_updated_date":"2023-07-09","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"7.3","goal_number":"7","indicator_sort_order":"07-03-01"},"16-2-1":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Procenat djece uzrasta od 1 do 17 godina koja su do\u017eivjela bilo kakvo fizi\u010dko ka\u017enjavanje i/ili psiholo\u0161ku agresiju od strane staratelja u posljednjih mjesec dana","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Procenat djece uzrasta od 1 do 17 godina koja su do\u017eivjela bilo kakvo fizi\u010dko ka\u017enjavanje i/ili psiholo\u0161ku agresiju od strane staratelja u posljednjih mjesec dana","indicator_number":"16.2.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Promovisati miroljubiva i inkluzivna dru\u0161tva za odr\u017eivi razvoj, obezbijediti svima pristup pravdi i izgraditi djelotvorne, odgovorne i inkluzivne institucije na svim nivoima","SDG_TARGET__GLOBAL":"Zaustaviti zlostavljanje, iskori\u0161\u0107avanje, trgovinu i sve oblike nasilja i mu\u010denja djece","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Procenat djece uzrasta od 1 do 17 godina koja su do\u017eivjela bilo kakvo fizi\u010dko ka\u017enjavanje i/ili psiholo\u0161ku agresiju od strane staratelja u posljednjih mjesec dana","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Promovisati miroljubiva i inkluzivna dru\u0161tva za odr\u017eivi razvoj, obezbijediti svima pristup pravdi i izgraditi djelotvorne, odgovorne i inkluzivne institucije na svim nivoima","SDG_TARGET":"Zaustaviti zlostavljanje, iskori\u0161\u0107avanje, trgovinu i sve oblike nasilja i mu\u010denja djece","SDG_INDICATOR":"Procenat djece uzrasta od 1 do 17 godina koja su do\u017eivjela bilo kakvo fizi\u010dko ka\u017enjavanje i/ili psiholo\u0161ku agresiju od strane staratelja u posljednjih mjesec dana","methodology_national":"Proporcija djece uzrasta od 1-17 godina koja su tokom prethodnog mjeseca do\u017eivjela fizi\u010dku kaznu i / ili psiholo\u0161ku agresiju od strane negovatelja trenutno se mjeri u procentima djece uzrasta od 1-14 godina koja su do\u017eivjela fizi\u010dku kaznu i / ili psiholo\u0161ku agresiju od strane negovatelja u proteklom mjesecu. Metod izra\u010dunavanja: Broj djece uzrasta od 1-17 godina za koje je prijavljeno da su do\u017eivjeli bilo kakvu fizi\u010dku kaznu i / ili psiholo\u0161ku agresiju negovatelja u prethodnom mjesecu podijeljenog na ukupan broj djece uzrasta od 1-17 godina u populaciji umno\u017eenih sa 100.","DATA_SOURCE":"MICS","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2022-10-24","national_data_updated_date":"2022-10-24","target_number":"16.2","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-02-01"},"16-9-1":{"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Udio djece ispod 5 godina starosti \u010dije je ro\u0111enje registrovano kod organa nadle\u017enog za gra\u0111anske registre, po godinama","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Udio djece ispod 5 godina starosti \u010dije je ro\u0111enje registrovano kod organa nadle\u017enog za gra\u0111anske registre, po godinama","indicator_number":"16.9.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Promovisati miroljubiva i inkluzivna dru\u0161tva za odr\u017eivi razvoj, obezbijediti svima pristup pravdi i izgraditi djelotvorne, odgovorne i inkluzivne institucije na svim nivoima","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, obezbijediti pravni identitet za sve, uklju\u010duju\u0107i i upis knjige ro\u0111enih","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Udio djece ispod 5 godina starosti \u010dije je ro\u0111enje registrovano kod organa nadle\u017enog za gra\u0111anske registre, po godinama","methodology_global":"Ovaj indikator pokazuje proporciju djece mla\u0111e od pet godina \u010dija ro\u0111enja su prijavljena kao registrovana kod relevantnih nacionalnih nadle\u017enih institucija. Ra\u010duna se podjelom broja djece mla\u0111e od pet godina \u010dija ro\u0111enja su prijavljena kao registrovana kod relevantnih nacionalnih nadle\u017enih institucija, sa ukupnim brojem djece mla\u0111e od 5 godina u populaciji pomno\u017eenim sa 100. ","SDG_GOAL":"Promovisati miroljubiva i inkluzivna dru\u0161tva za odr\u017eivi razvoj, obezbijediti svima pristup pravdi i izgraditi djelotvorne, odgovorne i inkluzivne institucije na svim nivoima","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, obezbijediti pravni identitet za sve, uklju\u010duju\u0107i i upis knjige ro\u0111enih","SDG_INDICATOR":"Udio djece ispod 5 godina starosti \u010dije je ro\u0111enje registrovano kod organa nadle\u017enog za gra\u0111anske registre, po godinama","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"Popisi, anketa domac\u0301instava kao \u0161to su MICS i DHS i nacionalni vitalni sistemi registracije.","COVERAGE":"Podaci se mogu razvrstati po polu, starosti, prihodima, mjestu boravka i geografskoj lokaciji. ","REC_USE_LIM":"","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministarstvo unutra\u0161njih poslova Crne Gore","national_metadata_updated_date":"2022-08-10","national_data_updated_date":"2022-08-10","target_number":"16.9","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-09-01"},"4-c-1":{"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Procenat nastavnika sa minimalno potrebnim kvalifikacijama, prema nivou obrazovanja","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Procenat nastavnika sa minimalno potrebnim kvalifikacijama, prema nivou obrazovanja","indicator_number":"4.c.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Obezbijediti inkluzivno i pravedno obrazovanje i promovisati mogu\u0107nosti cjelo\u017eivotnog u\u010denja za sve","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, zna\u010dajno pove\u0107ati broj kvalifikovanih nastavnika, izme\u0111u ostalog i kriz me\u0111unarodnu saradnju za osposobljavanje nastavnika u zemljama u razvoju, a naro\u010dito najmanje razvijenim zemaljama i malih ostrvskim dr\u017eavama u razvoju","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Procenat nastavnika sa minimalno potrebnim kvalifikacijama, prema nivou obrazovanja","methodology_global":"Procenat nastavnika po stepenu obrazovanja koji se predaje (pred\u0161kolsko, osnovno, ni\u017ee srednje i srednje obrazovanje) koji su dobili najmanje minimum organizovanog pedago\u0161kog usavr\u0161avanja i usavr\u0161avanja pedago\u0161kih nastavnika koji su potrebni za nastavu na relevantnom nivou u datoj zemlji. Metod izra\u010dunavanja: Broj nastavnika na odre\u0111enom nivou obrazovanja koji su obu\u010deni izra\u017eava se kao procenat svih nastavnika na tom nivou obrazovanja.","SDG_GOAL":"Obezbijediti inkluzivno i pravedno obrazovanje i promovisati mogu\u0107nosti cjelo\u017eivotnog u\u010denja za sve","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, zna\u010dajno pove\u0107ati broj kvalifikovanih nastavnika, izme\u0111u ostalog i kriz me\u0111unarodnu saradnju za osposobljavanje nastavnika u zemljama u razvoju, a naro\u010dito najmanje razvijenim zemaljama i malih ostrvskim dr\u017eavama u razvoju","SDG_INDICATOR":"Procenat nastavnika sa minimalno potrebnim kvalifikacijama, prema nivou obrazovanja","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"Administrativni podaci od \u0161kola i drugih organizovanih centara za u\u010denje.","COVERAGE":"Prema polu, nivou obrazovanja i vrsti institucije (dr\u017eavna/javna).","REC_USE_LIM":"Link metapodatka: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-0c-01.pdf","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministarstvo prosvjete Crne Gore","national_metadata_updated_date":"2022-08-09","national_data_updated_date":"2023-07-11","target_number":"4.c","goal_number":"4","indicator_sort_order":"04-0c-01"},"8-6-1":{"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Udio mladih (starosne dobi 15-24) koji nijesu obuhva\u0107eni obrazovanjem, zapo\u0161ljavanjem ili obukom","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Udio mladih (starosne dobi 15-24) koji nijesu obuhva\u0107eni obrazovanjem, zapo\u0161ljavanjem ili obukom","indicator_number":"8.6.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Promovisati kontinuiran, inkluzivan i odr\u017eiv privredni rast, puno i produktivno zaposlenje i dostojanstven rad za sve","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2020. godine, zna\u010dajno smanjiti udio mladih koji nijesu obuhva\u0107eni zapo\u0161ljavanjem, obrazovanjem ili obukom","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Udio mladih (starosne dobi 15-24) koji nijesu obuhva\u0107eni obrazovanjem, zapo\u0161ljavanjem ili obukom","methodology_global":"Ovaj procenat mladih (starih od 15-24 godine) koji nisu u obrazovanju, zapo\u0161ljavanju ili obuci, tako\u0111e poznat kao 'stopa NEET-a', prenosi broj mladih osoba koje nisu u obrazovanju, zapo\u0161ljavanju ili obuci kao procenat ukupne omladine populacija. Metod izra\u010dunavanja: Indikator se izra\u010dunava na sledec\u0301i na\u010din: stopa NEET = (mladi - mladi u zapo\u0161ljavanju - mladi nisu zaposleni, ali u obrazovanju ili obuci) / mladi * 100","SDG_GOAL":"Promovisati kontinuiran, inkluzivan i odr\u017eiv privredni rast, puno i produktivno zaposlenje i dostojanstven rad za sve","SDG_TARGET":"Do 2020. godine, zna\u010dajno smanjiti udio mladih koji nijesu obuhva\u0107eni zapo\u0161ljavanjem, obrazovanjem ili obukom","SDG_INDICATOR":"Udio mladih (starosne dobi 15-24) koji nijesu obuhva\u0107eni obrazovanjem, zapo\u0161ljavanjem ili obukom","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"Preporu\u010deno je da izvor podataka budu ankete o radnoj snazi zasnovana na doma\u0107instvu. Popis stanovni\u0161tva i/ili druga ispitivanja doma\u0107instva sa odgovaraju\u0107im modulom zapo\u0161ljavanja tako\u0111e mogu biti kori\u0161\u0107eni za dobijanje potrebnih podataka.","COVERAGE":"Nema, korisno razvrstati po polu.","REC_USE_LIM":"Link metapodataka: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-06-01.pdf","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2022-08-08","national_data_updated_date":"2023-07-11","target_number":"8.6","goal_number":"8","indicator_sort_order":"08-06-01"},"10-4-1":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"U\u010de\u0161c\u0301e rada u BDP-u","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"U\u010de\u0161c\u0301e rada u BDP-u","indicator_number":"10.4.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Smanjiti nejednakost unutar i izme\u0111u zemalja","SDG_TARGET__GLOBAL":"Usvojiti fiskalnu politiku i politike plata i socijalne za\u0161tite i postepeno posti\u0107i ve\u0107u jednakost","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"U\u010de\u0161c\u0301e rada u BDP-u","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Smanjiti nejednakost unutar i izme\u0111u zemalja","SDG_TARGET":"Usvojiti fiskalnu politiku i politike plata i socijalne za\u0161tite i postepeno posti\u0107i ve\u0107u jednakost","SDG_INDICATOR":"U\u010de\u0161c\u0301e rada u BDP-u","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2023-07-09","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"10.4","goal_number":"10","indicator_sort_order":"10-04-01"},"17-18-3":{"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Broj zemalja sa nacionalnim statisti\u010dkim planom koji je u potpunosti finansiran i koji se sprovodi, prema izvoru finansiranja","graph_titles":[],"graph_type":"binary","indicator_name":"Broj zemalja sa nacionalnim statisti\u010dkim planom koji je u potpunosti finansiran i koji se sprovodi, prema izvoru finansiranja","indicator_number":"17.18.3","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Unaprijediti sredstva za sprovo\u0111enje i obnoviti Globalno partnerstvo za odr\u017eivi razvoj","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2020. godine, pobolj\u0161ati podr\u0161ku za izgradnju kapaciteta za zemlje u razvoju, uklju\u010duju\u0107i i najmanje razvijene zemlje i male ostrvske dr\u017eave u razvoju, kako bi se zna\u010dajno pove\u0107ala dostupnost kvalitetnih, pravovremenih i pouzdanih podataka razdijeljenih po prihodima, rodu, starosti, rasi, etni\u010dkoj pripadnosti, migracionom statusu, invaliditetu, geografskom polo\u017eaju i drugim karakteristikama relevantnim u nacionalnim kontekstima","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Broj zemalja sa nacionalnim statisti\u010dkim planom koji je u potpunosti finansiran i koji se sprovodi, prema izvoru finansiranja","methodology_global":"Definicija: Indikator Broj zemalja sa nacionalnim statisti\u010dkim planom koji se u potpunosti finansira i sprovodi se zasniva na godi\u0161njem Izvje\u0161taju o stanju nacionalnih strategija za razvoj statistike (NSDS). U saradnji sa svojim partnerima, PARIS21 izvje\u0161tava o napretku zemlje u izradi i sprovo\u0111enju nacionalnih statisti\u010dkih planova. Indikator je broj zemalja koje su ili (i) implementiraju strategiju, (ii) projektuju ili (iii) \u010dekaju usvajanje strategije u tekuc\u0301oj godini. Metod izra\u010dunavanja: Jednostavno broj zemalja koje su ili (i) sprovode strategiju, (ii) dizajniraju ili (iii) \u010dekaju usvajanje strategije u tekuc\u0301oj godini.","SDG_GOAL":"Unaprijediti sredstva za sprovo\u0111enje i obnoviti Globalno partnerstvo za odr\u017eivi razvoj","SDG_TARGET":"Do 2020. godine, pobolj\u0161ati podr\u0161ku za izgradnju kapaciteta za zemlje u razvoju, uklju\u010duju\u0107i i najmanje razvijene zemlje i male ostrvske dr\u017eave u razvoju, kako bi se zna\u010dajno pove\u0107ala dostupnost kvalitetnih, pravovremenih i pouzdanih podataka razdijeljenih po prihodima, rodu, starosti, rasi, etni\u010dkoj pripadnosti, migracionom statusu, invaliditetu, geografskom polo\u017eaju i drugim karakteristikama relevantnim u nacionalnim kontekstima","SDG_INDICATOR":"Broj zemalja sa nacionalnim statisti\u010dkim planom koji je u potpunosti finansiran i koji se sprovodi, prema izvoru finansiranja","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"","COVERAGE":"Mo\u017ee se razvrstati po geografskoj lokaciji.","REC_USE_LIM":"Link metapodataka: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-08-03.pdf","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2022-08-10","national_data_updated_date":"2022-08-10","target_number":"17.18","goal_number":"17","indicator_sort_order":"17-18-03"},"8-4-2":{"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Doma\u0107a materijalna potro\u0161nja (DMC) i DMC po glavi stanovnika, po BDP-u","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Doma\u0107a materijalna potro\u0161nja (DMC) i DMC po glavi stanovnika, po BDP-u","indicator_number":"8.4.2","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Promovisati kontinuiran, inkluzivan i odr\u017eiv privredni rast, puno i produktivno zaposlenje i dostojanstven rad za sve","SDG_TARGET__GLOBAL":"Postepeno, do 2030. godine, pobolj\u0161ati globalnu efikasnost kori\u0161\u0107enja resursa u potro\u0161nji i proizvodnji i nastojati da se privredni rast razdvoji od degradacije \u017eivotne sredine, u skladu sa desetogodi\u0161njim Okvirnim programima o odr\u017eivoj potro\u0161nji i proizvodnji, pri \u010demu razvijene zemljame predvode ove napore","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Doma\u0107a materijalna potro\u0161nja (DMC) i DMC po glavi stanovnika, po BDP-u","methodology_global":"Doma\u0107a potro\u0161nja materijala (DMC) je indikator standardnog obra\u010dunavanje toka materijala (MFA) i izvje\u0161tava o\u010diglednu potro\u0161nju materijala u nacionalnoj ekonomiji. Izra\u010dunava se kao direktni uvoz (IM) materijala plus domac\u0301a ekstrakcija (DE) materijala minus direktni izvoz (EKS) materijala mjeren u metri\u010dkim tonama. DMC mjeri koli\u010dinu materijala koji se koriste u ekonomskim procesima. Ne uklju\u010duje materijale koji se mobili\u0161u tokom procesa domac\u0301e ekstrakcije, ali koji ne ulaze u ekonomski proces. DMC se zasniva na zvani\u010dnim ekonomskim statistikama i zahtjeva odre\u0111eno modeliranje kako bi se prilagodili izvorni podaci metodolo\u0161kim zahtjevima MFA. Ra\u010dunovodstveni standard i ra\u010dunovodstvene metode navedene su u EUROSTAT-ovom vodi\u010du za MFA ra\u010dune u najnovijem izdanju iz 2013. MFA ra\u010dunovodstvo je tako\u0111e dio centralnog okvira Sistema integrisanih ekolo\u0161ko-ekonomskih ra\u010duna (SEEA).","SDG_GOAL":"Promovisati kontinuiran, inkluzivan i odr\u017eiv privredni rast, puno i produktivno zaposlenje i dostojanstven rad za sve","SDG_TARGET":"Postepeno, do 2030. godine, pobolj\u0161ati globalnu efikasnost kori\u0161\u0107enja resursa u potro\u0161nji i proizvodnji i nastojati da se privredni rast razdvoji od degradacije \u017eivotne sredine, u skladu sa desetogodi\u0161njim Okvirnim programima o odr\u017eivoj potro\u0161nji i proizvodnji, pri \u010demu razvijene zemljame predvode ove napore","SDG_INDICATOR":"Doma\u0107a materijalna potro\u0161nja (DMC) i DMC po glavi stanovnika, po BDP-u","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"","COVERAGE":"DMC indikator se mo\u017ee razvrstati na uvoze, doma\u0107u ekstrakciju i izvoze velikog broja kategorija materijala.","REC_USE_LIM":"","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"Publikacija Indikatori materijalnih tokova u Crnoj Gori 2006-2013. godina prikazuje indikatore materijalnih tokova,obra\u010dunatih na bazi zvani\u010dnih izvora podataka Zavoda za statistiku Crne Gore, prije svega statistike poljoprivrede, industrije, kao i statistike spoljne trgovine. Nastala je na inicijativu i podr\u0161ku Centra za odr\u017eivi razvoj kancelarije UNDP-a u Crnoj Gori. Publikaciju je pripremio Zavod za statistiku Crrne Gore odnosno sektor nacionalnih ra\u010duna, cijena i statistike spoljne trgovine, uz stru\u010dnu podr\u0161ku sektora statistike poljoprivrede, \u0161umarstva i \u017eivotne sredine. Za razvoj i unapre\u0111enje ra\u010duna materijalnih tokova neophodno je ja\u010danje administrativnih izvora podataka u gore navedenim oblastima. Na taj na\u010din stvori\u0107e se uslovi za poptuni obuhvat i obra\u010dun ra\u010duna materijalnih tokova za nivou ekonomije Crne Gore.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2022-08-03","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"8.4","goal_number":"8","indicator_sort_order":"08-04-02"},"16-a-1":{"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Postojanje nezavisnih nacionalnih institucija za za\u0161titu ljudskih prava u skladu sa Pari\u0161kim na\u010delima","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Postojanje nezavisnih nacionalnih institucija za za\u0161titu ljudskih prava u skladu sa Pari\u0161kim na\u010delima","indicator_number":"16.a.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Promovisati miroljubiva i inkluzivna dru\u0161tva za odr\u017eivi razvoj, obezbijediti svima pristup pravdi i izgraditi djelotvorne, odgovorne i inkluzivne institucije na svim nivoima","SDG_TARGET__GLOBAL":"Oja\u010dati relevantne nacionalne institucije, izme\u0111u ostalog putem me\u0111unarodne saradnje, za izgradnju kapaciteta na svim nivoima, a posebno u zemljama u razvoju, u cilju spre\u010davanja nasilja i borbe protiv terorizma i kriminala","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Postojanje nezavisnih nacionalnih institucija za za\u0161titu ljudskih prava u skladu sa Pari\u0161kim na\u010delima","methodology_global":"Ovaj indikator Postojanje nezavisnih nacionalnih institucija za ljudska prava u skladu sa Pari\u0161kim na\u010delima mjeri uskla\u0111enost postojec\u0301ih nacionalnih institucija za ljudska prava sa na\u010delima koji se odnose na status nacionalnih institucija (Pari\u0161ki na\u010deli), koji je usvojila Generalna skup\u0161tina (rezolucija 48 / 134) na osnovu pravila postupka Globalnog saveza nacionalnih institucija za ljudska prava (GANHRI). Proces akreditacije se vr\u0161i putem vr\u0161nja\u010dke revizije od strane Pododbora za akreditaciju (SCA) GAHNRI-a. Postoje tri moguc\u0301e vrste akreditacije: A: Usagla\u0161eno sa Pari\u0161kim na\u010delima B: Status posmatra\u010da - Nije u potpunosti u skladu sa Pariskim na\u010delima ili su nedovoljne informacije obezbje\u0111ene da bi se ustanovila saglasnost C: Neusagla\u0161eno sa Pari\u0161kim na\u010delima. Me\u0111unarodna anketa \u0161alje se nacionalnoj instituciji za ljudska prava, koja ga popunjava i vrac\u0301a je me\u0111unarodnim mehanizmu.","SDG_GOAL":"Promovisati miroljubiva i inkluzivna dru\u0161tva za odr\u017eivi razvoj, obezbijediti svima pristup pravdi i izgraditi djelotvorne, odgovorne i inkluzivne institucije na svim nivoima","SDG_TARGET":"Oja\u010dati relevantne nacionalne institucije, izme\u0111u ostalog putem me\u0111unarodne saradnje, za izgradnju kapaciteta na svim nivoima, a posebno u zemljama u razvoju, u cilju spre\u010davanja nasilja i borbe protiv terorizma i kriminala","SDG_INDICATOR":"Postojanje nezavisnih nacionalnih institucija za za\u0161titu ljudskih prava u skladu sa Pari\u0161kim na\u010delima","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"Glavni izvor podataka su administrativni zapisi sub-komisije za akreditaciju izvje\u0161taja GANHRI.","COVERAGE":"Dok razvrstavanje podataka nije primenljivo za ovaj indikator. Po\u017eeljno bi bilo da se naglasi vrsta NHRI-a, da li je Ombudsman, komisija za ljudska prava, savjetno tijelo, istra\u017eiva\u010dki insititut, itd.","REC_USE_LIM":"Jedinica na grafiku ozna\u010dava akreditaciju A. Link metapodataka: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-0A-01.pdf","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministarstvo pravde Crne Gore","national_metadata_updated_date":"2022-08-10","national_data_updated_date":"2022-08-10","target_number":"16.a","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-0a-01"},"12-3-1":{"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"(a) Indeks gubitka hrane i (b) indeks otpada od hrane","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"(a) Indeks gubitka hrane i (b) indeks otpada od hrane","indicator_number":"12.3.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Obezbijediti odr\u017eive obrasce potro\u0161nje i proizvodnje","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, prepoloviti po glavi stanovnika globalno bacanje hrane na nivou maloprodaje i potro\u0161a\u010da, te smanjiti gubitke hrane u lancima proizvodnje i snabdijevanja, uklju\u010duju\u0107i i gubitke nakon \u017eetve","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"(a) Indeks gubitka hrane i (b) indeks otpada od hrane","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Obezbijediti odr\u017eive obrasce potro\u0161nje i proizvodnje","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, prepoloviti po glavi stanovnika globalno bacanje hrane na nivou maloprodaje i potro\u0161a\u010da, te smanjiti gubitke hrane u lancima proizvodnje i snabdijevanja, uklju\u010duju\u0107i i gubitke nakon \u017eetve","SDG_INDICATOR":"(a) Indeks gubitka hrane i (b) indeks otpada od hrane","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"","national_metadata_updated_date":"2023-07-09","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"12.3","goal_number":"12","indicator_sort_order":"12-03-01"},"11-2-1-a":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Procenat stanovni\u0161tva koje ima povoljan pristup javnom prevozu, prema polu, starosti i osobama sa invaliditetom","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Procenat stanovni\u0161tva koje ima povoljan pristup javnom prevozu, prema polu, starosti i osobama sa invaliditetom","indicator_number":"11.2.1.a","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"tags":["Nacionalni"],"SDG_GOAL__GLOBAL":"U\u010diniti gradove i ljudska naselja inkluzivnim, bezbjednim, otpornim i odr\u017eivim","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, obezbijediti pristup bezbjednim, povoljnim, dostupnim i odr\u017eivim sistemima prevoza za sve i pobolj\u0161ati bezbjednost na putevima, naro\u010dito kroz \u0161irenje javnog prevoza, pri \u010demu posebnu pa\u017enju treba posvetiti onima u osjetljivim situacijama, \u017eenama, djeci, osobama sa invaliditetom i starijim osobama","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Procenat stanovni\u0161tva koje ima povoljan pristup javnom prevozu, prema polu, starosti i osobama sa invaliditetom","methodology_global":"metadata_texts.11-2-1-a-global-methodology","SDG_GOAL":"U\u010diniti gradove i ljudska naselja inkluzivnim, bezbjednim, otpornim i odr\u017eivim","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, obezbijediti pristup bezbjednim, povoljnim, dostupnim i odr\u017eivim sistemima prevoza za sve i pobolj\u0161ati bezbjednost na putevima, naro\u010dito kroz \u0161irenje javnog prevoza, pri \u010demu posebnu pa\u017enju treba posvetiti onima u osjetljivim situacijama, \u017eenama, djeci, osobama sa invaliditetom i starijim osobama","SDG_INDICATOR":"Procenat stanovni\u0161tva koje ima povoljan pristup javnom prevozu, prema polu, starosti i osobama sa invaliditetom","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2023-12-27","national_data_updated_date":"2023-11-14","target_number":"11.2","goal_number":"11","indicator_sort_order":"11-02-01-0a"},"1-5-3":{"computation_units":"Indeks","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Broj zemalja koje usvajaju i primjenjuju nacionalne strategije za smanjenje rizika od katastrofa u skladu sa Sendai okvirom za smanjenje rizika od katastrofa 2015-2030","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Broj zemalja koje usvajaju i primjenjuju nacionalne strategije za smanjenje rizika od katastrofa u skladu sa Sendai okvirom za smanjenje rizika od katastrofa 2015-2030","indicator_number":"1.5.3","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"Indeks"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Svuda okon\u010dati siroma\u0161tvo u svim njegovim oblicima","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, izgraditi otpornost siroma\u0161nih i onih u osjetljivim situacijama i smanjiti njihovu izlo\u017eenost i ugro\u017eenost od ekstremnih klimatskih pojava i drugih ekonomskih, dru\u0161tvenih i ekolo\u0161kih \u0161okova i katastrofa","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Broj zemalja koje usvajaju i primjenjuju nacionalne strategije za smanjenje rizika od katastrofa u skladu sa Sendai okvirom za smanjenje rizika od katastrofa 2015-2030","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Svuda okon\u010dati siroma\u0161tvo u svim njegovim oblicima","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, izgraditi otpornost siroma\u0161nih i onih u osjetljivim situacijama i smanjiti njihovu izlo\u017eenost i ugro\u017eenost od ekstremnih klimatskih pojava i drugih ekonomskih, dru\u0161tvenih i ekolo\u0161kih \u0161okova i katastrofa","SDG_INDICATOR":"Broj zemalja koje usvajaju i primjenjuju nacionalne strategije za smanjenje rizika od katastrofa u skladu sa Sendai okvirom za smanjenje rizika od katastrofa 2015-2030","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministarstvo unutra\u0161njih poslova","national_metadata_updated_date":"2023-07-09","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"1.5","goal_number":"1","indicator_sort_order":"01-05-03"},"2-4-1-a":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Udio poljoprivrednih povr\u0161ina koje se koriste za produktivnu i odr\u017eivu poljoprivredu","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Udio poljoprivrednih povr\u0161ina koje se koriste za produktivnu i odr\u017eivu poljoprivredu","indicator_number":"2.4.1.a","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"tags":["Nacionalni"],"SDG_GOAL__GLOBAL":"Okon\u010dati glad, posti\u0107i bezbjednost hrane, unaprijediti ishranu i promovisati odr\u017eivu poljoprivredu","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, obezbijediti odr\u017eive sisteme proizvodnje hrane i sprovesti otporne poljoprivredne prakse koje pove\u0107avaju produktivnost i proizvodnju, koje poma\u017eu odr\u017eavanju ekosistema, koje ja\u010daju kapacitete za prilago\u0111avanje na klimatske promjene, ekstremne vremenske uslove, su\u0161e, poplave i druge nepogode i koje progresivno pobolj\u0161avaju kvalitet zemlji\u0161ta i tla","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Udio poljoprivrednih povr\u0161ina koje se koriste za produktivnu i odr\u017eivu poljoprivredu","methodology_global":"metadata_texts.2-4-1-a-global-methodology","SDG_GOAL":"Okon\u010dati glad, posti\u0107i bezbjednost hrane, unaprijediti ishranu i promovisati odr\u017eivu poljoprivredu","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, obezbijediti odr\u017eive sisteme proizvodnje hrane i sprovesti otporne poljoprivredne prakse koje pove\u0107avaju produktivnost i proizvodnju, koje poma\u017eu odr\u017eavanju ekosistema, koje ja\u010daju kapacitete za prilago\u0111avanje na klimatske promjene, ekstremne vremenske uslove, su\u0161e, poplave i druge nepogode i koje progresivno pobolj\u0161avaju kvalitet zemlji\u0161ta i tla","SDG_INDICATOR":"Udio poljoprivrednih povr\u0161ina koje se koriste za produktivnu i odr\u017eivu poljoprivredu","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministarstvo poljoprivrede, \u0161umarstva i vodoprivrede","national_metadata_updated_date":"2023-12-27","national_data_updated_date":"2023-11-14","target_number":"2.4","goal_number":"2","indicator_sort_order":"02-04-01-0a"},"3-7-1":{"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Udio \u017eena reproduktivne dobi (starosti 15-49 godina) \u010dija je potreba za planiranjem porodice zadovoljena modernim metodama","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Udio \u017eena reproduktivne dobi (starosti 15-49 godina) \u010dija je potreba za planiranjem porodice zadovoljena modernim metodama","indicator_number":"3.7.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Obezbijediti zdrave \u017eivote i promovisati dobrobit za sve ljude u svim uzrastima","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, obezbijediti univerzalan pristup uslugama seksualnog i reproduktivnog zdravlja, uklju\u010duju\u0107i planiranje porodice, informisanje i edukaciju, kao i integrisanje reproduktivnog zdravlja u nacionalne strategije i programe","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Udio \u017eena reproduktivne dobi (starosti 15-49 godina) \u010dija je potreba za planiranjem porodice zadovoljena modernim metodama","methodology_global":"Procenat \u017eena u reproduktivnom dobu (izme\u0111u 15-49 godina starosti) koje su seksualno aktivne i koje su svoju potrebu za planiranjem porodice zadovoljile modernim metodama. Ankete doma\u0107instava uklju\u010duju niz pitanja koja mjere stopu rasprostranjenosti modernih kontraceptivnih sredstava kao i potra\u017enju (potrebu) za planiranjem porodice. Ukupna potra\u017enja (potreba) za planiranjem porodice se defini\u0161e kao zbir ukupnog broja \u017eena u reproduktivnom dobu (izme\u0111u 15-49 godina starosti) koje su udate ili u zajednici i koje trenutno koriste ili \u010diji seksualni partner trenutno koristi, makar jedno kontraceptivno sredstvo, i nezadovoljene potrebe za planiranjem porodice. Nezadovoljena potreba za planiranjem porodice je proporcija ukupnog broja \u017eena u reproduktivnom dobu (izme\u0111u 15-49 godina starosti) koje su ili udate ili \u017eive u sporazumnoj zajednici, koje su plodne i seksualno aktivne i ne koriste nikakve kontraceptivne metode (moderne ili tradicionalne), i koje nagla\u0161avaju da ne \u017eele vi\u0161e djece ili \u017eele da odgode ra\u0111anje narednog djeteta za najmanje dvije godine. Ovdje ubrajamo: (i) sve trudnice (udate ili u sporazumnoj zajednici) \u010dije su trudno\u0107e ne\u017eeljene ili za\u010dete u pogre\u0161nom trenutku; (ii) sve porodilje \u010dija menstruacija i dalje izostaje (udate ili u sporazumnoj zajednici) koje ne planiraju porodicu i \u010diji je prethodni poro\u0111aj bio ne\u017eeljen ili je dijete za\u010deto u pogre\u0161nom trenutku; (iii) sve plodne \u017eene (udate ili u sporazumnoj zajednici) koje nisu ni trudne niti su porodilje, i koje ne \u017eele vi\u0161e djece (\u017eele da ograni\u010de veli\u010dinu svoje porodice) ili \u017eele da odgode ra\u0111anje narednog djeteta za najmanje dvije godine ili ne znaju da li i kada \u017eele da rode jo\u0161 jedno dijete (\u017eele da naprave ve\u0107i razmak izme\u0111u ra\u0111anja djece), a koje ne koriste nijedno kontraceptivno sredstvo.","SDG_GOAL":"Obezbijediti zdrave \u017eivote i promovisati dobrobit za sve ljude u svim uzrastima","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, obezbijediti univerzalan pristup uslugama seksualnog i reproduktivnog zdravlja, uklju\u010duju\u0107i planiranje porodice, informisanje i edukaciju, kao i integrisanje reproduktivnog zdravlja u nacionalne strategije i programe","SDG_INDICATOR":"Udio \u017eena reproduktivne dobi (starosti 15-49 godina) \u010dija je potreba za planiranjem porodice zadovoljena modernim metodama","methodology_national":"Broj \u017eena u reproduktivnom dobu (15 do 49 godina) koje su svoju potrebu za planiranjem porodice zadovoljile modernim metodama, podijeljen s ukupnim brojem \u017eena starosti od 15 do 49 godina koje su trenutno u braku ili zajednici.","DATA_SOURCE":"MICS/UNICEF","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Link metapodatka: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-07-01.pdf","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"Vremenski plan: u 2018.godini i svakoj narednoj rundi MICS istra\u017eivanja.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2022-08-03","national_data_updated_date":"2022-10-24","target_number":"3.7","goal_number":"3","indicator_sort_order":"03-07-01"},"3-9-1":{"computation_units":"na 1000 ljudi","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Stopa mortaliteta pripisana zaga\u0111enju vazduha u doma\u0107instvu i okolini","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Stopa mortaliteta pripisana zaga\u0111enju vazduha u doma\u0107instvu i okolini","indicator_number":"3.9.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"na 1000 ljudi"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"global_goals.3-titletitle","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, zna\u010dajno smanjiti broj smrtnih slu\u010dajeva i oboljenja od opasnih hemikalija i zaga\u0111enja vazduha, vode i tla","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Stopa mortaliteta pripisana zaga\u0111enju vazduha u doma\u0107instvu i okolini","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Obezbijediti zdrave \u017eivote i promovisati dobrobit za sve ljude u svim uzrastima","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, zna\u010dajno smanjiti broj smrtnih slu\u010dajeva i oboljenja od opasnih hemikalija i zaga\u0111enja vazduha, vode i tla","SDG_INDICATOR":"Stopa mortaliteta pripisana zaga\u0111enju vazduha u doma\u0107instvu i okolini","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Institut za javno zdravlje Crne Gore","national_metadata_updated_date":"2023-07-09","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"3.9","goal_number":"3","indicator_sort_order":"03-09-01"},"3-2-1":{"computation_units":"na 1000 ro\u0111enih","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Stopa smrtnosti djece ispod 5 godina","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Stopa smrtnosti djece ispod 5 godina","indicator_number":"3.2.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Obezbijediti zdrave \u017eivote i promovisati dobrobit za sve ljude u svim uzrastima","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, zaustaviti umiranje novoro\u0111en\u010dadi i djece mla\u0111e od 5 godina od bolesti koje se mogu sprije\u010diti, pri \u010demu sve zemlje za cilj imaju smanjenje neonatalnog mortaliteta najmanje na samo 12 smrtnih slu\u010dajeva na 1.000 \u017eivo ro\u0111ene djece i smrtnost djece mla\u0111e od 5 godina najmanje na samo 25 smrtnih slu\u010dajeva na 1.000 \u017eivo ro\u0111ene djece","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Stopa smrtnosti djece ispod 5 godina","methodology_global":"Stopa smrtnosti djece ispod pet godina je verovatnoc\u0301a umiranja djeteta ro\u0111enog u odre\u0111enoj godini ili u periodu prije dostizanja starosne dobi od 5 godina, ako se podvrgne starosnoj specifi\u010dnoj smrtnosti tog perioda, izra\u017eenom na 1000 \u017eivoro\u0111enih.","SDG_GOAL":"Obezbijediti zdrave \u017eivote i promovisati dobrobit za sve ljude u svim uzrastima","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, zaustaviti umiranje novoro\u0111en\u010dadi i djece mla\u0111e od 5 godina od bolesti koje se mogu sprije\u010diti, pri \u010demu sve zemlje za cilj imaju smanjenje neonatalnog mortaliteta najmanje na samo 12 smrtnih slu\u010dajeva na 1.000 \u017eivo ro\u0111ene djece i smrtnost djece mla\u0111e od 5 godina najmanje na samo 25 smrtnih slu\u010dajeva na 1.000 \u017eivo ro\u0111ene djece","SDG_INDICATOR":"Stopa smrtnosti djece ispod 5 godina","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"Gradjanski registri, popis stanovnistva, ankete doma\u0107instava.","COVERAGE":"Mo\u017ee se razvrstati po polu, starosnom dobu, kvintil bogatstva, mjesto prebivali\u0161ta, obrazovanje majke. Razvrstani podaci nisu uvijek dostupni.","REC_USE_LIM":"Link metapodataka: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-02-01.pdf","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"2010","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2022-08-01","national_data_updated_date":"2023-07-11","target_number":"3.2","goal_number":"3","indicator_sort_order":"03-02-01"},"5-3-1":{"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Udio \u017eena starosne dobi od 20-24 godina koje su bile u braku ili u zajednici prije 15. godine i prije 18. godine","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Udio \u017eena starosne dobi od 20-24 godina koje su bile u braku ili u zajednici prije 15. godine i prije 18. godine","indicator_number":"5.3.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Posti\u0107i ravnopravnost rodova i osna\u017eiti sve \u017eene i djevoj\u010dice","SDG_TARGET__GLOBAL":"Eliminisati sve \u0161tetne prakse, kao \u0161to je dje\u010diji, rani i prisilni brak i saka\u0107enje \u017eenskih genitalija","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Udio \u017eena starosne dobi od 20-24 godina koje su bile u braku ili u zajednici prije 15. godine i prije 18. godine","methodology_global":"UNICEF: Ovaj indikator obezbje\u0111uje proporciju \u017eena izme\u0111u 20 i 24 godine starosti koje su se prvi put udale ili bile u zajednici do 18 godine \u017eivota. Indikator se ra\u010duna dijeljenjem broja \u017eena izme\u0111u 20 i 24 godine starosti koje su se prvi put udale ili bile u zajednici do 18 godine \u017eivota sa ukupnim brojem \u017eena starosti izme\u0111u 20 i 24 godine u \u010ditavoj populaciji.","SDG_GOAL":"Posti\u0107i ravnopravnost rodova i osna\u017eiti sve \u017eene i djevoj\u010dice","SDG_TARGET":"Eliminisati sve \u0161tetne prakse, kao \u0161to je dje\u010diji, rani i prisilni brak i saka\u0107enje \u017eenskih genitalija","SDG_INDICATOR":"Udio \u017eena starosne dobi od 20-24 godina koje su bile u braku ili u zajednici prije 15. godine i prije 18. godine","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"MICS/UNICEF","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Link metapodatka: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-03-01.pdf","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"Vremenski plan: u 2018. godini i svakoj narednoj rundi MICS-a.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2022-08-03","national_data_updated_date":"2022-08-03","target_number":"5.3","goal_number":"5","indicator_sort_order":"05-03-01"},"7-2-1":{"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Udio obnovljive energije u ukupnoj kona\u010dnoj potro\u0161nji energije","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Udio obnovljive energije u ukupnoj kona\u010dnoj potro\u0161nji energije","indicator_number":"7.2.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Obezbijediti pristup povoljnoj, pouzdanoj, odr\u017eivoj i modernoj energiji za sve","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, zna\u010dajno pove\u0107ati udio obnovljivih izvora energije u globalnoj ukupnoj potro\u0161nji energije","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Udio obnovljive energije u ukupnoj kona\u010dnoj potro\u0161nji energije","methodology_global":"Udio obnovljive energije u ukupnoj finalnoj potro\u0161nji je procenat finalne potro\u0161nje energije koja je dobijena iz obnovljivih izvora. Ra\u010duna se dijeljenjem potro\u0161nje energije iz svih obnovljivih izvora sa ukupnom finalnom potro\u0161njom energije. Potro\u0161nja energije iz obnovljivih izvora uklju\u010duje potro\u0161nju iz: vode, \u010dvrstih biogoriva, vjetra, sunca, te\u010dnih biogoriva, prirodnog gasa, geotermalnih i morskih izvora kao i sme\u0107a. Ukupna finalna potro\u0161nja energije se izra\u010dunava iz nacionalnih balansa i statistika kao ukupna finalna potro\u0161nja minus neenergetska upotreba. Potro\u0161nja obnovljive energije izvodi se iz tri tabele IEA svjetske energetske statistike i balansa: ukupna finalna potro\u0161nja, proizvodnja struje i proizvodnja grijanja. Sve koli\u010dine prijavljene u tabeli ukupne finalne potro\u0161nje su uzete kako su i prijavljene. Kako koli\u010dine struje i toplote u tabeli finalne potro\u0161nje nisu razdvojene po tehnologiji, tabela proizvodnje struje i toplote  se koristi za presjek stanja finalne potro\u0161nje struje i toplote po tehnologiji. Raspodjela po tehologiji se vr\u0161i uzimanjem u\u010de\u0161\u0107a tehnologije u tabeli proizvodnje struje i toplote i mno\u017eenjem tog udjela sa finalnom potro\u0161njom energije struje i toplote, respektivno.","SDG_GOAL":"Obezbijediti pristup povoljnoj, pouzdanoj, odr\u017eivoj i modernoj energiji za sve","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, zna\u010dajno pove\u0107ati udio obnovljivih izvora energije u globalnoj ukupnoj potro\u0161nji energije","SDG_INDICATOR":"Udio obnovljive energije u ukupnoj kona\u010dnoj potro\u0161nji energije","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"","COVERAGE":"Po izvoru i po namjeni","REC_USE_LIM":"Kompleksni energetski bilans. Podaci kompleksnog energetskog bilansa se salju Eurostatu, koji prema odredjenoj formuli racuna udio obnovljivih izvora, odnosno njihovu proizvodnju i potrosnju. Podaci su dostupni na sajtu Eurostata. Link metapodataka: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-07-02-01.pdf","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"Udio obnovljive energije u ukupnoj finalnoj potro\u0161nji energije (%) ili Udio obnovljive energije u ukupnoj potro\u0161nji primarne energije (%)","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2022-08-03","national_data_updated_date":"2023-07-11","target_number":"7.2","goal_number":"7","indicator_sort_order":"07-02-01"},"9-a-1":{"computation_units":"miliona dolara","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Ukupna zvani\u010dna me\u0111unarodna podr\u0161ka (zvani\u010dna razvojna pomoc\u0301 plus drugi zvani\u010dni tokovi) infrastrukturi","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Ukupna zvani\u010dna me\u0111unarodna podr\u0161ka (zvani\u010dna razvojna pomoc\u0301 plus drugi zvani\u010dni tokovi) infrastrukturi","indicator_number":"9.a.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"miliona dolara"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Izgraditi otpornu infrastrukturu, promovisati inkluzivnu i odr\u017eivu industrijalizaciju i podsticati inovacije","SDG_TARGET__GLOBAL":"Omogu\u0107iti izgradnju odr\u017eive i otporne infrastrukture u zemljama u razvoju kroz pove\u0107anu finansijsku, tehnolo\u0161ku i tehni\u010dku podr\u0161ku afri\u010dkim zemljama, najmanje razvijenim zemljama, zemljama u razvoju bez izlaza na more i malim ostrvskim dr\u017eavama u razvoju","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Ukupna zvani\u010dna me\u0111unarodna podr\u0161ka (zvani\u010dna razvojna pomoc\u0301 plus drugi zvani\u010dni tokovi) infrastrukturi","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Izgraditi otpornu infrastrukturu, promovisati inkluzivnu i odr\u017eivu industrijalizaciju i podsticati inovacije","SDG_TARGET":"Omogu\u0107iti izgradnju odr\u017eive i otporne infrastrukture u zemljama u razvoju kroz pove\u0107anu finansijsku, tehnolo\u0161ku i tehni\u010dku podr\u0161ku afri\u010dkim zemljama, najmanje razvijenim zemljama, zemljama u razvoju bez izlaza na more i malim ostrvskim dr\u017eavama u razvoju","SDG_INDICATOR":"Ukupna zvani\u010dna me\u0111unarodna podr\u0161ka (zvani\u010dna razvojna pomoc\u0301 plus drugi zvani\u010dni tokovi) infrastrukturi","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2023-07-09","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"9.a","goal_number":"9","indicator_sort_order":"09-0a-01"},"1-2-2":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Udio mu\u0161karaca, \u017eena i djece svih uzrasta koji \u017eive u siroma\u0161tvu u svim svojim dimenzijama prema nacionalnim definicijama","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Udio mu\u0161karaca, \u017eena i djece svih uzrasta koji \u017eive u siroma\u0161tvu u svim svojim dimenzijama prema nacionalnim definicijama","indicator_number":"1.2.2","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Svuda okon\u010dati siroma\u0161tvo u svim njegovim oblicima","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, smanjiti najmanje za pola udio mu\u0161karaca, \u017eena i djece svih uzrasta koji \u017eive u siroma\u0161tvu u svim njegovim dimenzijama u skladu sa nacionalnim definicijama","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Udio mu\u0161karaca, \u017eena i djece svih uzrasta koji \u017eive u siroma\u0161tvu u svim svojim dimenzijama prema nacionalnim definicijama","methodology_global":"Nema utvr\u0111ene metodologije izra\u010dunavanja.","SDG_GOAL":"Svuda okon\u010dati siroma\u0161tvo u svim njegovim oblicima","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, smanjiti najmanje za pola udio mu\u0161karaca, \u017eena i djece svih uzrasta koji \u017eive u siroma\u0161tvu u svim njegovim dimenzijama u skladu sa nacionalnim definicijama","SDG_INDICATOR":"Udio mu\u0161karaca, \u017eena i djece svih uzrasta koji \u017eive u siroma\u0161tvu u svim svojim dimenzijama prema nacionalnim definicijama","methodology_national":"Stopa rizika od siroma\u0161tva ili socijalne isklju\u010denosti (AROPE) pokazuje udio lica (u ukupnoj populaciji) koji su u riziku od siroma\u0161tva ili su izrazito materijalno deprivirani ili \u017eive u doma\u0107instvima veoma niskog inteziteta rada.","DATA_SOURCE":"Doma\u0107instva, Anketa o dohotku i uslovima \u017eivota EU-SILC","COVERAGE":"Pol i godine","REC_USE_LIM":"Ovaj indikator se ra\u010duna na osnovu metodologije propisane od strane Eurostata na osnovu regulative - Regulation (EC) No 1177/2003.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"2013","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2022-08-01","national_data_updated_date":"2023-07-11","target_number":"1.2","goal_number":"1","indicator_sort_order":"01-02-02"},"8-10-1":{"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"(a) Broj filijala poslovnih banaka na 100000 odraslih osoba (b) broj bankomata na 100000 odraslih osoba","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"(a) Broj filijala poslovnih banaka na 100000 odraslih osoba (b) broj bankomata na 100000 odraslih osoba","indicator_number":"8.10.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Promovisati kontinuiran, inkluzivan i odr\u017eiv privredni rast, puno i produktivno zaposlenje i dostojanstven rad za sve","SDG_TARGET__GLOBAL":"Oja\u010dati kapacitete doma\u0107ih finansijskih institucija za podsticanje i \u0161irenje pristupa bankarstvu, osiguranju i finansijskim uslugama za sve","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"(a) Broj filijala poslovnih banaka na 100000 odraslih osoba (b) broj bankomata na 100000 odraslih osoba","methodology_global":"Broj filijala poslovnih banaka na 100.000 odraslih. Broj automatskih bankomata (ATM) na 100.000 odraslih. Metod izra\u010dunavanja: Indikatori se izra\u010dunavaju na osnovu podataka prikupljenih direktno od Centralne banke ili glavnog finansijskog regulatora u zemlji. Formula za dobijanje ovih pokazatelja su: Broj filijala poslovnih banaka na 100.000 odraslih  = Broj filijala poslovnih banaka / Odrasla populacija / 100.000. Broj automatskih bankomata (ATM) na 100.000 odraslih = Broj automatskih automatskih ma\u0161ina (bankomata) / odrasla populacija / 100.000.","SDG_GOAL":"Promovisati kontinuiran, inkluzivan i odr\u017eiv privredni rast, puno i produktivno zaposlenje i dostojanstven rad za sve","SDG_TARGET":"Oja\u010dati kapacitete doma\u0107ih finansijskih institucija za podsticanje i \u0161irenje pristupa bankarstvu, osiguranju i finansijskim uslugama za sve","SDG_INDICATOR":"(a) Broj filijala poslovnih banaka na 100000 odraslih osoba (b) broj bankomata na 100000 odraslih osoba","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"Centralna banka","COVERAGE":"Podaci se uzimaju na nivou dr\u017eave.","REC_USE_LIM":"Podaci se odnose samo na filijale, a ne i na ekspoziture banaka. Naime, i filijala i ekspozitura (me\u0111u kojima postoji pravna razlika u na\u010dinu osnivanja) se na engleski prevode terminom 'branch'. Stoga iz uputstva za popunjavanje ovog dokumenta nije mogu\u0107e odrediti da li se misli samo na filijale ili i na ekspoziture. U odsustvu preciznijeg tuma\u010denja odlu\u010dili smo da ovdje prika\u017eemo samo ono \u0161to se u terminologiji na\u0161eg jezika smatra filijalom, ali ne i ekspoziture. Podaci iz 2021. godine o broju bankomata i poslovnih banaka se odnosi na stanje 30. septembra 2021. godine jer u momentu dostavljanja podataka za ovu tabelu jo\u0161 uvijek nijesu bili raspolo\u017eivi podaci sa stanjem na 31.12.2021. Link metapodataka: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-10-01.pdf","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Centralna banka Crne Gore","national_metadata_updated_date":"2022-08-08","national_data_updated_date":"2023-07-11","target_number":"8.10","goal_number":"8","indicator_sort_order":"08-10-01"},"6-5-1":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Stepen integrisanog upravljanja vodenim resursima","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Stepen integrisanog upravljanja vodenim resursima","indicator_number":"6.5.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Obezbijediti pristup i odr\u017eivo upravljanje vodom i kanalizacijom za sve","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, sprovesti integrisano upravljanje vodnim resursima na svim nivoima, izme\u0111u ostalog i putem prekograni\u010dne saradnje, u skladu sa potrebama","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Stepen integrisanog upravljanja vodenim resursima","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Obezbijediti pristup i odr\u017eivo upravljanje vodom i kanalizacijom za sve","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, sprovesti integrisano upravljanje vodnim resursima na svim nivoima, izme\u0111u ostalog i putem prekograni\u010dne saradnje, u skladu sa potrebama","SDG_INDICATOR":"Stepen integrisanog upravljanja vodenim resursima","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministarstvo poljoprivrede, \u0161umarstva i vodoprivrede","national_metadata_updated_date":"2023-07-09","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"6.5","goal_number":"6","indicator_sort_order":"06-05-01"},"5-2-1":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Procenat \u017eena i djevojaka koje su imale partnera od 15 godina i vi\u0161e koje su bile izlo\u017eene fizi\u010dkom, seksualnom ili psihi\u010dkom nasilju od strane sada\u0161njeg ili biv\u0161eg intimnog partnera u prethodnih 12 mjeseci, prema obliku nasilja i prema godinama","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Procenat \u017eena i djevojaka koje su imale partnera od 15 godina i vi\u0161e koje su bile izlo\u017eene fizi\u010dkom, seksualnom ili psihi\u010dkom nasilju od strane sada\u0161njeg ili biv\u0161eg intimnog partnera u prethodnih 12 mjeseci, prema obliku nasilja i prema godinama","indicator_number":"5.2.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Posti\u0107i ravnopravnost rodova i osna\u017eiti sve \u017eene i djevoj\u010dice","SDG_TARGET__GLOBAL":"Eliminisati sve oblike nasilja nad svim \u017eenama i djevoj\u010dicama u javnim i privatnim sferama, uklju\u010duju\u0107i trgovinu ljudima i seksualne i druge vrste iskori\u0161\u0107avanja","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Procenat \u017eena i djevojaka koje su imale partnera od 15 godina i vi\u0161e koje su bile izlo\u017eene fizi\u010dkom, seksualnom ili psihi\u010dkom nasilju od strane sada\u0161njeg ili biv\u0161eg intimnog partnera u prethodnih 12 mjeseci, prema obliku nasilja i prema godinama","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Posti\u0107i ravnopravnost rodova i osna\u017eiti sve \u017eene i djevoj\u010dice","SDG_TARGET":"Eliminisati sve oblike nasilja nad svim \u017eenama i djevoj\u010dicama u javnim i privatnim sferama, uklju\u010duju\u0107i trgovinu ljudima i seksualne i druge vrste iskori\u0161\u0107avanja","SDG_INDICATOR":"Procenat \u017eena i djevojaka koje su imale partnera od 15 godina i vi\u0161e koje su bile izlo\u017eene fizi\u010dkom, seksualnom ili psihi\u010dkom nasilju od strane sada\u0161njeg ili biv\u0161eg intimnog partnera u prethodnih 12 mjeseci, prema obliku nasilja i prema godinama","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministarstvo za ljudska i manjinska prava","national_metadata_updated_date":"2023-07-09","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"5.2","goal_number":"5","indicator_sort_order":"05-02-01"},"3-c-1":{"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Gustina i distribucija zdravstvenih radnika","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Gustina i distribucija zdravstvenih radnika","indicator_number":"3.c.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Obezbijediti zdrave \u017eivote i promovisati dobrobit za sve ljude u svim uzrastima","SDG_TARGET__GLOBAL":"Znatno pove\u0107ati finansiranje zdravstva i zapo\u0161ljavanje, razvoj, obuku i zadr\u017eavanje zdravstvenih radnika u zemljama u razvoju, posebno u najmanje razvijenijim zemljama i malim ostrvskim dr\u017eavama u razvoju","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Gustina i distribucija zdravstvenih radnika","methodology_global":"Iako je, tradicionalno, ovaj indikator procjenjen kori\u0161c\u0301enjem 2 mjerenja: gustine ljekara i gustine osoblja medicinskih sestara i babica. U kontekstu SDG dnevnog reda, skup podataka je pro\u0161iren na ljekare, osoblje medicinskih sestara, osoblje babica, stomatolo\u0161ko osoblje i farmaceutsko osoblje. Plan podataka se planira progresivno da pokrije sve zdravstvene kadrove. Na\u010din procjene broja ljekara (uklju\u010dujuc\u0301i i generaliste i specijaliste lekara) u zavisnosti od prirode originalnog izvora podataka mo\u017ee obuhvatiti samo ljekare koji se bave lije\u010denjem ili svi registrovani ljekari. Podaci o broju medicinskih sestara i babica uklju\u010duju osoblje medicinskog osoblja i babica, kad god je to moguc\u0301e. U mnogim zemljama, medicinske sestre obu\u010dene sa ve\u0161ta\u010denjem babica se ra\u010dunaju i prijavljuju kao medicinske sestre. To \u010dini razliku izme\u0111u osoblja medicinskog osoblja i osoblja aku\u0161erstva te\u0161ko crtati. Podaci o broju stomatolo\u0161kog osoblja uklju\u010duju stomatologe, zubne tehni\u010dare / pomoc\u0301nike i srodna zanimanja. Zbog varijabilnosti izvora podataka, profesije na nivou profesionalnog i pridru\u017eenog nivoa ne mogu uvijek biti prepoznatljive. Brojke za broj farmaceutskog osoblja uklju\u010duju farmaceuta, farmaceutskih tehni\u010dara / asistenata i srodnih zanimanja. Zbog varijabilnosti izvora podataka, profesionalni nivo i profesije na nivou saradnika mo\u017eda se ne razlikuju uvijek. Generalno, podaci denominatora za gustinu radne snage (tj. Nacionalne procjene stanovni\u0161tva) dobijaju se iz baze podataka o svjetskim stanovni\u0161tvima stanovni\u0161tva Ujedinjenih nacija. U slu\u010dajevima kada zvani\u010dni izve\u0161taj zdravstvene radne snage daje indikatore gustine umesto ta\u010daka, procjene zaliha su zatim izra\u010dunate pomoc\u0301u populacije procijenjene iz baze podataka o izgledu stanovni\u0161tva Ujedinjenih nacija stanovni\u0161tva (2015).","SDG_GOAL":"Obezbijediti zdrave \u017eivote i promovisati dobrobit za sve ljude u svim uzrastima","SDG_TARGET":"Znatno pove\u0107ati finansiranje zdravstva i zapo\u0161ljavanje, razvoj, obuku i zadr\u017eavanje zdravstvenih radnika u zemljama u razvoju, posebno u najmanje razvijenijim zemljama i malim ostrvskim dr\u017eavama u razvoju","SDG_INDICATOR":"Gustina i distribucija zdravstvenih radnika","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"Podaci su sastavljeni od rutinskih administrativnih informacionih sistema (uklju\u010dujuc\u0301i izve\u0161taje o osoblju i platnom spisku, kao i profesionalnu obuku, registraciju i licenciranje), popis stanovni\u0161tva, ankete o radnoj snazi i zapo\u0161ljavanju i procene zdravstvenih ustanova. Vec\u0301ina podataka iz administrativnih izvora poti\u010de iz objavljenih nacionalnih pregleda zdravstvenog sektora i/ili zvani\u010dnih izvje\u0161taja o zemlji u kancelarijama SZO.","COVERAGE":"Podaci po nacionalnom nivou.","REC_USE_LIM":"Link metapodatka: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-0c-01.pdf","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Institut za javno zdravlje Crne Gore","national_metadata_updated_date":"2022-08-03","national_data_updated_date":"2023-07-11","target_number":"3.c","goal_number":"3","indicator_sort_order":"03-0c-01"},"8-5-2":{"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Stopa nezaposlenosti, prema polu, starosti i osobama sa invaliditetom","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Stopa nezaposlenosti, prema polu, starosti i osobama sa invaliditetom","indicator_number":"8.5.2","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Promovisati kontinuiran, inkluzivan i odr\u017eiv privredni rast, puno i produktivno zaposlenje i dostojanstven rad za sve","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, posti\u0107i punu i produktivnu zaposlenost i dostojanstven rad za sve \u017eene i mu\u0161karce, uklju\u010duju\u0107i mlade i osobe sa invaliditetom, i jednaku platu za rad jednake vrijednosti","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Stopa nezaposlenosti, prema polu, starosti i osobama sa invaliditetom","methodology_global":"Stopa nezaposlenosti prenosi posto ljudi koji su dio radne snage i koji su nezaposleni. Nezaposlene osobe definisane su kao osobe dovoljne zivotne starosti za rad (obicno 15 i vise godina) koji nisu trenutno u radno odnosu, i koje su u potrazi za poslom, i spremne da pocnu sa radom. Metod izra\u010dunavanja: Stopa nezaposlenosti = Nezaposleni / ljudi koji su dio radne snage * 100.","SDG_GOAL":"Promovisati kontinuiran, inkluzivan i odr\u017eiv privredni rast, puno i produktivno zaposlenje i dostojanstven rad za sve","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, posti\u0107i punu i produktivnu zaposlenost i dostojanstven rad za sve \u017eene i mu\u0161karce, uklju\u010duju\u0107i mlade i osobe sa invaliditetom, i jednaku platu za rad jednake vrijednosti","SDG_INDICATOR":"Stopa nezaposlenosti, prema polu, starosti i osobama sa invaliditetom","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"Anketa o radnoj snazi u doma\u0107instvima","COVERAGE":"Pol, starosna grupa, status invalidnosti.","REC_USE_LIM":"Anketa o radnoj snazi se sprovodi u skladu sa Regulativom 577/98. Stopa nezaposlenosti predstavlja procenat nezaposlenih u ukupnom broju aktivnih stanovnika. Podaci su raspolozivi prema polu i starosnim grupama ali nisu raspolozivi za osobe sa invaliditetom. Link metapodataka: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-05-02.pdf","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2022-08-03","national_data_updated_date":"2023-07-11","target_number":"8.5","goal_number":"8","indicator_sort_order":"08-05-02"},"15-3-1":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Udio zemlji\u0161ta koje je degradirano u ukupnoj povr\u0161ini zemlji\u0161ta","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Udio zemlji\u0161ta koje je degradirano u ukupnoj povr\u0161ini zemlji\u0161ta","indicator_number":"15.3.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Za\u0161tititi, obnoviti i promovisati odr\u017eivo kori\u0161\u0107enje kopnenih ekosistema, odr\u017eivo upravljati \u0161umama, suzbiti pojavu i \u0161irenje pustinja, zaustaviti i preokrenuti proces degradacije zemlji\u0161ta i zaustaviti gubitak biolo\u0161ke raznovrsnosti","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, suzbiti pojavu i \u0161irenje pustinja, obnoviti degradirano zemlji\u0161te i tlo, uklju\u010duju\u0107i zemlji\u0161te pogo\u0111eno pojavom i \u0161irenjem pustinja, su\u0161ama i poplavama i nastojati da se izgradi svijet bez degradacije zemlji\u0161ta","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Udio zemlji\u0161ta koje je degradirano u ukupnoj povr\u0161ini zemlji\u0161ta","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Za\u0161tititi, obnoviti i promovisati odr\u017eivo kori\u0161\u0107enje kopnenih ekosistema, odr\u017eivo upravljati \u0161umama, suzbiti pojavu i \u0161irenje pustinja, zaustaviti i preokrenuti proces degradacije zemlji\u0161ta i zaustaviti gubitak biolo\u0161ke raznovrsnosti","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, suzbiti pojavu i \u0161irenje pustinja, obnoviti degradirano zemlji\u0161te i tlo, uklju\u010duju\u0107i zemlji\u0161te pogo\u0111eno pojavom i \u0161irenjem pustinja, su\u0161ama i poplavama i nastojati da se izgradi svijet bez degradacije zemlji\u0161ta","SDG_INDICATOR":"Udio zemlji\u0161ta koje je degradirano u ukupnoj povr\u0161ini zemlji\u0161ta","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministarstvo poljoprivrede, \u0161umarstva i vodoprivrede","national_metadata_updated_date":"2023-07-10","national_data_updated_date":"2023-08-30","target_number":"15.3","goal_number":"15","indicator_sort_order":"15-03-01"},"15-a-1":{"computation_units":"miliona dolara (2020)","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"(a) Zvani\u010dna razvojna pomoc\u0301 za o\u010duvanje i odr\u017eivo kori\u0161c\u0301enje biodiverziteta; i (b) ostvareni prihodi i mobilisana finansijska sredstva iz ekonomskih instrumenata relevantnih za biodiverzitet","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"(a) Zvani\u010dna razvojna pomoc\u0301 za o\u010duvanje i odr\u017eivo kori\u0161c\u0301enje biodiverziteta; i (b) ostvareni prihodi i mobilisana finansijska sredstva iz ekonomskih instrumenata relevantnih za biodiverzitet","indicator_number":"15.a.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"miliona dolara (2020)"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Za\u0161tititi, obnoviti i promovisati odr\u017eivo kori\u0161\u0107enje kopnenih ekosistema, odr\u017eivo upravljati \u0161umama, suzbiti pojavu i \u0161irenje pustinja, zaustaviti i preokrenuti proces degradacije zemlji\u0161ta i zaustaviti gubitak biolo\u0161ke raznovrsnosti","SDG_TARGET__GLOBAL":"Mobilisati i zna\u010dajno pove\u0107ati finansijska sredstva iz svih izvora za o\u010duvanje i odr\u017eivo kori\u0161\u0107enje biolo\u0161ke raznovrsnosti i ekosistema","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"(a) Zvani\u010dna razvojna pomoc\u0301 za o\u010duvanje i odr\u017eivo kori\u0161c\u0301enje biodiverziteta; i (b) ostvareni prihodi i mobilisana finansijska sredstva iz ekonomskih instrumenata relevantnih za biodiverzitet","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Za\u0161tititi, obnoviti i promovisati odr\u017eivo kori\u0161\u0107enje kopnenih ekosistema, odr\u017eivo upravljati \u0161umama, suzbiti pojavu i \u0161irenje pustinja, zaustaviti i preokrenuti proces degradacije zemlji\u0161ta i zaustaviti gubitak biolo\u0161ke raznovrsnosti","SDG_TARGET":"Mobilisati i zna\u010dajno pove\u0107ati finansijska sredstva iz svih izvora za o\u010duvanje i odr\u017eivo kori\u0161\u0107enje biolo\u0161ke raznovrsnosti i ekosistema","SDG_INDICATOR":"(a) Zvani\u010dna razvojna pomoc\u0301 za o\u010duvanje i odr\u017eivo kori\u0161c\u0301enje biodiverziteta; i (b) ostvareni prihodi i mobilisana finansijska sredstva iz ekonomskih instrumenata relevantnih za biodiverzitet","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministarstvo finansija","national_metadata_updated_date":"2023-07-10","national_data_updated_date":"2023-07-10","target_number":"15.a","goal_number":"15","indicator_sort_order":"15-0a-01"},"3-2-2":{"computation_units":"na 1000 ro\u0111enih","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Stopa smrtnosti novoro\u0111en\u010dadi","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Stopa smrtnosti novoro\u0111en\u010dadi","indicator_number":"3.2.2","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Obezbijediti zdrave \u017eivote i promovisati dobrobit za sve ljude u svim uzrastima","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, zaustaviti umiranje novoro\u0111en\u010dadi i djece mla\u0111e od 5 godina od bolesti koje se mogu sprije\u010diti, pri \u010demu sve zemlje za cilj imaju smanjenje neonatalnog mortaliteta najmanje na samo 12 smrtnih slu\u010dajeva na 1.000 \u017eivo ro\u0111ene djece i smrtnost djece mla\u0111e od 5 godina najmanje na samo 25 smrtnih slu\u010dajeva na 1.000 \u017eivo ro\u0111ene djece","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Stopa smrtnosti novoro\u0111en\u010dadi","methodology_global":"Stopa smrtnosti novoro\u0111en\u010dadi je verovatnoc\u0301a da c\u0301e dijete ro\u0111eno u odre\u0111enoj godini ili periodu umrjeti tokom prvih 28 zavr\u0161enih dana \u017eivota, ukoliko se podvrgne stopama mortaliteta specifi\u010dnom za uzrast u tom periodu, izra\u017eeno na 1000 \u017eivoro\u0111enih.","SDG_GOAL":"Obezbijediti zdrave \u017eivote i promovisati dobrobit za sve ljude u svim uzrastima","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, zaustaviti umiranje novoro\u0111en\u010dadi i djece mla\u0111e od 5 godina od bolesti koje se mogu sprije\u010diti, pri \u010demu sve zemlje za cilj imaju smanjenje neonatalnog mortaliteta najmanje na samo 12 smrtnih slu\u010dajeva na 1.000 \u017eivo ro\u0111ene djece i smrtnost djece mla\u0111e od 5 godina najmanje na samo 25 smrtnih slu\u010dajeva na 1.000 \u017eivo ro\u0111ene djece","SDG_INDICATOR":"Stopa smrtnosti novoro\u0111en\u010dadi","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"Gradjanski registri, popis stanovnistva, ankete doma\u0107instava.","COVERAGE":"Mo\u017ee se razvrstati po polu, starosnom dobu, kvintil bogatstva, mjesto prebivali\u0161ta, obrazovanje majke. Razvrstani podaci nisu uvijek dostupni.","REC_USE_LIM":"Link metapodataka: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-02-02.pdf","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"2010","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2022-08-01","national_data_updated_date":"2023-07-11","target_number":"3.2","goal_number":"3","indicator_sort_order":"03-02-02"},"14-5-1":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Pokrivenost za\u0161ti\u0107enih podru\u010dja u odnosu na morska podru\u010dja","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Pokrivenost za\u0161ti\u0107enih podru\u010dja u odnosu na morska podru\u010dja","indicator_number":"14.5.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Sa\u010duvati i odr\u017eivo koristiti okeane, mora i morske resurse za odr\u017eivi razvoj","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2020. godine, o\u010duvati najmanje 10 odsto priobalnih i morskih podru\u010dja, u skladu sa nacionalnim i me\u0111unarodnim pravom i na osnovu najboljih raspolo\u017eivih nau\u010dnih podataka","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Pokrivenost za\u0161ti\u0107enih podru\u010dja u odnosu na morska podru\u010dja","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Sa\u010duvati i odr\u017eivo koristiti okeane, mora i morske resurse za odr\u017eivi razvoj","SDG_TARGET":"Do 2020. godine, o\u010duvati najmanje 10 odsto priobalnih i morskih podru\u010dja, u skladu sa nacionalnim i me\u0111unarodnim pravom i na osnovu najboljih raspolo\u017eivih nau\u010dnih podataka","SDG_INDICATOR":"Pokrivenost za\u0161ti\u0107enih podru\u010dja u odnosu na morska podru\u010dja","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Agencija za za\u0161titu \u017eivotne sredine Crne Gore","national_metadata_updated_date":"2023-07-09","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"14.5","goal_number":"14","indicator_sort_order":"14-05-01"},"10-5-1":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Indikatori finansijske stabilnosti","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Indikatori finansijske stabilnosti","indicator_number":"10.5.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Smanjiti nejednakost unutar i izme\u0111u zemalja","SDG_TARGET__GLOBAL":"Pobolj\u0161ati regulisanje i pra\u0107enje globalnih finansijskih tr\u017ei\u0161ta i institucija, te oja\u010dati sprovo\u0111enje tih propisa","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Indikatori finansijske stabilnosti","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Smanjiti nejednakost unutar i izme\u0111u zemalja","SDG_TARGET":"Pobolj\u0161ati regulisanje i pra\u0107enje globalnih finansijskih tr\u017ei\u0161ta i institucija, te oja\u010dati sprovo\u0111enje tih propisa","SDG_INDICATOR":"Indikatori finansijske stabilnosti","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"","national_metadata_updated_date":"2023-07-09","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"10.5","goal_number":"10","indicator_sort_order":"10-05-01"},"6-5-2":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Proporcija prekograni\u010dnog sliva sa operativnim aran\u017emanom za vodnu saradnju","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Proporcija prekograni\u010dnog sliva sa operativnim aran\u017emanom za vodnu saradnju","indicator_number":"6.5.2","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Obezbijediti pristup i odr\u017eivo upravljanje vodom i kanalizacijom za sve","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, sprovesti integrisano upravljanje vodnim resursima na svim nivoima, izme\u0111u ostalog i putem prekograni\u010dne saradnje, u skladu sa potrebama","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Proporcija prekograni\u010dnog sliva sa operativnim aran\u017emanom za vodnu saradnju","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Obezbijediti pristup i odr\u017eivo upravljanje vodom i kanalizacijom za sve","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, sprovesti integrisano upravljanje vodnim resursima na svim nivoima, izme\u0111u ostalog i putem prekograni\u010dne saradnje, u skladu sa potrebama","SDG_INDICATOR":"Proporcija prekograni\u010dnog sliva sa operativnim aran\u017emanom za vodnu saradnju","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministarstvo poljoprivrede, \u0161umarstva i vodoprivrede","national_metadata_updated_date":"2023-07-09","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"6.5","goal_number":"6","indicator_sort_order":"06-05-02"},"4-2-2":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Stopa u\u010de\u0161c\u0301a u organizovanom u\u010denju (godinu dana prije zvani\u010dnog uzrasta za ulazak u osnovno obrazovanje), po polu","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Stopa u\u010de\u0161c\u0301a u organizovanom u\u010denju (godinu dana prije zvani\u010dnog uzrasta za ulazak u osnovno obrazovanje), po polu","indicator_number":"4.2.2","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Obezbijediti inkluzivno i pravedno obrazovanje i promovisati mogu\u0107nosti cjelo\u017eivotnog u\u010denja za sve","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, obezbijediti da sve djevoj\u010dice i dje\u010daci imaju pristup kvalitetnom razvoju, brizi i pred\u0161kolskom obrazovanju u ranom djetinjstvu, tako da budu spremni za osnovno obrazovanje","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Stopa u\u010de\u0161c\u0301a u organizovanom u\u010denju (godinu dana prije zvani\u010dnog uzrasta za ulazak u osnovno obrazovanje), po polu","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Obezbijediti inkluzivno i pravedno obrazovanje i promovisati mogu\u0107nosti cjelo\u017eivotnog u\u010denja za sve","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, obezbijediti da sve djevoj\u010dice i dje\u010daci imaju pristup kvalitetnom razvoju, brizi i pred\u0161kolskom obrazovanju u ranom djetinjstvu, tako da budu spremni za osnovno obrazovanje","SDG_INDICATOR":"Stopa u\u010de\u0161c\u0301a u organizovanom u\u010denju (godinu dana prije zvani\u010dnog uzrasta za ulazak u osnovno obrazovanje), po polu","methodology_national":"Stopa u\u010destovanja u organizovanom u\u010denju (godinu dana prije zvani\u010dnog uzrasta za upis u osnovnu \u0161kolu), po polu kao \u0161to je definisano kao procenat djece u datom uzrastu koji u\u010destvuju u jednom ili vi\u0161e organizovanih programa u\u010denja, uklju\u010dujuc\u0301i programe koji nude kombinaciju obrazovanje i brigu. Uklju\u010deno je i u\u010de\u0161c\u0301e u obrazovanje u ranom djetinjstvu i u osnovnom obrazovanju. Raspon starosti po zemlji varirac u zavisnosti od zvani\u010dne starosti za upis u osnovno obrazovanje. Metod izra\u010dunavanja: Broj djece u relevantnoj starosnoj grupi koji u\u010destvuju u organizovanom programu u\u010denja izra\u017eava se kao procenat ukupne populacije u istoj starosnoj dobi. Indikator se mo\u017ee izra\u010dunati i iz administrativnih podataka i iz anketa domac\u0301instava. Ako prvi, broj upisa u organizovane programe u\u010denja prijavljuju \u0161kole, a populacija u starosnoj grupi godinu dana ispod zvani\u010dne osnovne starosne dobi dobiva se iz procjene stanovni\u0161tva. Za izra\u010dunavanje ovog indikatora na globalnom nivou koriste se procjene populacije iz Odeljenja za populaciju UN. U Crnoj Gori se podaci obezbje\u0111uju kroz MICS istra\u017eivanje.","DATA_SOURCE":"MICS","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2022-10-24","national_data_updated_date":"2022-10-24","target_number":"4.2","goal_number":"4","indicator_sort_order":"04-02-02"},"3-9-3":{"computation_units":"na 1000 ljudi","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Stopa smrtnosti koja se pripisuje nenamjernom trovanju","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Stopa smrtnosti koja se pripisuje nenamjernom trovanju","indicator_number":"3.9.3","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"na 1000 ljudi"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"global_goals.3-titletitle","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, zna\u010dajno smanjiti broj smrtnih slu\u010dajeva i oboljenja od opasnih hemikalija i zaga\u0111enja vazduha, vode i tla","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Stopa smrtnosti koja se pripisuje nenamjernom trovanju","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Obezbijediti zdrave \u017eivote i promovisati dobrobit za sve ljude u svim uzrastima","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, zna\u010dajno smanjiti broj smrtnih slu\u010dajeva i oboljenja od opasnih hemikalija i zaga\u0111enja vazduha, vode i tla","SDG_INDICATOR":"Stopa smrtnosti koja se pripisuje nenamjernom trovanju","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Institut za javno zdravlje Crne Gore","national_metadata_updated_date":"2023-07-09","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"3.9","goal_number":"3","indicator_sort_order":"03-09-03"},"5-5-1":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Procenat mjesta koje imaju \u017eene u (a) nacionalnim parlamentima i (b) lokalnim samoupravama","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Procenat mjesta koje imaju \u017eene u (a) nacionalnim parlamentima i (b) lokalnim samoupravama","indicator_number":"5.5.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Posti\u0107i ravnopravnost rodova i osna\u017eiti sve \u017eene i djevoj\u010dice","SDG_TARGET__GLOBAL":"Obezbijediti puno i djelotvorno u\u010de\u0161\u0107e \u017eena i jednake mogu\u0107nosti za vo\u0111stvo na svim nivoima odlu\u010divanja u politi\u010dkom, privrednom i javnom \u017eivotu","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Procenat mjesta koje imaju \u017eene u (a) nacionalnim parlamentima i (b) lokalnim samoupravama","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Posti\u0107i ravnopravnost rodova i osna\u017eiti sve \u017eene i djevoj\u010dice","SDG_TARGET":"Obezbijediti puno i djelotvorno u\u010de\u0161\u0107e \u017eena i jednake mogu\u0107nosti za vo\u0111stvo na svim nivoima odlu\u010divanja u politi\u010dkom, privrednom i javnom \u017eivotu","SDG_INDICATOR":"Procenat mjesta koje imaju \u017eene u (a) nacionalnim parlamentima i (b) lokalnim samoupravama","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministarstvo za ljudska i manjinska prava","national_metadata_updated_date":"2023-07-09","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"5.5","goal_number":"5","indicator_sort_order":"05-05-01"},"14-6-1":{"computation_units":"Nivo 1-5","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Stepen implementacije me\u0111unarodnih instrumenata za borbu protiv nelegalnog, neprijavljenog i neregulisanog ribolova","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Stepen implementacije me\u0111unarodnih instrumenata za borbu protiv nelegalnog, neprijavljenog i neregulisanog ribolova","indicator_number":"14.6.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"Nivo 1-5"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Sa\u010duvati i odr\u017eivo koristiti okeane, mora i morske resurse za odr\u017eivi razvoj","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2020. godine, zabraniti odre\u0111ene vrste subvencija za ribarstvo koje doprinose prevelikim kapacitetima i izlovu, eliminisati subvencije koje doprinose nezakonitom, neprijavljenom i neregulisanom ribarstvu i suzdr\u017eati se od uvo\u0111enja novih takvih subvencija, prepoznaju\u0107i da bi odgovaraju\u0107i i djelotvoran, poseban i druga\u010diji tretman zemalja u razvoju i nerazvijenih zemalja trebao da bude sastavni dio pregovora Svjetske trgovinske organizacije o subvencijama u ribarstvu","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Stepen implementacije me\u0111unarodnih instrumenata za borbu protiv nelegalnog, neprijavljenog i neregulisanog ribolova","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Sa\u010duvati i odr\u017eivo koristiti okeane, mora i morske resurse za odr\u017eivi razvoj","SDG_TARGET":"Do 2020. godine, zabraniti odre\u0111ene vrste subvencija za ribarstvo koje doprinose prevelikim kapacitetima i izlovu, eliminisati subvencije koje doprinose nezakonitom, neprijavljenom i neregulisanom ribarstvu i suzdr\u017eati se od uvo\u0111enja novih takvih subvencija, prepoznaju\u0107i da bi odgovaraju\u0107i i djelotvoran, poseban i druga\u010diji tretman zemalja u razvoju i nerazvijenih zemalja trebao da bude sastavni dio pregovora Svjetske trgovinske organizacije o subvencijama u ribarstvu","SDG_INDICATOR":"Stepen implementacije me\u0111unarodnih instrumenata za borbu protiv nelegalnog, neprijavljenog i neregulisanog ribolova","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Institut za biologiju mora","national_metadata_updated_date":"2023-07-09","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"14.6","goal_number":"14","indicator_sort_order":"14-06-01"},"9-2-2":{"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Zaposlenost u proizvodnoj industriji kao udio ukupne zaposlenosti","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Zaposlenost u proizvodnoj industriji kao udio ukupne zaposlenosti","indicator_number":"9.2.2","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Izgraditi otpornu infrastrukturu, promovisati inkluzivnu i odr\u017eivu industrijalizaciju i podsticati inovacije","SDG_TARGET__GLOBAL":"Promovisati inkluzivnu i odr\u017eivu industrijalizaciju i, do 2030. godine, znatno pove\u0107ati udio industrije u zaposlenosti i bruto doma\u0107em proizvodu, u skladu sa nacionalnim okolnostima, i udvostru\u010diti njen udio u najmanje razvijenim zemljama","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Zaposlenost u proizvodnoj industriji kao udio ukupne zaposlenosti","methodology_global":"Definicija: Indikator predstavlja udio zaposlenosti u proizvodnji u ukupnoj zaposlenosti. Metod izra\u010dunavanja: Ukupna zaposlenost u proizvodnim aktivnostima / Ukupna zaposlenost u svim ekonomskim aktivnostima * 100","SDG_GOAL":"Izgraditi otpornu infrastrukturu, promovisati inkluzivnu i odr\u017eivu industrijalizaciju i podsticati inovacije","SDG_TARGET":"Promovisati inkluzivnu i odr\u017eivu industrijalizaciju i, do 2030. godine, znatno pove\u0107ati udio industrije u zaposlenosti i bruto doma\u0107em proizvodu, u skladu sa nacionalnim okolnostima, i udvostru\u010diti njen udio u najmanje razvijenim zemljama","SDG_INDICATOR":"Zaposlenost u proizvodnoj industriji kao udio ukupne zaposlenosti","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"","COVERAGE":"Mo\u017ee se razvrstati prema polu i zanimanju.","REC_USE_LIM":"Link metapodataka: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-09-02-02.pdf","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2022-08-09","national_data_updated_date":"2023-07-11","target_number":"9.2","goal_number":"9","indicator_sort_order":"09-02-02"},"17-3-2":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Obim doznaka (u ameri\u010dkim dolarima) kao proporcija ukupnog BDP-a","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Obim doznaka (u ameri\u010dkim dolarima) kao proporcija ukupnog BDP-a","indicator_number":"17.3.2","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"data.percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Unaprijediti sredstva za sprovo\u0111enje i obnoviti Globalno partnerstvo za odr\u017eivi razvoj","SDG_TARGET__GLOBAL":"Mobilisati dodatna finansijska sredstva za zemlje u razvoju iz vi\u0161e izvora","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Obim doznaka (u ameri\u010dkim dolarima) kao proporcija ukupnog BDP-a","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Unaprijediti sredstva za sprovo\u0111enje i obnoviti Globalno partnerstvo za odr\u017eivi razvoj","SDG_TARGET":"Mobilisati dodatna finansijska sredstva za zemlje u razvoju iz vi\u0161e izvora","SDG_INDICATOR":"Obim doznaka (u ameri\u010dkim dolarima) kao proporcija ukupnog BDP-a","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Centralna banka Crne Gore","national_metadata_updated_date":"2023-07-10","national_data_updated_date":"2023-07-10","target_number":"17.3","goal_number":"17","indicator_sort_order":"17-03-02"},"3-a-1":{"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Dobno standardizovana prevalencija trenutne upotrebe duvana kod osoba u starosnoj dobi od 15 godina i starijih","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Dobno standardizovana prevalencija trenutne upotrebe duvana kod osoba u starosnoj dobi od 15 godina i starijih","indicator_number":"3.a.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Obezbijediti zdrave \u017eivote i promovisati dobrobit za sve ljude u svim uzrastima","SDG_TARGET__GLOBAL":"U svim zemljama ja\u010dati sprovo\u0111enje Okvirne konvencije Svjetske zdravstvene organizacije o kontroli duvana, u skladu sa potrebama","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Dobno standardizovana prevalencija trenutne upotrebe duvana kod osoba u starosnoj dobi od 15 godina i starijih","methodology_global":"Indikator je definisan kao procenat stanovni\u0161tva starosne dobi od 15 i vi\u0161e godina, koji trenutno koristi bilo koji duvanski proizvod (dimljeni i/ili bez dima) na dnevnoj ili van dnevnoj osnovi.","SDG_GOAL":"Obezbijediti zdrave \u017eivote i promovisati dobrobit za sve ljude u svim uzrastima","SDG_TARGET":"U svim zemljama ja\u010dati sprovo\u0111enje Okvirne konvencije Svjetske zdravstvene organizacije o kontroli duvana, u skladu sa potrebama","SDG_INDICATOR":"Dobno standardizovana prevalencija trenutne upotrebe duvana kod osoba u starosnoj dobi od 15 godina i starijih","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"Stopa prevalencije prema starosti po polu od reprezentativnih istra\u017eivanja populacije koja se sprovode od 1990. godine: \u2022 zvani\u010dno priznata od strane nacionalnog zdravstvenog organa; \u2022 slu\u010dajno odabranih u\u010desnika predstavnika op\u0161te populacije; i \u2022 izve\u0161tavanje o najmanje jednom indikatoru merenja trenutnog kori\u0161c\u0301enja duvana, dnevnog kori\u0161c\u0301enja duvana, trenutnog pu\u0161enja duvana, svakodnevnog pu\u0161enja duvana, trenutnog pu\u0161enja cigareta ili dnevnog pu\u0161enja cigareta. Zvani\u010dni izve\u0161taji o istra\u017eivanju prikupljeni su od dr\u017eava \u010dlanica putem jednog ili vi\u0161e sledec\u0301ih metoda: \u2022 sistem izve\u0161tavanja FCTC-a SZO; \u2022 pregled istra\u017eivanja sprovedenih pod pokroviteljstvom Globalnog sistema za nadzor duvana; \u2022 pregled drugih istra\u017eivanja sprovedenih u saradnji sa SZO-om, kao \u0161to su ankete STEPvise i istra\u017eivanja o svjetskom zdravlju; \u2022 skeniranje me\u0111unarodnih baza podataka o nadzoru, kao \u0161to su podaci Demografske i zdravstvene ankete (DHS), ankete o vi\u0161estrukim indikatorskim klasterima (MICS) i Anketi o merenju \u017eivotnih standarda Svjetske banke (LSMS); i \u2022 identifikacija i pregled anketiranja specifi\u010dnih za zemlju koja nisu deo me\u0111unarodnih sistema nadzora.","COVERAGE":"Po polu i po starosti.","REC_USE_LIM":"Crna Gora nema sve navedene izvore podataka, ali kako istra\u017eivanja - kao osnovni izvor podataka nisu dostupna kontinuirano, onda se mogu koristiti i neki, za taj period, dostupni podaci. Link metapodatka: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-0a-01.pdf","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Institut za javno zdravlje Crne Gore","national_metadata_updated_date":"2022-08-03","national_data_updated_date":"2022-08-03","target_number":"3.a","goal_number":"3","indicator_sort_order":"03-0a-01"},"12-4-1":{"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Broj stranka potpisnica me\u0111unarodnih multilateralnih sporazuma o opasnom otpadu i drugim hemikalijama, koje ispunjavaju obaveze koje su na sebe preuzele i obaveze dostavljanja informacija koje se tra\u017ee na osnovu svakog od relevatnih sporazuma","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Broj stranka potpisnica me\u0111unarodnih multilateralnih sporazuma o opasnom otpadu i drugim hemikalijama, koje ispunjavaju obaveze koje su na sebe preuzele i obaveze dostavljanja informacija koje se tra\u017ee na osnovu svakog od relevatnih sporazuma","indicator_number":"12.4.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Obezbijediti odr\u017eive obrasce potro\u0161nje i proizvodnje","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2020. godine, posti\u0107i ekolo\u0161ki prihvatljivo upravljanje hemikalijama i svim otpadima tijekom cijelog njihovog \u017eivotnog ciklusa, u skladu sa dogovorenim me\u0111unarodnim okvirima, te zna\u010dajno smanjiti njihovo ispu\u0161tanje u vazduh, vode i tlo, kako bi se njihovi \u0161tetni uticaji na zdravlje ljudi i \u017eivotnu sredinu smanjili na minimum","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Broj stranka potpisnica me\u0111unarodnih multilateralnih sporazuma o opasnom otpadu i drugim hemikalijama, koje ispunjavaju obaveze koje su na sebe preuzele i obaveze dostavljanja informacija koje se tra\u017ee na osnovu svakog od relevatnih sporazuma","methodology_global":"Definicija: Indikator se odnosi na broj stranaka (= zemlje koje su ratifikovale, prihvatile, odobrile ili pristupile) na sljedec\u0301e multilateralne sporazume o za\u0161titi \u017eivotne sredine (MEA): 1. Bazelska konvencija o kontroli prekograni\u010dnog kretanja opasnog otpada i njihova odlaganje (Bazelska konvencija); 2. Rotterdamska konvencija o postupku saglasnosti na prethodno obavije\u0161tenima o odre\u0111enim opasnim hemikalijama i pesticidima u me\u0111unarodnoj trgovini (Rotterdamska konvencija); 3. Stokholmska konvencija o trajnim organskim zaga\u0111iva\u010dima (Stokholmska konvencija); 4. Montrealski protokol o supstancama koje naru\u0161avaju ozonski omota\u010d (Montrealski protokol); 5. Minamata konvencija o Merkuri (Konvencija Minamata), i koja je dostavila informacije Sekretarijatu svake MEA, kako to zahtijeva svaki od sporazuma.","SDG_GOAL":"Obezbijediti odr\u017eive obrasce potro\u0161nje i proizvodnje","SDG_TARGET":"Do 2020. godine, posti\u0107i ekolo\u0161ki prihvatljivo upravljanje hemikalijama i svim otpadima tijekom cijelog njihovog \u017eivotnog ciklusa, u skladu sa dogovorenim me\u0111unarodnim okvirima, te zna\u010dajno smanjiti njihovo ispu\u0161tanje u vazduh, vode i tlo, kako bi se njihovi \u0161tetni uticaji na zdravlje ljudi i \u017eivotnu sredinu smanjili na minimum","SDG_INDICATOR":"Broj stranka potpisnica me\u0111unarodnih multilateralnih sporazuma o opasnom otpadu i drugim hemikalijama, koje ispunjavaju obaveze koje su na sebe preuzele i obaveze dostavljanja informacija koje se tra\u017ee na osnovu svakog od relevatnih sporazuma","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"Izvje\u0161taji.","COVERAGE":"Prema konvenciji.","REC_USE_LIM":"","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministarstvo ekonomskog razvoja i turizma Crne Gore","national_metadata_updated_date":"2022-08-10","national_data_updated_date":"2023-07-11","target_number":"12.4","goal_number":"12","indicator_sort_order":"12-04-01"},"2-2-1":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Procenat djece mla\u0111e od 5 godina koja: (a)\tzaostaju za dvije standardne devijacije (umjereni i te\u0161ki oblik zaostajanja u rastu) (b) zaostaju za tri standardne devijacije (te\u0161ki oblik zaostajanja u rastu) u odnosu na srednju vrijednost tjelesne visine za dati uzrast, po standardu SZO.","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Procenat djece mla\u0111e od 5 godina koja: (a)\tzaostaju za dvije standardne devijacije (umjereni i te\u0161ki oblik zaostajanja u rastu) (b) zaostaju za tri standardne devijacije (te\u0161ki oblik zaostajanja u rastu) u odnosu na srednju vrijednost tjelesne visine za dati uzrast, po standardu SZO.","indicator_number":"2.2.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Okon\u010dati glad, posti\u0107i bezbjednost hrane, unaprijediti ishranu i promovisati odr\u017eivu poljoprivredu","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, iskorijeniti sve oblike pothranjenosti, izme\u0111u ostalog i realizovanjem, do 2025. godine, me\u0111unarodno dogovorenih ciljeva u pogledu zaostajanja u rastu i nedovoljne te\u017eine djece mla\u0111e od 5 godina, i rje\u0161avati prehrambene potrebe djevoj\u010dica adolescenata, trudnica, dojilja i starijih osoba","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Procenat djece mla\u0111e od 5 godina koja: (a)\tzaostaju za dvije standardne devijacije (umjereni i te\u0161ki oblik zaostajanja u rastu) (b) zaostaju za tri standardne devijacije (te\u0161ki oblik zaostajanja u rastu) u odnosu na srednju vrijednost tjelesne visine za dati uzrast, po standardu SZO.","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Okon\u010dati glad, posti\u0107i bezbjednost hrane, unaprijediti ishranu i promovisati odr\u017eivu poljoprivredu","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, iskorijeniti sve oblike pothranjenosti, izme\u0111u ostalog i realizovanjem, do 2025. godine, me\u0111unarodno dogovorenih ciljeva u pogledu zaostajanja u rastu i nedovoljne te\u017eine djece mla\u0111e od 5 godina, i rje\u0161avati prehrambene potrebe djevoj\u010dica adolescenata, trudnica, dojilja i starijih osoba","SDG_INDICATOR":"Procenat djece mla\u0111e od 5 godina koja: (a)\tzaostaju za dvije standardne devijacije (umjereni i te\u0161ki oblik zaostajanja u rastu) (b) zaostaju za tri standardne devijacije (te\u0161ki oblik zaostajanja u rastu) u odnosu na srednju vrijednost tjelesne visine za dati uzrast, po standardu SZO.","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"MICS istra\u017eivanje","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2022-10-24","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"2.2","goal_number":"2","indicator_sort_order":"02-02-01"},"5-a-1":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Udio ukupnog poljoprivrednog stanovni\u0161tva sa vlasni\u010dkim ili sigurnim pravima nad poljoprivrednim zemlji\u0161tem, po polu; i (b) udio \u017eena me\u0111u vlasnicima ili nosiocima prava nad poljoprivrednim zemlji\u0161tem, prema vrsti svojine","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Udio ukupnog poljoprivrednog stanovni\u0161tva sa vlasni\u010dkim ili sigurnim pravima nad poljoprivrednim zemlji\u0161tem, po polu; i (b) udio \u017eena me\u0111u vlasnicima ili nosiocima prava nad poljoprivrednim zemlji\u0161tem, prema vrsti svojine","indicator_number":"5.a.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Posti\u0107i ravnopravnost rodova i osna\u017eiti sve \u017eene i djevoj\u010dice","SDG_TARGET__GLOBAL":"Preduzeti reforme kako bi \u017eene dobile jednaka prava na privredne resurse, kao i pristup vlasni\u0161tvu i kontroli nad zemlji\u0161tem i drugim oblicima imovine, finansijskim uslugama, nasljedstvu i prirodnim resursima, u skladu sa nacionalnim zakonima","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Udio ukupnog poljoprivrednog stanovni\u0161tva sa vlasni\u010dkim ili sigurnim pravima nad poljoprivrednim zemlji\u0161tem, po polu; i (b) udio \u017eena me\u0111u vlasnicima ili nosiocima prava nad poljoprivrednim zemlji\u0161tem, prema vrsti svojine","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Posti\u0107i ravnopravnost rodova i osna\u017eiti sve \u017eene i djevoj\u010dice","SDG_TARGET":"Preduzeti reforme kako bi \u017eene dobile jednaka prava na privredne resurse, kao i pristup vlasni\u0161tvu i kontroli nad zemlji\u0161tem i drugim oblicima imovine, finansijskim uslugama, nasljedstvu i prirodnim resursima, u skladu sa nacionalnim zakonima","SDG_INDICATOR":"Udio ukupnog poljoprivrednog stanovni\u0161tva sa vlasni\u010dkim ili sigurnim pravima nad poljoprivrednim zemlji\u0161tem, po polu; i (b) udio \u017eena me\u0111u vlasnicima ili nosiocima prava nad poljoprivrednim zemlji\u0161tem, prema vrsti svojine","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministarstvo poljoprivrede, \u0161umarstva i vodoprivrede","national_metadata_updated_date":"2022-08-10","national_data_updated_date":"2022-08-10","target_number":"5.a","goal_number":"5","indicator_sort_order":"05-0a-01"},"11-6-2":{"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Godi\u0161nji srednji nivoi finih suspendovanih \u010destica (npr. PM2.5 i PM10) u gradovima (ponderisano stanovni\u0161tvo)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Godi\u0161nji srednji nivoi finih suspendovanih \u010destica (npr. PM2.5 i PM10) u gradovima (ponderisano stanovni\u0161tvo)","indicator_number":"11.6.2","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"U\u010diniti gradove i ljudska naselja inkluzivnim, bezbjednim, otpornim i odr\u017eivim","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, smanjiti negativan uticaj gradova na \u017eivotnu sredinu po glavi stanovnika, izme\u0111u ostalog i posve\u0107ivanjem posebne pa\u017enje kvalitetu vazduha i upravljanju komunalnim i drugim otpadom","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Godi\u0161nji srednji nivoi finih suspendovanih \u010destica (npr. PM2.5 i PM10) u gradovima (ponderisano stanovni\u0161tvo)","methodology_global":"Definicija: Srednja godi\u0161nja koncentracija finih suspendovanih \u010destica manjim od 2,5 mikrona u pre\u010dniku (PM2.5) je uobi\u010dajena mjera zaga\u0111enja vazduha. Srednja vrijednost je prosjek ponderisan za populaciju urbane populacije u zemlji i izra\u017een je u mikrogramima po kubnom metru. Metod izra\u010dunavanja: Godi\u0161nja urbana srednja koncentracija PM2.5 je procijenjena sa pobolj\u0161anim modeliranjem pomoc\u0301u integracije podataka sa daljinskog senzora satelitskog sistema, procjene populacije, topografije i merenja na zemlji (VHO, 2016a; Shaddick et al, 2016).","SDG_GOAL":"U\u010diniti gradove i ljudska naselja inkluzivnim, bezbjednim, otpornim i odr\u017eivim","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, smanjiti negativan uticaj gradova na \u017eivotnu sredinu po glavi stanovnika, izme\u0111u ostalog i posve\u0107ivanjem posebne pa\u017enje kvalitetu vazduha i upravljanju komunalnim i drugim otpadom","SDG_INDICATOR":"Godi\u0161nji srednji nivoi finih suspendovanih \u010destica (npr. PM2.5 i PM10) u gradovima (ponderisano stanovni\u0161tvo)","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"Agencija za za\u0161titu prirode i \u017eivotne sredine","COVERAGE":"Indikator je dostupan za veli\u010dinu mre\u017ee od 0.1 \u00b0 k 0.1 \u00b0 za svijet. Link metapodataka: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-11-06-02.pdf","REC_USE_LIM":"","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Agencija za za\u0161titu \u017eivotne sredine Crne Gore","national_metadata_updated_date":"2022-08-10","national_data_updated_date":"2023-07-11","target_number":"11.6","goal_number":"11","indicator_sort_order":"11-06-02"},"6-3-2":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Udio vodenih tijela sa dobrim kvalitetom okolne vode","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Udio vodenih tijela sa dobrim kvalitetom okolne vode","indicator_number":"6.3.2","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Obezbijediti pristup i odr\u017eivo upravljanje vodom i kanalizacijom za sve","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, pobolj\u0161ati kvalitet vode smanjenjem zaga\u0111enja, uklanjanjem otpada i minimalnim ispu\u0161tanjem opasnih hemikalija i materijala, smanjenjem za polovinu udjela nepro\u010di\u0161\u0107enih otpadnih voda i zna\u010dajnim pove\u0107anjem recikliranja i bezbjedne ponovne upotrebe na globalnom nivou","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Udio vodenih tijela sa dobrim kvalitetom okolne vode","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Obezbijediti pristup i odr\u017eivo upravljanje vodom i kanalizacijom za sve","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, pobolj\u0161ati kvalitet vode smanjenjem zaga\u0111enja, uklanjanjem otpada i minimalnim ispu\u0161tanjem opasnih hemikalija i materijala, smanjenjem za polovinu udjela nepro\u010di\u0161\u0107enih otpadnih voda i zna\u010dajnim pove\u0107anjem recikliranja i bezbjedne ponovne upotrebe na globalnom nivou","SDG_INDICATOR":"Udio vodenih tijela sa dobrim kvalitetom okolne vode","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministarstvo poljoprivrede, \u0161umarstva i vodoprivrede","national_metadata_updated_date":"2023-07-09","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"6.3","goal_number":"6","indicator_sort_order":"06-03-02"},"6-3-1":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Udio kuc\u0301nih i industrijskih otpadnih voda koje se bezbjedno tretiraju","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Udio kuc\u0301nih i industrijskih otpadnih voda koje se bezbjedno tretiraju","indicator_number":"6.3.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Obezbijediti pristup i odr\u017eivo upravljanje vodom i kanalizacijom za sve","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, pobolj\u0161ati kvalitet vode smanjenjem zaga\u0111enja, uklanjanjem otpada i minimalnim ispu\u0161tanjem opasnih hemikalija i materijala, smanjenjem za polovinu udjela nepro\u010di\u0161\u0107enih otpadnih voda i zna\u010dajnim pove\u0107anjem recikliranja i bezbjedne ponovne upotrebe na globalnom nivou","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Udio kuc\u0301nih i industrijskih otpadnih voda koje se bezbjedno tretiraju","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Obezbijediti pristup i odr\u017eivo upravljanje vodom i kanalizacijom za sve","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, pobolj\u0161ati kvalitet vode smanjenjem zaga\u0111enja, uklanjanjem otpada i minimalnim ispu\u0161tanjem opasnih hemikalija i materijala, smanjenjem za polovinu udjela nepro\u010di\u0161\u0107enih otpadnih voda i zna\u010dajnim pove\u0107anjem recikliranja i bezbjedne ponovne upotrebe na globalnom nivou","SDG_INDICATOR":"Udio kuc\u0301nih i industrijskih otpadnih voda koje se bezbjedno tretiraju","methodology_national":"Udio otpadnih voda nastalih u doma\u0107instvima i ekonomskim aktivnostima koje se bezbjedno tretiraju na osnovu skale za tretman kako je definisano SEEA u odnosu na ukupne otpadne vode nastale u doma\u0107instvima i ekonomskim aktivnostima. Ovaj indikator pokriva doma\u0107instva i cjelokupnu ekonomiju i nadogra\u0111uje se na okvir pra\u0107enja JMP, UNSD/UNEP upitnik za vodu za zemlje koje nisu \u010dlanice OECD/Eurostata, OECD/Eurostat upitnik za zemlje OECD, AQUASAT, IBNET. Statisti\u010dke metode za mjerenje tretmana otpadnih voda su uskla\u0111ene sa statisti\u010dkim standardom SEEA21 i pripadaju\u0107im definicijama, klasifikacijama i kategorijama tretmana (Obuhvata sve otpadne vode nastale i obra\u0111ene od strane privrede. Kategorije tretmana \u0107e biti konzistentne, koliko god je to mogu\u0107e u kontekstu globalnih ciljeva pra\u0107enja, sa definisanim u SEEA. Indikator 6.3.1 podrazumijeva obra\u010dun udjela otpadnih voda nastalih u doma\u0107instvima i ekonomskim aktivnostima koje se bezbjedno tretiraju u odnosu na ukupne otpadne vode nastale u doma\u0107instvima i ekonomskim aktivnostima koje obuhvataju komunalne i opasne vode. Izra\u010dunavanje vrijednosti indikatora je koli\u010dina tretirana (izvan mjesta i na licu mjesta) podijeljena s ukupnom koli\u010dinom proizvedenih otpadnih voda. Ovaj pokazatelj ra\u0161\u010dlanjen je za doma\u0107instva i ne-doma\u0107instva (industrijski i komercijalni objekti).","DATA_SOURCE":"MICS","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2022-10-26","national_data_updated_date":"2022-10-26","target_number":"6.3","goal_number":"6","indicator_sort_order":"06-03-01"},"15-4-1":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Pokrivenost za\u0161ti\u0107enim podru\u010djima va\u017enih lokacija za biodiverzitet planina","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Pokrivenost za\u0161ti\u0107enim podru\u010djima va\u017enih lokacija za biodiverzitet planina","indicator_number":"15.4.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Za\u0161tititi, obnoviti i promovisati odr\u017eivo kori\u0161\u0107enje kopnenih ekosistema, odr\u017eivo upravljati \u0161umama, suzbiti pojavu i \u0161irenje pustinja, zaustaviti i preokrenuti proces degradacije zemlji\u0161ta i zaustaviti gubitak biolo\u0161ke raznovrsnosti","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, obezbijediti o\u010duvanje planinskih ekosistema, uklju\u010duju\u0107i njihovu biolo\u0161ku raznovrsnost, kako bi se pobolj\u0161ala njihova sposobnost za pru\u017eanje koristi koje su klju\u010dne za odr\u017eivi razvoj","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Pokrivenost za\u0161ti\u0107enim podru\u010djima va\u017enih lokacija za biodiverzitet planina","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Za\u0161tititi, obnoviti i promovisati odr\u017eivo kori\u0161\u0107enje kopnenih ekosistema, odr\u017eivo upravljati \u0161umama, suzbiti pojavu i \u0161irenje pustinja, zaustaviti i preokrenuti proces degradacije zemlji\u0161ta i zaustaviti gubitak biolo\u0161ke raznovrsnosti","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, obezbijediti o\u010duvanje planinskih ekosistema, uklju\u010duju\u0107i njihovu biolo\u0161ku raznovrsnost, kako bi se pobolj\u0161ala njihova sposobnost za pru\u017eanje koristi koje su klju\u010dne za odr\u017eivi razvoj","SDG_INDICATOR":"Pokrivenost za\u0161ti\u0107enim podru\u010djima va\u017enih lokacija za biodiverzitet planina","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Agencija za za\u0161titu \u017eivotne sredine Crne Gore","national_metadata_updated_date":"2023-07-10","national_data_updated_date":"2023-07-10","target_number":"15.4","goal_number":"15","indicator_sort_order":"15-04-01"},"2-3-1":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Obim proizvodnje po radnoj jedinici po klasama veli\u010dine poljoprivrednih/sto\u010darskih/\u0161umarskih preduze\u0107a","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Obim proizvodnje po radnoj jedinici po klasama veli\u010dine poljoprivrednih/sto\u010darskih/\u0161umarskih preduze\u0107a","indicator_number":"2.3.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Okon\u010dati glad, posti\u0107i bezbjednost hrane, unaprijediti ishranu i promovisati odr\u017eivu poljoprivredu","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, udvostru\u010diti poljoprivrednu produktivnost i prihode malih proizvo\u0111a\u010da hrane, posebno \u017eena, autohtonih naroda, porodi\u010dnih poljoprivrednih imanja, sto\u010dara i ribara, izme\u0111u ostalog putem bezbjednog i jednakog pristupa zemlji\u0161tu, drugim proizvodnim resursima i doprinosima, znanju, finansijskim uslugama, tr\u017ei\u0161tima i mogu\u0107nostima za dobijanje dodatne vrijednosti i zapo\u0161ljavanja u drugim sektorima pored poljoprivrede","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Obim proizvodnje po radnoj jedinici po klasama veli\u010dine poljoprivrednih/sto\u010darskih/\u0161umarskih preduze\u0107a","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Okon\u010dati glad, posti\u0107i bezbjednost hrane, unaprijediti ishranu i promovisati odr\u017eivu poljoprivredu","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, udvostru\u010diti poljoprivrednu produktivnost i prihode malih proizvo\u0111a\u010da hrane, posebno \u017eena, autohtonih naroda, porodi\u010dnih poljoprivrednih imanja, sto\u010dara i ribara, izme\u0111u ostalog putem bezbjednog i jednakog pristupa zemlji\u0161tu, drugim proizvodnim resursima i doprinosima, znanju, finansijskim uslugama, tr\u017ei\u0161tima i mogu\u0107nostima za dobijanje dodatne vrijednosti i zapo\u0161ljavanja u drugim sektorima pored poljoprivrede","SDG_INDICATOR":"Obim proizvodnje po radnoj jedinici po klasama veli\u010dine poljoprivrednih/sto\u010darskih/\u0161umarskih preduze\u0107a","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministarstvo poljoprivrede, \u0161umarstva i vodoprivrede","national_metadata_updated_date":"2022-08-10","national_data_updated_date":"2023-07-11","target_number":"2.3","goal_number":"2","indicator_sort_order":"02-03-01"},"9-c-1":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Procenat stanovni\u0161tva pokrivenog mobilnom mre\u017eom, prema tehnologiji","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Procenat stanovni\u0161tva pokrivenog mobilnom mre\u017eom, prema tehnologiji","indicator_number":"9.c.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Izgraditi otpornu infrastrukturu, promovisati inkluzivnu i odr\u017eivu industrijalizaciju i podsticati inovacije","SDG_TARGET__GLOBAL":"Zna\u010dajno pove\u0107ati pristup informaciono-komunikacionim tehnologijama i te\u017eiti pru\u017eanju univerzalnog i povoljnog pristupa internetu u najmanje razvijenim zemljama do 2020. godine","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Procenat stanovni\u0161tva pokrivenog mobilnom mre\u017eom, prema tehnologiji","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Izgraditi otpornu infrastrukturu, promovisati inkluzivnu i odr\u017eivu industrijalizaciju i podsticati inovacije","SDG_TARGET":"Zna\u010dajno pove\u0107ati pristup informaciono-komunikacionim tehnologijama i te\u017eiti pru\u017eanju univerzalnog i povoljnog pristupa internetu u najmanje razvijenim zemljama do 2020. godine","SDG_INDICATOR":"Procenat stanovni\u0161tva pokrivenog mobilnom mre\u017eom, prema tehnologiji","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Agencija za elektronske komunikacije i po\u0161tansku djelatnost","national_metadata_updated_date":"2023-07-09","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"9.c","goal_number":"9","indicator_sort_order":"09-0c-01"},"17-4-1":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Otplata duga kao proporcija izvoza roba i usluga","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Otplata duga kao proporcija izvoza roba i usluga","indicator_number":"17.4.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"data.percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Unaprijediti sredstva za sprovo\u0111enje i obnoviti Globalno partnerstvo za odr\u017eivi razvoj","SDG_TARGET__GLOBAL":"Pomo\u0107i zemljama u razvoju u postizanju dugoro\u010dne odr\u017eivosti duga putem koordinisanih politika usmjerenih na podsticanje finansiranja, smanjenja i restrukturiranja duga, u skladu sa njihovim potrebama, kao i rje\u0161avanju pitanja spolja\u0161njeg duga prezadu\u017eenih siroma\u0161nih zemalja kako bi smanjile probleme uzrokovane dugom","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Otplata duga kao proporcija izvoza roba i usluga","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Unaprijediti sredstva za sprovo\u0111enje i obnoviti Globalno partnerstvo za odr\u017eivi razvoj","SDG_TARGET":"Pomo\u0107i zemljama u razvoju u postizanju dugoro\u010dne odr\u017eivosti duga putem koordinisanih politika usmjerenih na podsticanje finansiranja, smanjenja i restrukturiranja duga, u skladu sa njihovim potrebama, kao i rje\u0161avanju pitanja spolja\u0161njeg duga prezadu\u017eenih siroma\u0161nih zemalja kako bi smanjile probleme uzrokovane dugom","SDG_INDICATOR":"Otplata duga kao proporcija izvoza roba i usluga","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Centralna banka Crne Gore","national_metadata_updated_date":"2023-07-10","national_data_updated_date":"2023-07-10","target_number":"17.4","goal_number":"17","indicator_sort_order":"17-04-01"},"3-7-2-a":{"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Stopa nataliteta adolescenata (10-14 godina; 15-19 godina) na 1000 \u017eena u toj starosnoj grupi","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Stopa nataliteta adolescenata (10-14 godina; 15-19 godina) na 1000 \u017eena u toj starosnoj grupi","indicator_number":"3.7.2.a","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"tags":["Nacionalni"],"SDG_GOAL__GLOBAL":"Obezbijediti zdrave \u017eivote i promovisati dobrobit za sve ljude u svim uzrastima","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, obezbijediti univerzalan pristup uslugama seksualnog i reproduktivnog zdravlja, uklju\u010duju\u0107i planiranje porodice, informisanje i edukaciju, kao i integrisanje reproduktivnog zdravlja u nacionalne strategije i programe","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Stopa nataliteta adolescenata (10-14 godina; 15-19 godina) na 1000 \u017eena u toj starosnoj grupi","methodology_global":"metadata_texts.3-7-2-a-global-methodology","SDG_GOAL":"Obezbijediti zdrave \u017eivote i promovisati dobrobit za sve ljude u svim uzrastima","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, obezbijediti univerzalan pristup uslugama seksualnog i reproduktivnog zdravlja, uklju\u010duju\u0107i planiranje porodice, informisanje i edukaciju, kao i integrisanje reproduktivnog zdravlja u nacionalne strategije i programe","SDG_INDICATOR":"Stopa nataliteta adolescenata (10-14 godina; 15-19 godina) na 1000 \u017eena u toj starosnoj grupi","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2023-12-27","national_data_updated_date":"2023-11-14","target_number":"3.7","goal_number":"3","indicator_sort_order":"03-07-02-0a"},"9-3-1":{"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Udio malih industrijskih preduze\u0107a u ukupnoj industrijskoj vrijednosti dodatoj finansijskim uslugama, uklju\u010duju\u0107i povoljne kredite, i njihovu integraciju u lance vrijednosti i tr\u017ei\u0161ta","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Udio malih industrijskih preduze\u0107a u ukupnoj industrijskoj vrijednosti dodatoj finansijskim uslugama, uklju\u010duju\u0107i povoljne kredite, i njihovu integraciju u lance vrijednosti i tr\u017ei\u0161ta","indicator_number":"9.3.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Izgraditi otpornu infrastrukturu, promovisati inkluzivnu i odr\u017eivu industrijalizaciju i podsticati inovacije","SDG_TARGET__GLOBAL":"Pove\u0107ati pristup malih industrijskih i drugih preduze\u0107a, posebno u zemljama u razvoju, finansijskim uslugama, uklju\u010duju\u0107i povoljne kredite, i njihovu integraciju u lance vrijednosti i tr\u017ei\u0161ta","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Udio malih industrijskih preduze\u0107a u ukupnoj industrijskoj vrijednosti dodatoj finansijskim uslugama, uklju\u010duju\u0107i povoljne kredite, i njihovu integraciju u lance vrijednosti i tr\u017ei\u0161ta","methodology_global":"Definicija i na\u010din izra\u010dunavanja: dodata vrijednost je ukupna vrijednost dobara i usluga koje proizvede industrija u datom referentnom periodu. Indikator se izra\u010dunava kao ukupna dodata vrijednost malih industrijskih grana (kao \u0161to je definisano u anketi) podijeljeno sa ukupnom dodatnom vrijedno\u0161c\u0301u industrija svih veli\u010dina i pomno\u017eeno sa 100.","SDG_GOAL":"Izgraditi otpornu infrastrukturu, promovisati inkluzivnu i odr\u017eivu industrijalizaciju i podsticati inovacije","SDG_TARGET":"Pove\u0107ati pristup malih industrijskih i drugih preduze\u0107a, posebno u zemljama u razvoju, finansijskim uslugama, uklju\u010duju\u0107i povoljne kredite, i njihovu integraciju u lance vrijednosti i tr\u017ei\u0161ta","SDG_INDICATOR":"Udio malih industrijskih preduze\u0107a u ukupnoj industrijskoj vrijednosti dodatoj finansijskim uslugama, uklju\u010duju\u0107i povoljne kredite, i njihovu integraciju u lance vrijednosti i tr\u017ei\u0161ta","methodology_national":"EUROSTAT, Regulation (EC) No 295/2008","DATA_SOURCE":"Strukturna biznis statistika (Finansijskih izvje\u0161taji privrednih dru\u0161tava)","COVERAGE":"Nivo CG prema sektorima Klasifikacije djelatnosti KD 2010","REC_USE_LIM":"Indikator se obra\u010dunava na osnovu podataka o bruto dodatoj vrijednosti na nivou sektora NACE rev 2(Kd2010) nakon identifikacije malih preduzeca u okviru te grupe.","COMPARABILITY":"Nema.","methodology_start_date":"2012","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2022-08-09","national_data_updated_date":"2022-08-09","target_number":"9.3","goal_number":"9","indicator_sort_order":"09-03-01"},"16-2-2":{"computation_units":"data.count","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Broj \u017ertava trgovine ljudima na 100 000 stanovnika, prema polu, starosti i obliku eksploatacije","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Broj \u017ertava trgovine ljudima na 100 000 stanovnika, prema polu, starosti i obliku eksploatacije","indicator_number":"16.2.2","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"data.count"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Promovisati miroljubiva i inkluzivna dru\u0161tva za odr\u017eivi razvoj, obezbijediti svima pristup pravdi i izgraditi djelotvorne, odgovorne i inkluzivne institucije na svim nivoima","SDG_TARGET__GLOBAL":"Zaustaviti zlostavljanje, iskori\u0161\u0107avanje, trgovinu i sve oblike nasilja i mu\u010denja djece","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Broj \u017ertava trgovine ljudima na 100 000 stanovnika, prema polu, starosti i obliku eksploatacije","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Promovisati miroljubiva i inkluzivna dru\u0161tva za odr\u017eivi razvoj, obezbijediti svima pristup pravdi i izgraditi djelotvorne, odgovorne i inkluzivne institucije na svim nivoima","SDG_TARGET":"Zaustaviti zlostavljanje, iskori\u0161\u0107avanje, trgovinu i sve oblike nasilja i mu\u010denja djece","SDG_INDICATOR":"Broj \u017ertava trgovine ljudima na 100 000 stanovnika, prema polu, starosti i obliku eksploatacije","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"","national_metadata_updated_date":"2023-07-10","national_data_updated_date":"2023-07-10","target_number":"16.2","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-02-02"},"9-1-2":{"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Obim putni\u010dkog i teretnog saobra\u0107aja, po vidu prevoza","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Obim putni\u010dkog i teretnog saobra\u0107aja, po vidu prevoza","indicator_number":"9.1.2","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Izgraditi otpornu infrastrukturu, promovisati inkluzivnu i odr\u017eivu industrijalizaciju i podsticati inovacije","SDG_TARGET__GLOBAL":"Izgraditi kvalitetnu, pouzdanu, odr\u017eivu i otpornu infrastrukturu, uklju\u010duju\u0107i regionalnu i prekograni\u010dnu infrastrukturu, kao podr\u0161ku privrednom razvoju i dobrobiti ljudi, uz fokus na povoljan i ravnopravan pristup za sve","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Obim putni\u010dkog i teretnog saobra\u0107aja, po vidu prevoza","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Izgraditi otpornu infrastrukturu, promovisati inkluzivnu i odr\u017eivu industrijalizaciju i podsticati inovacije","SDG_TARGET":"Izgraditi kvalitetnu, pouzdanu, odr\u017eivu i otpornu infrastrukturu, uklju\u010duju\u0107i regionalnu i prekograni\u010dnu infrastrukturu, kao podr\u0161ku privrednom razvoju i dobrobiti ljudi, uz fokus na povoljan i ravnopravan pristup za sve","SDG_INDICATOR":"Obim putni\u010dkog i teretnog saobra\u0107aja, po vidu prevoza","methodology_national":"Promet putnika i robe po vrstama saobra\u0107aja pratimo prema Regulativama (EZ): Statistika \u017eeljezni\u010dkog saobra\u0107aja Regulativa br. 91/2003; Statistika drumskog teretnog saobra\u0107aja Regulative br. 1172/98 i br. 70/2012; Statistika lu\u010dkog saobra\u0107aja Direktive  br. 2009/42 i br. 2012/186; Statistika prevoza putnika i robe na aerodromima  Regulativa br. 437/2003;","DATA_SOURCE":"Istra\u017eivanja iz oblasti statistike saobra\u0107aja - izvje\u0161taj o prevozu putnika i robe u \u017eeljezni\u010dkom saobra\u0107aju; Istra\u017eivanje o putni\u010dkom drumskom saobra\u0107aju; Istra\u017eivanje o teretnom drumskom saobra\u0107aju; Izvje\u0161taj o prevozu putnika i robe u pomorskom saobra\u0107aju; Izvje\u0161taj vazdu\u0161nog saobra\u0107aja; Izvje\u0161taj o dolascima i odlascima brodova u lukama.","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Link metapodataka: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-09-01-02.pdf","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2022-08-09","national_data_updated_date":"2023-07-11","target_number":"9.1","goal_number":"9","indicator_sort_order":"09-01-02"},"8-7-1":{"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Udio i broj djece uzrasta 5-17 godina anga\u017eovane na dje\u010dijem radu, po polu i starosti","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Udio i broj djece uzrasta 5-17 godina anga\u017eovane na dje\u010dijem radu, po polu i starosti","indicator_number":"8.7.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Promovisati kontinuiran, inkluzivan i odr\u017eiv privredni rast, puno i produktivno zaposlenje i dostojanstven rad za sve","SDG_TARGET__GLOBAL":"Preduzeti neposredne i djelotvorne mjere za iskorjenjivanje prisilnog rada, eliminisanje modernog ropstva i trgovine ljudima i obezbijediti zabranu i ukidanje najgorih oblika dje\u010djeg rada, uklju\u010duju\u0107i regrutaciju i kori\u0161\u0107enje djece vojnika, a do kraja 2025. okon\u010dati dje\u010dji rad u svim njegovim oblicima","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Udio i broj djece uzrasta 5-17 godina anga\u017eovane na dje\u010dijem radu, po polu i starosti","methodology_global":"MOR: Pojam dje\u010dije radne snage odra\u017eava anga\u017eovanje djece u zabranjenom radu i, uop\u0161teno, u tipovima posla koji se elimini\u0161u kao socijalno i moralno nepo\u017eeljni, kako preporu\u010duje nacionalno zakonodavstvo, MOR-ova Konvencija o minimalnim godinama za zapo\u0161ljavanje i iz 1973 (broj 138), kao i Konvencija o najgorim oblicima dje\u010dijeg rada iz 1999 (broj 182), njihove respektivne dopunske Preporuke (brojevi 146 i 190), kao i UN Konvencija o pravima djeteta. Okvir statisti\u010dkog mjerenja za dje\u010diji rad strukturisan je oko: (i) starosti djeteta; (ii) produktivne aktivnosti djeteta, uklju\u010dujuc\u0301i njihovu prirodu i uslove pod kojima se one vr\u0161e, kao i vrijeme trajanja anga\u017eovanje djeteta u takvim aktivnostima. U svrhu statisti\u010dkog mjerenja djeca anga\u017eovana u dje\u010dijem radu uklju\u010duju sva lica starosne dobi od 5 do 17 godina koja su, tokom odre\u0111enog vremenskog perioda, anga\u017eovana u jednoj ili vi\u0161e sljedec\u0301ih kategorija aktivnosti: (a) najgori oblici dje\u010dijeg rada, (kako je opisano u paragrafima 17-30, 18-ta ICLS rezolucija); (b) zaposlenost ispod minimalne starosti, (kako je opisano u paragrafima 32 i 33 18-te rezolucije ICLS-a); i (c) opasne neplac\u0301ene usluge domac\u0301instvima, (kako je opisano u paragrafima 36 i 37 18-te rezolucije ICLS-a), primenjivo kada se kao okvir mjera koristi op\u0161ta granica proizvodnje.","SDG_GOAL":"Promovisati kontinuiran, inkluzivan i odr\u017eiv privredni rast, puno i produktivno zaposlenje i dostojanstven rad za sve","SDG_TARGET":"Preduzeti neposredne i djelotvorne mjere za iskorjenjivanje prisilnog rada, eliminisanje modernog ropstva i trgovine ljudima i obezbijediti zabranu i ukidanje najgorih oblika dje\u010djeg rada, uklju\u010duju\u0107i regrutaciju i kori\u0161\u0107enje djece vojnika, a do kraja 2025. okon\u010dati dje\u010dji rad u svim njegovim oblicima","SDG_INDICATOR":"Udio i broj djece uzrasta 5-17 godina anga\u017eovane na dje\u010dijem radu, po polu i starosti","methodology_national":"Broj djece od 5 do 17 godina koja se bave dje\u010dijim radom podijeljen ukupnim brojem djece od 5 do 17 godina.","DATA_SOURCE":"MICS istrazivanje","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Link metapodataka: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-07-01.pdf","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"Vremenski plan: u 2018. godini i u svakoj narednoj rundi MICS-a.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2022-08-08","national_data_updated_date":"2022-08-08","target_number":"8.7","goal_number":"8","indicator_sort_order":"08-07-01"},"16-3-2":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Neosu\u0111eni pritvorenici kao udio ukupne zatvorske populacije","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Neosu\u0111eni pritvorenici kao udio ukupne zatvorske populacije","indicator_number":"16.3.2","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"data.percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Promovisati miroljubiva i inkluzivna dru\u0161tva za odr\u017eivi razvoj, obezbijediti svima pristup pravdi i izgraditi djelotvorne, odgovorne i inkluzivne institucije na svim nivoima","SDG_TARGET__GLOBAL":"Promovisati vladavinu prava na nacionalnom i me\u0111unarodnom nivou i obezbijediti jednak pristup pravdi za sve","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Neosu\u0111eni pritvorenici kao udio ukupne zatvorske populacije","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Promovisati miroljubiva i inkluzivna dru\u0161tva za odr\u017eivi razvoj, obezbijediti svima pristup pravdi i izgraditi djelotvorne, odgovorne i inkluzivne institucije na svim nivoima","SDG_TARGET":"Promovisati vladavinu prava na nacionalnom i me\u0111unarodnom nivou i obezbijediti jednak pristup pravdi za sve","SDG_INDICATOR":"Neosu\u0111eni pritvorenici kao udio ukupne zatvorske populacije","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministarstvo pravde Crne Gore","national_metadata_updated_date":"2023-07-10","national_data_updated_date":"2023-07-10","target_number":"16.3","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-03-02"},"11-6-1":{"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Procenat urbanog \u010dvrstog otpada koji se redovno prikuplja i koji se adekvatno kona\u010dno odla\u017ee u odnosu na ukupni otpad koji nastaje u gradu","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Procenat urbanog \u010dvrstog otpada koji se redovno prikuplja i koji se adekvatno kona\u010dno odla\u017ee u odnosu na ukupni otpad koji nastaje u gradu","indicator_number":"11.6.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"U\u010diniti gradove i ljudska naselja inkluzivnim, bezbjednim, otpornim i odr\u017eivim","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, smanjiti negativan uticaj gradova na \u017eivotnu sredinu po glavi stanovnika, izme\u0111u ostalog i posve\u0107ivanjem posebne pa\u017enje kvalitetu vazduha i upravljanju komunalnim i drugim otpadom","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Procenat urbanog \u010dvrstog otpada koji se redovno prikuplja i koji se adekvatno kona\u010dno odla\u017ee u odnosu na ukupni otpad koji nastaje u gradu","methodology_global":"Definicija: Procenat redovnog prikupljanja komunalnog \u010dvrstog otpada i adekvatnog tretmana i odlaganja od ukupnog stvaranja \u010dvrstog komunalnog otpada. Cilj ovog indikatora je da se redovno sakuplja udio \u010dvrstog otpada u op\u0161tini, koji se adekvatno tretira i odvaja od ukupnog komunalnog otpada koji generi\u0161e grad. Koncepti: Potrebno je definisati sledec\u0301e komponente za izra\u010dunavanje udjela \u010dvrstog otpada koji se redovno prikuplja uz adekvatan tretman i odlaganje od ukupnog \u010dvrstog komunalnog otpada koji generi\u0161e grad: op\u0161tinski \u010dvrsti otpad, redovno prikupljeni komunalni \u010dvrsti otpad, neobra\u0111eni op\u0161tinski \u010dvrsti otpad, ukupni op\u0161tinski \u010dvrsti otpad proizveden od strane grada, op\u0161tinski \u010dvrsti otpad sa adekvatnim kona\u010dnim postupanjem i odlaganjem. Metod izra\u010dunavanja: Broj\u010danik ovog pokazatelja je '\u010dvrsti otpad od \u010dvrstog otpada koji se redovno prikuplja uz adekvatan kona\u010dni tretman i odlaganje', a imenitelj je 'ukupan komunalni \u010dvrsti otpad nastao od grada' pomno\u017een sa 100. Mno\u017eenje proizvodnje komunalnog \u010dvrstog otpada po glavi stanovnika i stanovni\u0161tvo grada mo\u017ee procijeniti ukupan komunalni \u010dvrsti otpad koji generi\u0161e grad. Kada generacija \u010dvrstog otpada po stanovniku nije dostupna, treba izvr\u0161iti anketiranje domac\u0301instava za dnevno proizvodnju otpada u domac\u0301instvu i drugim prostorijama (npr. U restoranima, hotelima, bolnicama, \u0161kolama itd.). Kako se proizvodnja otpada mo\u017ee razlikovati u zavisnosti od godi\u0161njih doba, istra\u017eivanje treba provesti najmanje dva puta godi\u0161nje kako bi se procijenilo stvaranje \u010dvrstog otpada u op\u0161tini po glavi stanovnika. \u010cvrsti otpad op\u0161tine koji se redovno prikuplja uz adekvatan kona\u010dni tretman i odlaganje procjenjuje se kroz kvalitativnu procjenu stepena kontrole okoline objekata gdje se gradski komunalni otpad prikuplja i transportuje. Presuda kontrole \u017eivotne sredine mo\u017ee se sprovesti u skladu sa kriterijumima ispod. Jo\u0161 jedna va\u017ena stvar je umanjenje koli\u010dine ostataka iz postrojenja za tretman kako bi se izbjeglo dvostruko brojanje.","SDG_GOAL":"U\u010diniti gradove i ljudska naselja inkluzivnim, bezbjednim, otpornim i odr\u017eivim","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, smanjiti negativan uticaj gradova na \u017eivotnu sredinu po glavi stanovnika, izme\u0111u ostalog i posve\u0107ivanjem posebne pa\u017enje kvalitetu vazduha i upravljanju komunalnim i drugim otpadom","SDG_INDICATOR":"Procenat urbanog \u010dvrstog otpada koji se redovno prikuplja i koji se adekvatno kona\u010dno odla\u017ee u odnosu na ukupni otpad koji nastaje u gradu","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"Upitnik, cenzus, anketa na kvalitativnoj procjeni tretmana otpada i objekata koje vr\u0161e odlaganje otpada kao i dnevni iznos otpada prikupljen od strane tih objekata je potrebno.","COVERAGE":"Prema lokaciji, prema izvoru nastanka otpada (npr. Industrijski, kancelarijski, kucni otpad, itd.), prema vrsti zavrsnog tretmana i odlaganja otpada.","REC_USE_LIM":"Postoje dva na\u010dina da se izra\u010duna ukupni op\u0161tinski \u010dvrsti otpad generisan od strane grada: 1. Ukupni op\u0161tinski \u010dvrsti otpad generisan od strane grada je zbir redovno prikupljenog op\u0161tinskog \u010dvrstog otpada i neobra\u0111eni op\u0161tinski \u010dvrsti otpad. 2. Mno\u017eenjem op\u0161tinsko-generisanog \u010dvrstog otpada po glavi stanovni\u0161tva sa ukupnim op\u0161tinskim \u010dvrstim otpadom generisan od strane grada. Link metapodataka: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-11-06-01.pdf","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministarstvo ekonomskog razvoja i turizma Crne Gore","national_metadata_updated_date":"2022-08-09","national_data_updated_date":"2023-07-11","target_number":"11.6","goal_number":"11","indicator_sort_order":"11-06-01"},"17-10-1":{"computation_units":"miliona dolara (2017)","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Svjetski ponderisani tarifni prosjek","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Svjetski ponderisani tarifni prosjek","indicator_number":"17.10.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"miliona dolara (2017)"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Unaprijediti sredstva za sprovo\u0111enje i obnoviti Globalno partnerstvo za odr\u017eivi razvoj","SDG_TARGET__GLOBAL":"Promovisati univerzalni, na pravilima zasnovani, otvoreni, nediskriminatorski i pravedan multilateralni trgovinski sistem u okviru Svjetske trgovinske organizacije, izme\u0111u ostalog i putem zaklju\u010denja pregovora u okviru njene Razvojne agende iz Dohe","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Svjetski ponderisani tarifni prosjek","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Unaprijediti sredstva za sprovo\u0111enje i obnoviti Globalno partnerstvo za odr\u017eivi razvoj","SDG_TARGET":"Promovisati univerzalni, na pravilima zasnovani, otvoreni, nediskriminatorski i pravedan multilateralni trgovinski sistem u okviru Svjetske trgovinske organizacije, izme\u0111u ostalog i putem zaklju\u010denja pregovora u okviru njene Razvojne agende iz Dohe","SDG_INDICATOR":"Svjetski ponderisani tarifni prosjek","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"","national_metadata_updated_date":"2023-07-10","national_data_updated_date":"2023-07-10","target_number":"17.10","goal_number":"17","indicator_sort_order":"17-10-01"},"3-3-3":{"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Incidencija malarije na 1000 stanovnika","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Incidencija malarije na 1000 stanovnika","indicator_number":"3.3.3","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Obezbijediti zdrave \u017eivote i promovisati dobrobit za sve ljude u svim uzrastima","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, okon\u010dati epidemiju AIDS-a, tuberkuloze, malarije i zapostavljenih tropskih bolesti i suzbijati hepatitis, bolesti koje se prenose putem vode i druge zarazne bolesti","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Incidencija malarije na 1000 stanovnika","methodology_global":"Incidencija malarije definisana je kao broj novih slu\u010dajeva malarije na 1.000 ljudi koji su izlo\u017eeni riziku svake godine. Metoda izra\u010dunavanja: Incidencija malarije (1) izra\u017eena je kao broj novih slu\u010dajeva na 100.000 stanovnika godi\u0161nje sa populacijom zemlje koja je izvedena iz projekcija Odeljenja za stanovni\u0161tvo UN i procenat rizika procjenjen od strane Nacionalnog programa za kontrolu malarije u zemlji. Preciznije, zemlja procjenjuje koliko je procenat visokog rizika (H) i kakav je procenat pri niskom riziku (L), a populacija koja je u riziku procjenjuje se kao populacija UN * populacija H + UN * L / 2. Broj novih slu\u010dajeva, M, procjenjuje se iz broja slu\u010dajeva malarije koje je prijavilo Ministarstvo zdravlja koje su prilago\u0111ene da uzmu u obzir (i) nepotpunost u sistemima izvje\u0161tavanja (ii) pacijentima koji tra\u017ee lije\u010denje u privatnom sektoru, samo-lije\u010denje ili uop\u0161te ne tra\u017ei terapiju, i (iii) potencijalnu prekomerno dijagnozu kroz nedostatak laboratorijske potvrde slu\u010dajeva. Postupak koji je opisan u izve\u0161taju Svetskog izve\u0161taja o malariji 2008 (2), kombinira podatke koji su prijavili NMCP (prijavljeni slu\u010dajevi, potpunost izve\u0161tavanja i verovatnoc\u0301a da su slu\u010dajevi parazitski pozitivni) sa podacima dobijenim na nacionalnim reprezentativnim anketama domac\u0301instava o upotrebi zdravstvenih usluga.","SDG_GOAL":"Obezbijediti zdrave \u017eivote i promovisati dobrobit za sve ljude u svim uzrastima","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, okon\u010dati epidemiju AIDS-a, tuberkuloze, malarije i zapostavljenih tropskih bolesti i suzbijati hepatitis, bolesti koje se prenose putem vode i druge zarazne bolesti","SDG_INDICATOR":"Incidencija malarije na 1000 stanovnika","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"Slu\u010dajevi prijavljeni od strane NMCP-a se dobijaju iz sistema za nadgledanje svake zemlje.","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Link metapodatka: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-03-03.pdf","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"2010","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Institut za javno zdravlje Crne Gore","national_metadata_updated_date":"2022-08-03","national_data_updated_date":"2023-07-11","target_number":"3.3","goal_number":"3","indicator_sort_order":"03-03-03"},"6-4-1":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Promjena efikasnosti kori\u0161c\u0301enja vode tokom vremena","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Promjena efikasnosti kori\u0161c\u0301enja vode tokom vremena","indicator_number":"6.4.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Obezbijediti pristup i odr\u017eivo upravljanje vodom i kanalizacijom za sve","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, zna\u010dajno pove\u0107ati efikasnost kori\u0161\u0107enja vode u svim sektorima i obezbijediti odr\u017eivo crpljenje i snabdijevanje pitkom vodom u cilju rje\u0161avanja nesta\u0161ice vode i zna\u010dajno smanjiti broj ljudi koji pate zbog nesta\u0161ice vode","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Promjena efikasnosti kori\u0161c\u0301enja vode tokom vremena","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Obezbijediti pristup i odr\u017eivo upravljanje vodom i kanalizacijom za sve","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, zna\u010dajno pove\u0107ati efikasnost kori\u0161\u0107enja vode u svim sektorima i obezbijediti odr\u017eivo crpljenje i snabdijevanje pitkom vodom u cilju rje\u0161avanja nesta\u0161ice vode i zna\u010dajno smanjiti broj ljudi koji pate zbog nesta\u0161ice vode","SDG_INDICATOR":"Promjena efikasnosti kori\u0161c\u0301enja vode tokom vremena","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministarstvo poljoprivrede, \u0161umarstva i vodoprivrede","national_metadata_updated_date":"2023-07-09","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"6.4","goal_number":"6","indicator_sort_order":"06-04-01"},"16-1-4":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Procenat stanovni\u0161tva koji se osjec\u0301a bezbjedno \u0161etajuc\u0301i samostalno po podru\u010dju u kojem \u017eivi","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Procenat stanovni\u0161tva koji se osjec\u0301a bezbjedno \u0161etajuc\u0301i samostalno po podru\u010dju u kojem \u017eivi","indicator_number":"16.1.4","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Promovisati miroljubiva i inkluzivna dru\u0161tva za odr\u017eivi razvoj, obezbijediti svima pristup pravdi i izgraditi djelotvorne, odgovorne i inkluzivne institucije na svim nivoima","SDG_TARGET__GLOBAL":"Zna\u010dajno svuda smanjiti sve oblike nasilja i sa njima povezane stope smrtnosti","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Procenat stanovni\u0161tva koji se osjec\u0301a bezbjedno \u0161etajuc\u0301i samostalno po podru\u010dju u kojem \u017eivi","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Promovisati miroljubiva i inkluzivna dru\u0161tva za odr\u017eivi razvoj, obezbijediti svima pristup pravdi i izgraditi djelotvorne, odgovorne i inkluzivne institucije na svim nivoima","SDG_TARGET":"Zna\u010dajno svuda smanjiti sve oblike nasilja i sa njima povezane stope smrtnosti","SDG_INDICATOR":"Procenat stanovni\u0161tva koji se osjec\u0301a bezbjedno \u0161etajuc\u0301i samostalno po podru\u010dju u kojem \u017eivi","methodology_national":"Ovaj indikator se odnosi na procenat populacije (odraslih) koji se osjec\u0301aju bezbjedno hodajuc\u0301i sami u svom susjedstvu. Metod izra\u010dunavanja: Pitanje koje se koristi u istra\u017eivanjima viktimizacije je: Koliko sigurno osjec\u0301ate da hodate sami u va\u0161em podru\u010dju/okolini? Odgovor: Vrlo siguran/prili\u010dno siguran/malo nebezbjedan/veoma nesiguran/nikad ne hodam sam po mraku/ne znam. Procenat stanovni\u0161tva koji se osjec\u0301a sigurno izra\u010dunava se sumiranjem broja ispitanika koji se osec\u0301aju \"vrlo bezbjednim\" i \"prili\u010dno sigurnim\" i dijelec\u0301i ukupan broj ispitanika.","DATA_SOURCE":"MICS","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2022-10-24","national_data_updated_date":"2022-10-24","target_number":"16.1","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-01-04"},"15-5-1":{"computation_units":"Indeks","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Indeks crvene liste","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Indeks crvene liste","indicator_number":"15.5.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"Indeks"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Za\u0161tititi, obnoviti i promovisati odr\u017eivo kori\u0161\u0107enje kopnenih ekosistema, odr\u017eivo upravljati \u0161umama, suzbiti pojavu i \u0161irenje pustinja, zaustaviti i preokrenuti proces degradacije zemlji\u0161ta i zaustaviti gubitak biolo\u0161ke raznovrsnosti","SDG_TARGET__GLOBAL":"Preduzeti hitne i zna\u010dajne mjere kako bi se smanjila degradacija prirodnih stani\u0161ta, zaustavio gubitak biolo\u0161ke raznolikosti, a do 2020. godine za\u0161tititi i sprije\u010diti izumiranje ugro\u017eenih vrsta","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Indeks crvene liste","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Za\u0161tititi, obnoviti i promovisati odr\u017eivo kori\u0161\u0107enje kopnenih ekosistema, odr\u017eivo upravljati \u0161umama, suzbiti pojavu i \u0161irenje pustinja, zaustaviti i preokrenuti proces degradacije zemlji\u0161ta i zaustaviti gubitak biolo\u0161ke raznovrsnosti","SDG_TARGET":"Preduzeti hitne i zna\u010dajne mjere kako bi se smanjila degradacija prirodnih stani\u0161ta, zaustavio gubitak biolo\u0161ke raznolikosti, a do 2020. godine za\u0161tititi i sprije\u010diti izumiranje ugro\u017eenih vrsta","SDG_INDICATOR":"Indeks crvene liste","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Agencija za za\u0161titu \u017eivotne sredine Crne Gore","national_metadata_updated_date":"2023-07-10","national_data_updated_date":"2023-07-10","target_number":"15.5","goal_number":"15","indicator_sort_order":"15-05-01"},"9-5-1":{"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Potro\u0161nja na istra\u017eivanje i razvoj kao udio BDP-a","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Potro\u0161nja na istra\u017eivanje i razvoj kao udio BDP-a","indicator_number":"9.5.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Izgraditi otpornu infrastrukturu, promovisati inkluzivnu i odr\u017eivu industrijalizaciju i podsticati inovacije","SDG_TARGET__GLOBAL":"Unaprijediti nau\u010dna istra\u017eivanja, pobolj\u0161ati tehnolo\u0161ke mogu\u0107nosti industrijskih sektora u svim zemljama, a posebno u zemljama u razvoju, uklju\u010duju\u0107i, do 2030. godine, podsticanje inovacija i zna\u010dajno pove\u0107anje broja zaposlenih u sektoru istra\u017eivanja i razvoja na milion ljudi, kao i javnu i privatnu potro\u0161nju na istra\u017eivanje i razvoj","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Potro\u0161nja na istra\u017eivanje i razvoj kao udio BDP-a","methodology_global":"Definicija: Potro\u0161nja na istra\u017eivanje i razvoj (R & D) kao udio bruto domac\u0301eg proizvoda (BDP) predstavljaju koli\u010dinu rashoda za istra\u017eivanje i razvoj podijeljenih sa ukupnim BDP-om.","SDG_GOAL":"Izgraditi otpornu infrastrukturu, promovisati inkluzivnu i odr\u017eivu industrijalizaciju i podsticati inovacije","SDG_TARGET":"Unaprijediti nau\u010dna istra\u017eivanja, pobolj\u0161ati tehnolo\u0161ke mogu\u0107nosti industrijskih sektora u svim zemljama, a posebno u zemljama u razvoju, uklju\u010duju\u0107i, do 2030. godine, podsticanje inovacija i zna\u010dajno pove\u0107anje broja zaposlenih u sektoru istra\u017eivanja i razvoja na milion ljudi, kao i javnu i privatnu potro\u0161nju na istra\u017eivanje i razvoj","SDG_INDICATOR":"Potro\u0161nja na istra\u017eivanje i razvoj kao udio BDP-a","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"Podaci su prikupljeni kroz nacionalne ankete za istra\u017eivanje i razvoj.","COVERAGE":"Rashodi za istra\u017eivanje i razvoj mogu se razvrstati po sektorima performansi, izvoru sredstava, oblasti nauke, vrsti istra\u017eivanja i vrsti tro\u0161kova.","REC_USE_LIM":"U tabeli su podaci sa kojima Monstat raspola\u017ee za Istra\u017eivanje i razvoj (podaci se odnose na period 2011, 2013, 2014). Od 2016. godine Ministartsvo nauke je nadle\u017eno za statistiku. Vi\u0161e o podacima Monstata mo\u017eete na\u0107i na slede\u0107em linku: https://www.monstat.org/cg/page.php?id=1093&pageid=77","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2022-08-09","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"9.5","goal_number":"9","indicator_sort_order":"09-05-01"},"8-5-1":{"computation_units":"EUR","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Prosje\u010dne zarade zaposlenih po satu, po polu, starosti, zanimanju i osobama sa invaliditetom","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Prosje\u010dne zarade zaposlenih po satu, po polu, starosti, zanimanju i osobama sa invaliditetom","indicator_number":"8.5.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"EUR"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Promovisati kontinuiran, inkluzivan i odr\u017eiv privredni rast, puno i produktivno zaposlenje i dostojanstven rad za sve","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, posti\u0107i punu i produktivnu zaposlenost i dostojanstven rad za sve \u017eene i mu\u0161karce, uklju\u010duju\u0107i mlade i osobe sa invaliditetom, i jednaku platu za rad jednake vrijednosti","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Prosje\u010dne zarade zaposlenih po satu, po polu, starosti, zanimanju i osobama sa invaliditetom","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Promovisati kontinuiran, inkluzivan i odr\u017eiv privredni rast, puno i produktivno zaposlenje i dostojanstven rad za sve","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, posti\u0107i punu i produktivnu zaposlenost i dostojanstven rad za sve \u017eene i mu\u0161karce, uklju\u010duju\u0107i mlade i osobe sa invaliditetom, i jednaku platu za rad jednake vrijednosti","SDG_INDICATOR":"Prosje\u010dne zarade zaposlenih po satu, po polu, starosti, zanimanju i osobama sa invaliditetom","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2023-07-09","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"8.5","goal_number":"8","indicator_sort_order":"08-05-01"},"11-7-1":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Prosje\u010dni udio izgra\u0111enog podru\u010dja gradova koji je otvoren prostor za javnu upotrebu za sve, prema polu, starosti i osobama s invaliditetom","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Prosje\u010dni udio izgra\u0111enog podru\u010dja gradova koji je otvoren prostor za javnu upotrebu za sve, prema polu, starosti i osobama s invaliditetom","indicator_number":"11.7.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"U\u010diniti gradove i ljudska naselja inkluzivnim, bezbjednim, otpornim i odr\u017eivim","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, obezbijediti univerzalni pristup bezbjednim, inkluzivnim i dostupnim, zelenim i javnim povr\u0161inama, posebno za \u017eene i djecu, starije osobe i osobe sa invaliditetom","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Prosje\u010dni udio izgra\u0111enog podru\u010dja gradova koji je otvoren prostor za javnu upotrebu za sve, prema polu, starosti i osobama s invaliditetom","methodology_global":"","SDG_GOAL":"U\u010diniti gradove i ljudska naselja inkluzivnim, bezbjednim, otpornim i odr\u017eivim","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, obezbijediti univerzalni pristup bezbjednim, inkluzivnim i dostupnim, zelenim i javnim povr\u0161inama, posebno za \u017eene i djecu, starije osobe i osobe sa invaliditetom","SDG_INDICATOR":"Prosje\u010dni udio izgra\u0111enog podru\u010dja gradova koji je otvoren prostor za javnu upotrebu za sve, prema polu, starosti i osobama s invaliditetom","methodology_national":"Javni prostor, odnosno povr\u0161ina podrazumijeva prostor koji je u vlasni\u0161tvu javnosti ili se mo\u017ee javno koristiti (svaki gra\u0111anin mu mo\u017ee besplatno pristupiti i u\u017eivati u njemu). Indikator 11.7.1 =((ukupna povr\u0161ina otvorenih javnih prostora+ukupna povr\u0161ina pod ulicama))/(ukupna izgra\u0111ena povr\u0161ina grada)*100. Ukupna povr\u0161ina otvorenih javnih prostora uklju\u010duje: parkove, podru\u010dja za rekreaciju (igrali\u0161ta, rije\u010dne obale, morske obale, javne pla\u017ee), trgove, pla\u017ee, skverove, kao i povr\u0161inu pod ulicama.Smanjenje povr\u0161ine javnog prostora negativno uti\u010de na kvalitet \u017eivota, socijalnu integraciju, razvoj infrastrukture, odr\u017eivost i produktivnost. Ulice predstavljaju osnovni element urbanog prostora, tj. javni prostor namijenjen kolskom i pje\u0161a\u010dkom saobra\u0107aju. Ukupna izgra\u0111ena povr\u0161ina grada predstavlja podru\u010dje koje zauzimaju zgrade i druge nepropusne povr\u0161ine. Shodno UN metodologiji, vremenska u\u010destalost obra\u010duna indikatora 11.7.1 je u razmaku od tri do pet godina. Pra\u0107enje u navedenim godi\u0161njim vremenskim razmacima, omogu\u0107it \u0107e gradovima da utvrde da li se udio otvorenih javnih prostora izgra\u0111enim podru\u010djima gradova pove\u0107ava tokom vremena.","DATA_SOURCE":"MICS","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Ukupna vrijednost indikatora = (Ukupna povr\u0161ina otvorenih javnih prostora / Ukupna izgra\u0111ena povr\u0161ina grada) * 100. Klju\u010dni dokumenti i baza podataka, kao i posebni svodni setovi podataka i anliti\u010dke tabele, kartografsko-grafi\u010dke podloge .dwg fajlovi Atlas 1 i 2 -  iz kojih su se izveli prora\u010duni za Indikatora 11.7.1. odnose se na dokumentacionu osnovu Prostornog i urbanisti\u010dkog plana (PUP) Glavnog grada Podgorica, kao i Generalnog urbanisti\u010dkog rje\u0161enja (GUR) Glavnog grada Podgorica iz 2014. godine. Zato je ovaj indikator bilo mogu\u0107e obra\u010dunati samo za ovu godinu.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2022-10-26","national_data_updated_date":"2022-10-26","target_number":"11.7","goal_number":"11","indicator_sort_order":"11-07-01"},"3-8-2-a":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Broj osoba obuhva\u0107enih zdravstvenim osiguranjem ili javnim zdravstvenim sistemom na 1000 stanovnika","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Broj osoba obuhva\u0107enih zdravstvenim osiguranjem ili javnim zdravstvenim sistemom na 1000 stanovnika","indicator_number":"3.8.2.a","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"tags":["Nacionalni"],"SDG_GOAL__GLOBAL":"global_goals.3-titletitle","SDG_TARGET__GLOBAL":"Ostvariti univerzalnu pokrivenost zdravstvenim osiguranjem, uklju\u010duju\u0107i za\u0161titu od finansijskih rizika, pristup kvalitetnim osnovnim uslugama zdravstvene za\u0161tite i pristup bezbjednim, djelotvornim, kvalitetnim i povoljnim najva\u017enijim lijekovima i vakcinama za sve","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Broj osoba obuhva\u0107enih zdravstvenim osiguranjem ili javnim zdravstvenim sistemom na 1000 stanovnika","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Obezbijediti zdrave \u017eivote i promovisati dobrobit za sve ljude u svim uzrastima","SDG_TARGET":"Ostvariti univerzalnu pokrivenost zdravstvenim osiguranjem, uklju\u010duju\u0107i za\u0161titu od finansijskih rizika, pristup kvalitetnim osnovnim uslugama zdravstvene za\u0161tite i pristup bezbjednim, djelotvornim, kvalitetnim i povoljnim najva\u017enijim lijekovima i vakcinama za sve","SDG_INDICATOR":"Broj osoba obuhva\u0107enih zdravstvenim osiguranjem ili javnim zdravstvenim sistemom na 1000 stanovnika","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Fond za zdravstveno osiguranje","national_metadata_updated_date":"2023-12-27","national_data_updated_date":"2023-11-14","target_number":"3.8","goal_number":"3","indicator_sort_order":"03-08-02-0a"},"17-8-1":{"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Udio osoba koje koriste internet","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Udio osoba koje koriste internet","indicator_number":"17.8.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Unaprijediti sredstva za sprovo\u0111enje i obnoviti Globalno partnerstvo za odr\u017eivi razvoj","SDG_TARGET__GLOBAL":"Potpuno operacionalizovati banku i nauku za tehnologije, mehanizam ja\u010danja kapaciteta u tehnologiji i inovacijama za najmanje razvijene zemlje do 2017. godine i pove\u0107ati upotrebu pomo\u0107nih tehnologija, a posebno informaciono-komunikacionih tehnologija","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Udio osoba koje koriste internet","methodology_global":"Definicija: Indikatorski procenat osoba koje koriste Internet defini\u0161e se kao procenat lica koja su koristila Internet sa bilo koje lokacije u poslednja tri meseca. Metod izra\u010dunavanja: Za zemlje koje prikupljaju podatke o ovom indikatoru putem zvani\u010dnog istra\u017eivanja, ovaj indikator se izra\u010dunava tako \u0161to se ukupni broj pojedinaca u okviru obima koji koriste Internet (sa bilo koje lokacije) u posljednja 3 mjeseca deli sa ukupnim brojem in- pojedincima. Za zemlje koje nisu sprovele istra\u017eivanje, podaci se procjenjuju (prema ITU-u) na osnovu broja internetskih pretplata i drugih socioekonomskih indikatora (BND per capita) i podataka o vremenskim serijama.","SDG_GOAL":"Unaprijediti sredstva za sprovo\u0111enje i obnoviti Globalno partnerstvo za odr\u017eivi razvoj","SDG_TARGET":"Potpuno operacionalizovati banku i nauku za tehnologije, mehanizam ja\u010danja kapaciteta u tehnologiji i inovacijama za najmanje razvijene zemlje do 2017. godine i pove\u0107ati upotrebu pomo\u0107nih tehnologija, a posebno informaciono-komunikacionih tehnologija","SDG_INDICATOR":"Udio osoba koje koriste internet","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"Ankete doma\u0107instava.","COVERAGE":"Mogu\u0107e je razvrstati prema regionu (geografskoj lokaciji), po polu, starosnoj grupi, statusu zaposlenosti i okupaciji.","REC_USE_LIM":"Link metapodataka: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-08-01.pdf","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2022-08-10","national_data_updated_date":"2023-07-11","target_number":"17.8","goal_number":"17","indicator_sort_order":"17-08-01"},"9-2-1":{"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Proizvodna vrijednost dodata kao udio BDP-a i po glavi stanovnika","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proizvodna vrijednost dodata kao udio BDP-a i po glavi stanovnika","indicator_number":"9.2.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Izgraditi otpornu infrastrukturu, promovisati inkluzivnu i odr\u017eivu industrijalizaciju i podsticati inovacije","SDG_TARGET__GLOBAL":"Promovisati inkluzivnu i odr\u017eivu industrijalizaciju i, do 2030. godine, znatno pove\u0107ati udio industrije u zaposlenosti i bruto doma\u0107em proizvodu, u skladu sa nacionalnim okolnostima, i udvostru\u010diti njen udio u najmanje razvijenim zemljama","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Proizvodna vrijednost dodata kao udio BDP-a i po glavi stanovnika","methodology_global":"Dodata vrednost proizvodnje (DVP) kao udio bruto domac\u0301eg proizvoda (BDP) je odnos izme\u0111u DVP i BDP-a, koji su prijavljeni u stalnom 2010 USD. MVA po stanovniku se obra\u010dunava tako \u0161to se DVP dJeli u stalnom 2010 USD po stanovni\u0161tvu neke zemlje ili podru\u010dja. Metod izra\u010dunavanja: DVP srazmjerno sa BDP = DVP / BDP * 100. DVP po glavi stanovnika = DVP / populacija.","SDG_GOAL":"Izgraditi otpornu infrastrukturu, promovisati inkluzivnu i odr\u017eivu industrijalizaciju i podsticati inovacije","SDG_TARGET":"Promovisati inkluzivnu i odr\u017eivu industrijalizaciju i, do 2030. godine, znatno pove\u0107ati udio industrije u zaposlenosti i bruto doma\u0107em proizvodu, u skladu sa nacionalnim okolnostima, i udvostru\u010diti njen udio u najmanje razvijenim zemljama","SDG_INDICATOR":"Proizvodna vrijednost dodata kao udio BDP-a i po glavi stanovnika","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"","COVERAGE":"Nema.","REC_USE_LIM":"Iznose treba unositi u vrijednost 2010 USD. Podaci dostupni na linku: https://www.monstat.org/cg/page.php?id=19&pageid=19. Link metapodataka: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-09-02-01.pdf","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2022-08-09","national_data_updated_date":"2022-08-09","target_number":"9.2","goal_number":"9","indicator_sort_order":"09-02-01"},"8-10-2":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Procenat odraslih (15 godina i stariji) sa ra\u010dunom u banci ili drugoj finansijskoj instituciji ili kod pru\u017eaoca usluga mobilnog novca","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Procenat odraslih (15 godina i stariji) sa ra\u010dunom u banci ili drugoj finansijskoj instituciji ili kod pru\u017eaoca usluga mobilnog novca","indicator_number":"8.10.2","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Promovisati kontinuiran, inkluzivan i odr\u017eiv privredni rast, puno i produktivno zaposlenje i dostojanstven rad za sve","SDG_TARGET__GLOBAL":"Oja\u010dati kapacitete doma\u0107ih finansijskih institucija za podsticanje i \u0161irenje pristupa bankarstvu, osiguranju i finansijskim uslugama za sve","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Procenat odraslih (15 godina i stariji) sa ra\u010dunom u banci ili drugoj finansijskoj instituciji ili kod pru\u017eaoca usluga mobilnog novca","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Promovisati kontinuiran, inkluzivan i odr\u017eiv privredni rast, puno i produktivno zaposlenje i dostojanstven rad za sve","SDG_TARGET":"Oja\u010dati kapacitete doma\u0107ih finansijskih institucija za podsticanje i \u0161irenje pristupa bankarstvu, osiguranju i finansijskim uslugama za sve","SDG_INDICATOR":"Procenat odraslih (15 godina i stariji) sa ra\u010dunom u banci ili drugoj finansijskoj instituciji ili kod pru\u017eaoca usluga mobilnog novca","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Centralna banka Crne Gore","national_metadata_updated_date":"2023-07-09","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"8.10","goal_number":"8","indicator_sort_order":"08-10-02"},"16-5-2":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Udio preduze\u0107a koja su imala barem jedan kontakt sa javnim slu\u017ebenikom i koja su platila mito javnom slu\u017ebeniku ili su im ti javni slu\u017ebenici tra\u017eili mito tokom prethodnih 12 mjeseci","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Udio preduze\u0107a koja su imala barem jedan kontakt sa javnim slu\u017ebenikom i koja su platila mito javnom slu\u017ebeniku ili su im ti javni slu\u017ebenici tra\u017eili mito tokom prethodnih 12 mjeseci","indicator_number":"16.5.2","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"data.percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Promovisati miroljubiva i inkluzivna dru\u0161tva za odr\u017eivi razvoj, obezbijediti svima pristup pravdi i izgraditi djelotvorne, odgovorne i inkluzivne institucije na svim nivoima","SDG_TARGET__GLOBAL":"Zna\u010dajno smanjiti korupciju i mito u svim njihovim oblicima","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Udio preduze\u0107a koja su imala barem jedan kontakt sa javnim slu\u017ebenikom i koja su platila mito javnom slu\u017ebeniku ili su im ti javni slu\u017ebenici tra\u017eili mito tokom prethodnih 12 mjeseci","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Promovisati miroljubiva i inkluzivna dru\u0161tva za odr\u017eivi razvoj, obezbijediti svima pristup pravdi i izgraditi djelotvorne, odgovorne i inkluzivne institucije na svim nivoima","SDG_TARGET":"Zna\u010dajno smanjiti korupciju i mito u svim njihovim oblicima","SDG_INDICATOR":"Udio preduze\u0107a koja su imala barem jedan kontakt sa javnim slu\u017ebenikom i koja su platila mito javnom slu\u017ebeniku ili su im ti javni slu\u017ebenici tra\u017eili mito tokom prethodnih 12 mjeseci","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"","national_metadata_updated_date":"2023-07-10","national_data_updated_date":"2023-07-10","target_number":"16.5","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-05-02"},"16-3-1":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Procenat \u017ertava nasilja u prethodnih 12 mjeseci koje su prijavile svoju viktimizaciju nadle\u017enim organima ili drugim zvani\u010dno priznatim mehanizmima za rje\u0161avanje sukoba","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Procenat \u017ertava nasilja u prethodnih 12 mjeseci koje su prijavile svoju viktimizaciju nadle\u017enim organima ili drugim zvani\u010dno priznatim mehanizmima za rje\u0161avanje sukoba","indicator_number":"16.3.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Promovisati miroljubiva i inkluzivna dru\u0161tva za odr\u017eivi razvoj, obezbijediti svima pristup pravdi i izgraditi djelotvorne, odgovorne i inkluzivne institucije na svim nivoima","SDG_TARGET__GLOBAL":"Promovisati vladavinu prava na nacionalnom i me\u0111unarodnom nivou i obezbijediti jednak pristup pravdi za sve","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Procenat \u017ertava nasilja u prethodnih 12 mjeseci koje su prijavile svoju viktimizaciju nadle\u017enim organima ili drugim zvani\u010dno priznatim mehanizmima za rje\u0161avanje sukoba","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Promovisati miroljubiva i inkluzivna dru\u0161tva za odr\u017eivi razvoj, obezbijediti svima pristup pravdi i izgraditi djelotvorne, odgovorne i inkluzivne institucije na svim nivoima","SDG_TARGET":"Promovisati vladavinu prava na nacionalnom i me\u0111unarodnom nivou i obezbijediti jednak pristup pravdi za sve","SDG_INDICATOR":"Procenat \u017ertava nasilja u prethodnih 12 mjeseci koje su prijavile svoju viktimizaciju nadle\u017enim organima ili drugim zvani\u010dno priznatim mehanizmima za rje\u0161avanje sukoba","methodology_national":"Broj \u017ertava nasilnog krivi\u010dnog djela (fizi\u010dki ili seksualni napad) u prethodnih 12 mjeseci koji su prijavili svoj posljednji incident nadle\u017enim organima ili drugim zvani\u010dno priznatim mehanizmima za rje\u0161avanje sukoba, izra\u017een kroz procenat svih \u017ertava krivi\u010dnih djela u posljednjih 12 mjeseci. U nadle\u017ene institucije spadaju policija, tu\u017eioci ili drugi organi sa nadle\u017eno\u0161\u0107u da istra\u017euju odre\u0111ena krivi\u010dna djela (kao \u0161to su korupcija i prevara), dok u \"ostale zvani\u010dno priznate mehanizme za rje\u0161avanje sukoba\" mogu spadati razli\u010dite institucije sa ulogom u neformalnom pravosu\u0111u i rje\u0161avanju sporova (npr. plemenski i vjerski lideri, starje\u0161ine sela, lideri zajednice), pod uslovom da je njihova uloga zvani\u010dno priznata od strane dr\u017eavne vlasti. Metod izra\u010dunavanja: Broj \u017ertava nasilnog zlo\u010dina u prethodnih 12 mjeseci koji su prijavili viktimizaciju nadle\u017enim organima ili drugim slu\u017ebenim priznatim mehanizmima za rje\u0161avanje sukoba, podijeljenog sa brojem svih \u017ertava nasilnog krivi\u010dnog djela u prethodnih 12 mjeseci (koji se naziva i \"stopa prijavljivanja krivi\u010dnih djela\"). Broj \u017ertava nasilnog zlo\u010dina, kao i broj \u017ertava nasilnog zlo\u010dina, mjeri se kroz uzorke istra\u017eivanja opc\u0301e populacije, naj\u010de\u0161c\u0301e anga\u017eovanih anketa o viktimizaciji kriminala. U Crnoj Gori ovaj indikator se obra\u010dunava kroz MICS istra\u017eivanje.","DATA_SOURCE":"MICS","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2022-10-24","national_data_updated_date":"2022-10-24","target_number":"16.3","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-03-01"},"15-2-1":{"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Napredak u pravcu odr\u017eivog upravljanja \u0161umama","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Napredak u pravcu odr\u017eivog upravljanja \u0161umama","indicator_number":"15.2.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Za\u0161tititi, obnoviti i promovisati odr\u017eivo kori\u0161\u0107enje kopnenih ekosistema, odr\u017eivo upravljati \u0161umama, suzbiti pojavu i \u0161irenje pustinja, zaustaviti i preokrenuti proces degradacije zemlji\u0161ta i zaustaviti gubitak biolo\u0161ke raznovrsnosti","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2020. godine, promovisati sprovo\u0111enje odr\u017eivog upravljanja svim vrstama \u0161uma, zaustaviti sje\u010du \u0161uma, obnoviti uni\u0161tene \u0161ume i zna\u010dajno pove\u0107ati po\u0161umljavanje i obnovu \u0161uma na globalnom nivou","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Napredak u pravcu odr\u017eivog upravljanja \u0161umama","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Za\u0161tititi, obnoviti i promovisati odr\u017eivo kori\u0161\u0107enje kopnenih ekosistema, odr\u017eivo upravljati \u0161umama, suzbiti pojavu i \u0161irenje pustinja, zaustaviti i preokrenuti proces degradacije zemlji\u0161ta i zaustaviti gubitak biolo\u0161ke raznovrsnosti","SDG_TARGET":"Do 2020. godine, promovisati sprovo\u0111enje odr\u017eivog upravljanja svim vrstama \u0161uma, zaustaviti sje\u010du \u0161uma, obnoviti uni\u0161tene \u0161ume i zna\u010dajno pove\u0107ati po\u0161umljavanje i obnovu \u0161uma na globalnom nivou","SDG_INDICATOR":"Napredak u pravcu odr\u017eivog upravljanja \u0161umama","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministarstvo poljoprivrede, \u0161umarstva i vodoprivrede","national_metadata_updated_date":"2023-07-10","national_data_updated_date":"2023-07-10","target_number":"15.2","goal_number":"15","indicator_sort_order":"15-02-01"},"4-3-1":{"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Stopa u\u010destvovanja mladih i odraslih u formalnom i neformalnom obrazovanju i osposobljavanju u prethodnih 12 mjeseci, po polu","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Stopa u\u010destvovanja mladih i odraslih u formalnom i neformalnom obrazovanju i osposobljavanju u prethodnih 12 mjeseci, po polu","indicator_number":"4.3.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Obezbijediti inkluzivno i pravedno obrazovanje i promovisati mogu\u0107nosti cjelo\u017eivotnog u\u010denja za sve","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, obezbijediti jednak pristup za sve \u017eene i mu\u0161karce povoljnom i kvalitetnom tehni\u010dkom, stru\u010dnom i tercijarnom obrazovanju, uklju\u010duju\u0107i univerzitete","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Stopa u\u010destvovanja mladih i odraslih u formalnom i neformalnom obrazovanju i osposobljavanju u prethodnih 12 mjeseci, po polu","methodology_global":"Procenat mladih i adolescenata u datoj starosnoj grupi (primjer - 15 - 24 godine, 25 - 64 godine itd.) koji u\u010destvuju u formalnom ili neformalnom obrazovanju ili obuci u datom vremenskom opsegu (primjer - proteklih 12 mjeseci). Idealno, ovaj indikator bi trebao biti razdvojen po tipovima programa poput TVET-a (tehni\u010dko i stru\u010dno obrazovanje i obuka), visokog obrazovanja, obrazovanja za odrasle i drugih relevantnih tipova, kao i da pokriva kako formalne tako i neformalne programe obrazovanja.","SDG_GOAL":"Obezbijediti inkluzivno i pravedno obrazovanje i promovisati mogu\u0107nosti cjelo\u017eivotnog u\u010denja za sve","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, obezbijediti jednak pristup za sve \u017eene i mu\u0161karce povoljnom i kvalitetnom tehni\u010dkom, stru\u010dnom i tercijarnom obrazovanju, uklju\u010duju\u0107i univerzitete","SDG_INDICATOR":"Stopa u\u010destvovanja mladih i odraslih u formalnom i neformalnom obrazovanju i osposobljavanju u prethodnih 12 mjeseci, po polu","methodology_national":"EUROSTAT","DATA_SOURCE":"Anketa o radnoj snazi","COVERAGE":"Po polu i starosnim grupama","REC_USE_LIM":"Anketa se sprovodi u skladu sa Regulativom 577/98. Do\u017eivotno u\u010denje predstavlja procenat lica starosti 25-64 koja su bila u sistemu obrazovanja ili obuke u referentnom periodu od prethodne \u010detiri nedjelje od nedjelje anketiranja. (Lifelong learning represents the percentage of persons aged 25-64 having participated in education or training. The lifelong learning participants refer to persons aged 25-64 who answered (in the LFS) that they received education or training during four weeks before the survey. Link metapodatka: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-03-01.pdf","COMPARABILITY":"Stopa u\u010destvovanja mladih i odraslih u formalnom i neformalnom obrazovanju i osposobljavanju odnosi na referentni period od 4 prethodna mjeseca a ne na 12 prethodnih mjeseci.","methodology_start_date":"2008","indicator_introduction_plan":"Anketa o radnoj snazi donosi podatke o sudjelovanju u formalnom i neformalnom obrazovanju i osposobljavanju u posljednje \u010detiri nedjelje.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2022-08-03","national_data_updated_date":"2023-07-11","target_number":"4.3","goal_number":"4","indicator_sort_order":"04-03-01"},"4-4-1":{"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Udio mladih i odraslih osoba koje imaju informaciono-komunikacione vje\u0161tine (ICT), prema vrsti vje\u0161tine","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Udio mladih i odraslih osoba koje imaju informaciono-komunikacione vje\u0161tine (ICT), prema vrsti vje\u0161tine","indicator_number":"4.4.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Obezbijediti inkluzivno i pravedno obrazovanje i promovisati mogu\u0107nosti cjelo\u017eivotnog u\u010denja za sve","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, zna\u010dajno pove\u0107ati broj mladih i odraslih osoba koje posjeduju odgovaraju\u0107e vje\u0161tine, uklju\u010duju\u0107i tehni\u010dke i stru\u010dne vje\u0161tine, za zapo\u0161ljavanje, dostojanstvena radna mjesta i preduzetni\u0161tvo","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Udio mladih i odraslih osoba koje imaju informaciono-komunikacione vje\u0161tine (ICT), prema vrsti vje\u0161tine","methodology_global":"Procenat mladih i odraslih sa vje\u0161tinama informacionih i komunikacionih tehnologija (ICT), prema vrsti vje\u0161tine definisanom kao procenat mladih (starih od 15-24 godine) i odraslih (stariji od 15 godina i vi\u0161e) koji su preduzeli odre\u0111eni ra\u010dunar povezane aktivnosti u datom vremenskom periodu (npr. poslednja tri meseca). Metod izra\u010dunavanja: Indikator se izra\u010dunava kao procenat ljudi u datoj populaciji koji su odgovorili sa da na izabrani broj varijabli, npr. kori\u0161c\u0301enje IKT vje\u0161tina u razli\u010ditim predmetnim oblastima ili podru\u010djima u\u010denja, kori\u0161tenje ICT vje\u0161tina u \u0161koli i / ili na radnom mjestu ili izvan nje, minimalno vrijeme provedeno kori\u0161tenjem ICT vje\u0161tina unutar i van \u0161kole i/ili na radnom mjestu, dostupnost interneta pristup unutar ili izvan \u0161kole i / ili radnog mesta itd.","SDG_GOAL":"Obezbijediti inkluzivno i pravedno obrazovanje i promovisati mogu\u0107nosti cjelo\u017eivotnog u\u010denja za sve","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, zna\u010dajno pove\u0107ati broj mladih i odraslih osoba koje posjeduju odgovaraju\u0107e vje\u0161tine, uklju\u010duju\u0107i tehni\u010dke i stru\u010dne vje\u0161tine, za zapo\u0161ljavanje, dostojanstvena radna mjesta i preduzetni\u0161tvo","SDG_INDICATOR":"Udio mladih i odraslih osoba koje imaju informaciono-komunikacione vje\u0161tine (ICT), prema vrsti vje\u0161tine","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"Ankete \u0161kola ili doma\u0107instava.","COVERAGE":"Prema starosnom dobu, starosnoj grupi studenata, polu, lokaciji, socio-ekonomskom statusu.","REC_USE_LIM":"Link metapodatka: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-04-01.pdf","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2022-08-03","national_data_updated_date":"2023-07-11","target_number":"4.4","goal_number":"4","indicator_sort_order":"04-04-01"},"3-8-1-a":{"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Pokrivenost osnovnih zdravstvenih usluga","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Pokrivenost osnovnih zdravstvenih usluga","indicator_number":"3.8.1.a","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"tags":["Nacionalni"],"SDG_GOAL__GLOBAL":"Obezbijediti zdrave \u017eivote i promovisati dobrobit za sve ljude u svim uzrastima","SDG_TARGET__GLOBAL":"Ostvariti univerzalnu pokrivenost zdravstvenim osiguranjem, uklju\u010duju\u0107i za\u0161titu od finansijskih rizika, pristup kvalitetnim osnovnim uslugama zdravstvene za\u0161tite i pristup bezbjednim, djelotvornim, kvalitetnim i povoljnim najva\u017enijim lijekovima i vakcinama za sve","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Pokrivenost osnovnih zdravstvenih usluga","methodology_global":"metadata_texts.3-8-1-a-global-methodology","SDG_GOAL":"Obezbijediti zdrave \u017eivote i promovisati dobrobit za sve ljude u svim uzrastima","SDG_TARGET":"Ostvariti univerzalnu pokrivenost zdravstvenim osiguranjem, uklju\u010duju\u0107i za\u0161titu od finansijskih rizika, pristup kvalitetnim osnovnim uslugama zdravstvene za\u0161tite i pristup bezbjednim, djelotvornim, kvalitetnim i povoljnim najva\u017enijim lijekovima i vakcinama za sve","SDG_INDICATOR":"Pokrivenost osnovnih zdravstvenih usluga","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2023-12-27","national_data_updated_date":"2023-11-14","target_number":"3.8","goal_number":"3","indicator_sort_order":"03-08-01-0a"},"17-6-1":{"computation_units":"na 100 ljudi","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Pretplate na fiksni \u0161irokopojasni internet na 100 stanovnika, po brzini","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Pretplate na fiksni \u0161irokopojasni internet na 100 stanovnika, po brzini","indicator_number":"17.6.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"na 100 ljudi"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Unaprijediti sredstva za sprovo\u0111enje i obnoviti Globalno partnerstvo za odr\u017eivi razvoj","SDG_TARGET__GLOBAL":"Unaprijediti saradnju sjever-jug, jug-jug, kao i trostranu regionalnu i me\u0111unarodnu saradnju i pristup nauci, tehnologiji i inovacijama i pobolj\u0161ati razmjenu znanja po me\u0111usobno dogovorenim uslovima, izme\u0111u ostalog i kroz pobolj\u0161anje koordinacije izme\u0111u postoje\u0107ih mehanizama, posebno na nivou Ujedinjenih nacija, kao i kroz mehanizam omogu\u0107avanja globalne tehnologije","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Pretplate na fiksni \u0161irokopojasni internet na 100 stanovnika, po brzini","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Unaprijediti sredstva za sprovo\u0111enje i obnoviti Globalno partnerstvo za odr\u017eivi razvoj","SDG_TARGET":"Unaprijediti saradnju sjever-jug, jug-jug, kao i trostranu regionalnu i me\u0111unarodnu saradnju i pristup nauci, tehnologiji i inovacijama i pobolj\u0161ati razmjenu znanja po me\u0111usobno dogovorenim uslovima, izme\u0111u ostalog i kroz pobolj\u0161anje koordinacije izme\u0111u postoje\u0107ih mehanizama, posebno na nivou Ujedinjenih nacija, kao i kroz mehanizam omogu\u0107avanja globalne tehnologije","SDG_INDICATOR":"Pretplate na fiksni \u0161irokopojasni internet na 100 stanovnika, po brzini","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"","national_metadata_updated_date":"2023-07-10","national_data_updated_date":"2023-07-10","target_number":"17.6","goal_number":"17","indicator_sort_order":"17-06-01"},"12-4-2":{"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"(a) Opasni otpad proizveden po glavi stanovnika, udio prera\u0111enog opasnog otpada i po vrsti prerade","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"(a) Opasni otpad proizveden po glavi stanovnika, udio prera\u0111enog opasnog otpada i po vrsti prerade","indicator_number":"12.4.2","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Obezbijediti odr\u017eive obrasce potro\u0161nje i proizvodnje","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2020. godine, posti\u0107i ekolo\u0161ki prihvatljivo upravljanje hemikalijama i svim otpadima tijekom cijelog njihovog \u017eivotnog ciklusa, u skladu sa dogovorenim me\u0111unarodnim okvirima, te zna\u010dajno smanjiti njihovo ispu\u0161tanje u vazduh, vode i tlo, kako bi se njihovi \u0161tetni uticaji na zdravlje ljudi i \u017eivotnu sredinu smanjili na minimum","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"(a) Opasni otpad proizveden po glavi stanovnika, udio prera\u0111enog opasnog otpada i po vrsti prerade","methodology_global":"https://wedocs.unep.org/bitstream/handle/20.500.11822/36753/GCWIR.pdf?sequence=3&isAllowed=y","SDG_GOAL":"Obezbijediti odr\u017eive obrasce potro\u0161nje i proizvodnje","SDG_TARGET":"Do 2020. godine, posti\u0107i ekolo\u0161ki prihvatljivo upravljanje hemikalijama i svim otpadima tijekom cijelog njihovog \u017eivotnog ciklusa, u skladu sa dogovorenim me\u0111unarodnim okvirima, te zna\u010dajno smanjiti njihovo ispu\u0161tanje u vazduh, vode i tlo, kako bi se njihovi \u0161tetni uticaji na zdravlje ljudi i \u017eivotnu sredinu smanjili na minimum","SDG_INDICATOR":"(a) Opasni otpad proizveden po glavi stanovnika, udio prera\u0111enog opasnog otpada i po vrsti prerade","methodology_national":"Metodolo\u0161ko uputstvo statistike otpada","DATA_SOURCE":"Istra\u017eivanje o stvorenom otpadu; Istra\u017eivanje o sakupljanju i obradi otpada i Istra\u017eivanje o komunalnom otpadu","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"2011","indicator_introduction_plan":"Krajem 2020. godine kroz IPA 2017 nacionalni projekat 'Capacity building for Monstat, Montenegro' IPA/2018/399-546 u cilju unapre\u0111enja kvaliteta podataka u statistici otpada izvr\u0161en je prera\u010dun vremenskih serija 2011-2018. U skladu sa izvr\u0161enim prera\u010dunom revidirani su i podaci indikatora 12.4.2 od 2011-2018. godine","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2022-08-10","national_data_updated_date":"2023-07-11","target_number":"12.4","goal_number":"12","indicator_sort_order":"12-04-02"},"1-1-1-a":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Udio stanovni\u0161tva ispod me\u0111unarodne linije siroma\u0161tva, po polu, starosti, radnom statusu i geografskoj lokaciji (urbana/ruralna)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Udio stanovni\u0161tva ispod me\u0111unarodne linije siroma\u0161tva, po polu, starosti, radnom statusu i geografskoj lokaciji (urbana/ruralna)","indicator_number":"1.1.1.a","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"tags":["Nacionalni"],"SDG_GOAL__GLOBAL":"Svuda okon\u010dati siroma\u0161tvo u svim njegovim oblicima","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, svuda iskorijeniti ekstremno siroma\u0161tvo me\u0111u ljudima, koje se trenutno mjeri kao ljudi koji \u017eive sa manje od 1,25$ na dan","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Udio stanovni\u0161tva ispod me\u0111unarodne linije siroma\u0161tva, po polu, starosti, radnom statusu i geografskoj lokaciji (urbana/ruralna)","methodology_global":"metadata_texts.1-1-1-a-global-methodology","SDG_GOAL":"Svuda okon\u010dati siroma\u0161tvo u svim njegovim oblicima","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, svuda iskorijeniti ekstremno siroma\u0161tvo me\u0111u ljudima, koje se trenutno mjeri kao ljudi koji \u017eive sa manje od 1,25$ na dan","SDG_INDICATOR":"Udio stanovni\u0161tva ispod me\u0111unarodne linije siroma\u0161tva, po polu, starosti, radnom statusu i geografskoj lokaciji (urbana/ruralna)","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"2013","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2024-02-10","national_data_updated_date":"2024-02-10","target_number":"1.1","goal_number":"1","indicator_sort_order":"01-01-01-0a"},"3-5-2":{"computation_units":"Litara \u010distog alkohola","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Potro\u0161nja alkohola po glavi stanovnika (starosti od 15 godina i vi\u0161e) u toku kalendarske godine u litrima \u010distog alkohola","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Potro\u0161nja alkohola po glavi stanovnika (starosti od 15 godina i vi\u0161e) u toku kalendarske godine u litrima \u010distog alkohola","indicator_number":"3.5.2","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"Litara \u010distog alkohola"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"global_goals.3-titletitle","SDG_TARGET__GLOBAL":"Oja\u010dati prevenciju i lije\u010denje od zloubpotrebe, uklju\u010duju\u0107i zloupotrebu opojnih droga i \u0161tetno kori\u0161\u0107enje alkohola","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Potro\u0161nja alkohola po glavi stanovnika (starosti od 15 godina i vi\u0161e) u toku kalendarske godine u litrima \u010distog alkohola","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Obezbijediti zdrave \u017eivote i promovisati dobrobit za sve ljude u svim uzrastima","SDG_TARGET":"Oja\u010dati prevenciju i lije\u010denje od zloubpotrebe, uklju\u010duju\u0107i zloupotrebu opojnih droga i \u0161tetno kori\u0161\u0107enje alkohola","SDG_INDICATOR":"Potro\u0161nja alkohola po glavi stanovnika (starosti od 15 godina i vi\u0161e) u toku kalendarske godine u litrima \u010distog alkohola","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2023-07-09","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"3.5","goal_number":"3","indicator_sort_order":"03-05-02"},"17-18-2":{"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Broj zemalja koje imaju doma\u0107e zakonodavstvo o statistici koje je uskla\u0111eno sa Osnovnim na\u010delima zvani\u010dne statistike","graph_titles":[],"graph_type":"binary","indicator_name":"Broj zemalja koje imaju doma\u0107e zakonodavstvo o statistici koje je uskla\u0111eno sa Osnovnim na\u010delima zvani\u010dne statistike","indicator_number":"17.18.2","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Unaprijediti sredstva za sprovo\u0111enje i obnoviti Globalno partnerstvo za odr\u017eivi razvoj","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2020. godine, pobolj\u0161ati podr\u0161ku za izgradnju kapaciteta za zemlje u razvoju, uklju\u010duju\u0107i i najmanje razvijene zemlje i male ostrvske dr\u017eave u razvoju, kako bi se zna\u010dajno pove\u0107ala dostupnost kvalitetnih, pravovremenih i pouzdanih podataka razdijeljenih po prihodima, rodu, starosti, rasi, etni\u010dkoj pripadnosti, migracionom statusu, invaliditetu, geografskom polo\u017eaju i drugim karakteristikama relevantnim u nacionalnim kontekstima","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Broj zemalja koje imaju doma\u0107e zakonodavstvo o statistici koje je uskla\u0111eno sa Osnovnim na\u010delima zvani\u010dne statistike","methodology_global":"Definicija: Indikator se odnosi na broj zemalja koje imaju nacionalno statisti\u010dko zakonodavstvo koje je u skladu sa Osnovnim na\u010delima slu\u017ebene statistike. Ovo se odnosi na broj zemalja koje imaju statisti\u010dko zakonodavstvo koje po\u0161tuje na\u010dele UNFOP-a. Metod izra\u010dunavanja: Indikator 17.18 .2 = zbir dr\u017eava \u010diji zakon ima odredbe koje se odnose na svih deset na\u010dela.","SDG_GOAL":"Unaprijediti sredstva za sprovo\u0111enje i obnoviti Globalno partnerstvo za odr\u017eivi razvoj","SDG_TARGET":"Do 2020. godine, pobolj\u0161ati podr\u0161ku za izgradnju kapaciteta za zemlje u razvoju, uklju\u010duju\u0107i i najmanje razvijene zemlje i male ostrvske dr\u017eave u razvoju, kako bi se zna\u010dajno pove\u0107ala dostupnost kvalitetnih, pravovremenih i pouzdanih podataka razdijeljenih po prihodima, rodu, starosti, rasi, etni\u010dkoj pripadnosti, migracionom statusu, invaliditetu, geografskom polo\u017eaju i drugim karakteristikama relevantnim u nacionalnim kontekstima","SDG_INDICATOR":"Broj zemalja koje imaju doma\u0107e zakonodavstvo o statistici koje je uskla\u0111eno sa Osnovnim na\u010delima zvani\u010dne statistike","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"","COVERAGE":"Nema.","REC_USE_LIM":"Link metapodataka: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-18-02.pdf","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2022-08-10","national_data_updated_date":"2022-08-10","target_number":"17.18","goal_number":"17","indicator_sort_order":"17-18-02"},"6-b-1":{"computation_units":"nivo u\u0161e\u0161\u0107a (1 - mali, 2 - srednji, 3 - veliki)","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Udio lokalnih administrativnih jedinica sa utvr\u0111enim i operativnim politikama i procedurama za u\u010de\u0161c\u0301e lokalnih zajednica u upravljanju vodama i kanalizacijom","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Udio lokalnih administrativnih jedinica sa utvr\u0111enim i operativnim politikama i procedurama za u\u010de\u0161c\u0301e lokalnih zajednica u upravljanju vodama i kanalizacijom","indicator_number":"6.b.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"nivo u\u0161e\u0161\u0107a (1 - mali, 2 - srednji, 3 - veliki)"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Obezbijediti pristup i odr\u017eivo upravljanje vodom i kanalizacijom za sve","SDG_TARGET__GLOBAL":"Podr\u0161ka i ja\u010danje u\u010de\u0161\u0107a lokalnih zajednica u unapre\u0111enju upravljanja vodama i kanalizacijom","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Udio lokalnih administrativnih jedinica sa utvr\u0111enim i operativnim politikama i procedurama za u\u010de\u0161c\u0301e lokalnih zajednica u upravljanju vodama i kanalizacijom","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Obezbijediti pristup i odr\u017eivo upravljanje vodom i kanalizacijom za sve","SDG_TARGET":"Podr\u0161ka i ja\u010danje u\u010de\u0161\u0107a lokalnih zajednica u unapre\u0111enju upravljanja vodama i kanalizacijom","SDG_INDICATOR":"Udio lokalnih administrativnih jedinica sa utvr\u0111enim i operativnim politikama i procedurama za u\u010de\u0161c\u0301e lokalnih zajednica u upravljanju vodama i kanalizacijom","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"","national_metadata_updated_date":"2023-07-09","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"6.b","goal_number":"6","indicator_sort_order":"06-0b-01"},"10-7-4":{"computation_units":"na 100 000 ljudi","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Procenat stanovni\u0161tva koji su izbjeglice, prema zemlji porijekla","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Procenat stanovni\u0161tva koji su izbjeglice, prema zemlji porijekla","indicator_number":"10.7.4","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"na 100 000 ljudi"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Smanjiti nejednakost unutar i izme\u0111u zemalja","SDG_TARGET__GLOBAL":"Omogu\u0107iti mirne, bezbjedne, redovne i odgovorne migracije i mobilnost ljudi, izme\u0111u ostalog i kroz sprovo\u0111enje isplaniranih migracionih politika kojima se dobro upravlja","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Procenat stanovni\u0161tva koji su izbjeglice, prema zemlji porijekla","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Smanjiti nejednakost unutar i izme\u0111u zemalja","SDG_TARGET":"Omogu\u0107iti mirne, bezbjedne, redovne i odgovorne migracije i mobilnost ljudi, izme\u0111u ostalog i kroz sprovo\u0111enje isplaniranih migracionih politika kojima se dobro upravlja","SDG_INDICATOR":"Procenat stanovni\u0161tva koji su izbjeglice, prema zemlji porijekla","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministarstvo unutra\u0161njih poslova","national_metadata_updated_date":"2023-07-09","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"10.7","goal_number":"10","indicator_sort_order":"10-07-04"},"10-b-1":{"computation_units":"data.millions_usd","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Ukupni tokovi resursa za razvoj, od strane primaoca i zemalja donatora i vrste protoka (npr. Zvani\u010dna razvojna pomoc\u0301, direktna strana ulaganja i drugi tokovi)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Ukupni tokovi resursa za razvoj, od strane primaoca i zemalja donatora i vrste protoka (npr. Zvani\u010dna razvojna pomoc\u0301, direktna strana ulaganja i drugi tokovi)","indicator_number":"10.b.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"data.millions_usd"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Smanjiti nejednakost unutar i izme\u0111u zemalja","SDG_TARGET__GLOBAL":"Podsta\u0107i slu\u017ebenu razvojnu pomo\u0107 i finansijske tokove, uklju\u010duju\u0107i direktne strane investicije, prema dr\u017eavama u kojim postoji najve\u0107a potreba, a posebno najmanje razvijenim zemljama, afri\u010dkim zemljama, malim ostrvskim dr\u017eavama u razvoju i zemljama u razvoju bez izlaza na more, u skladu sa njihovim nacionalnim planovima i programima","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Ukupni tokovi resursa za razvoj, od strane primaoca i zemalja donatora i vrste protoka (npr. Zvani\u010dna razvojna pomoc\u0301, direktna strana ulaganja i drugi tokovi)","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Smanjiti nejednakost unutar i izme\u0111u zemalja","SDG_TARGET":"Podsta\u0107i slu\u017ebenu razvojnu pomo\u0107 i finansijske tokove, uklju\u010duju\u0107i direktne strane investicije, prema dr\u017eavama u kojim postoji najve\u0107a potreba, a posebno najmanje razvijenim zemljama, afri\u010dkim zemljama, malim ostrvskim dr\u017eavama u razvoju i zemljama u razvoju bez izlaza na more, u skladu sa njihovim nacionalnim planovima i programima","SDG_INDICATOR":"Ukupni tokovi resursa za razvoj, od strane primaoca i zemalja donatora i vrste protoka (npr. Zvani\u010dna razvojna pomoc\u0301, direktna strana ulaganja i drugi tokovi)","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Centralna banka Crne Gore","national_metadata_updated_date":"2023-07-09","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"10.b","goal_number":"10","indicator_sort_order":"10-0b-01"},"6-1-1":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Procenat stanovni\u0161tva koji koristi bezbjedne servise za upravljane uslugama pija\u0107e vode","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Procenat stanovni\u0161tva koji koristi bezbjedne servise za upravljane uslugama pija\u0107e vode","indicator_number":"6.1.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Obezbijediti pristup i odr\u017eivo upravljanje vodom i kanalizacijom za sve","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, ostvariti univerzalan i pravedan pristup bezbjednoj i povoljnoj vodi za pi\u0107e za sve","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Procenat stanovni\u0161tva koji koristi bezbjedne servise za upravljane uslugama pija\u0107e vode","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Obezbijediti pristup i odr\u017eivo upravljanje vodom i kanalizacijom za sve","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, ostvariti univerzalan i pravedan pristup bezbjednoj i povoljnoj vodi za pi\u0107e za sve","SDG_INDICATOR":"Procenat stanovni\u0161tva koji koristi bezbjedne servise za upravljane uslugama pija\u0107e vode","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministarstvo ekonomskog razvoja i turizma Crne Gore","national_metadata_updated_date":"2023-07-09","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"6.1","goal_number":"6","indicator_sort_order":"06-01-01"},"3-4-1":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Stopa smrtnosti koja se pripisuje kardiovaskularnim bolestima, raku, dijabetesu ili hroni\u010dnoj respiratornoj bolesti","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Stopa smrtnosti koja se pripisuje kardiovaskularnim bolestima, raku, dijabetesu ili hroni\u010dnoj respiratornoj bolesti","indicator_number":"3.4.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"global_goals.3-titletitle","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, za jednu tre\u0107inu smanjiti preranu smrtnost od nezaraznih bolesti putem prevencije i lije\u010denja i promovisanja mentalnog zdravlja i dobrobiti","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Stopa smrtnosti koja se pripisuje kardiovaskularnim bolestima, raku, dijabetesu ili hroni\u010dnoj respiratornoj bolesti","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Obezbijediti zdrave \u017eivote i promovisati dobrobit za sve ljude u svim uzrastima","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, za jednu tre\u0107inu smanjiti preranu smrtnost od nezaraznih bolesti putem prevencije i lije\u010denja i promovisanja mentalnog zdravlja i dobrobiti","SDG_INDICATOR":"Stopa smrtnosti koja se pripisuje kardiovaskularnim bolestima, raku, dijabetesu ili hroni\u010dnoj respiratornoj bolesti","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Institut za javno zdravlje Crne Gore","national_metadata_updated_date":"2023-07-09","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"3.4","goal_number":"3","indicator_sort_order":"03-04-01"},"10-1-1":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Stope rasta potro\u0161nje domac\u0301instava ili prihoda po glavi stanovnika me\u0111u donjih 40 procenata stanovni\u0161tva i ukupnog stanovni\u0161tva","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Stope rasta potro\u0161nje domac\u0301instava ili prihoda po glavi stanovnika me\u0111u donjih 40 procenata stanovni\u0161tva i ukupnog stanovni\u0161tva","indicator_number":"10.1.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Smanjiti nejednakost unutar i izme\u0111u zemalja","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, postepeno posti\u0107i i odr\u017eavati rast prihoda za 40 posto stanovni\u0161tva iz donjeg dijela po visini primanja i to po stopi vi\u0161oj od nacionalnog prosjeka","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Stope rasta potro\u0161nje domac\u0301instava ili prihoda po glavi stanovnika me\u0111u donjih 40 procenata stanovni\u0161tva i ukupnog stanovni\u0161tva","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Smanjiti nejednakost unutar i izme\u0111u zemalja","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, postepeno posti\u0107i i odr\u017eavati rast prihoda za 40 posto stanovni\u0161tva iz donjeg dijela po visini primanja i to po stopi vi\u0161oj od nacionalnog prosjeka","SDG_INDICATOR":"Stope rasta potro\u0161nje domac\u0301instava ili prihoda po glavi stanovnika me\u0111u donjih 40 procenata stanovni\u0161tva i ukupnog stanovni\u0161tva","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"","national_metadata_updated_date":"2023-07-09","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"10.1","goal_number":"10","indicator_sort_order":"10-01-01"},"1-3-1-a":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Procenat stanovni\u0161tva obuhvac\u0301enog nivoima/sistemima socijalne za\u0161tite, po polu, po izdvajanju dece, nezaposlenih, starijih, osoba sa invaliditetom, trudnica, novoro\u0111en\u010dadi, \u017ertava povreda na radu i siroma\u0161nih i ugro\u017eenih","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Procenat stanovni\u0161tva obuhvac\u0301enog nivoima/sistemima socijalne za\u0161tite, po polu, po izdvajanju dece, nezaposlenih, starijih, osoba sa invaliditetom, trudnica, novoro\u0111en\u010dadi, \u017ertava povreda na radu i siroma\u0161nih i ugro\u017eenih","indicator_number":"1.3.1.a","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"tags":["Nacionalni"],"SDG_GOAL__GLOBAL":"Svuda okon\u010dati siroma\u0161tvo u svim njegovim oblicima","SDG_TARGET__GLOBAL":"Sprovesti nacionalno odgovaraju\u0107e sisteme i mjere socijalne za\u0161tite, uklju\u010duju\u0107i osnovni skup prava iz te oblasti, i do 2030. posti\u0107i zna\u010dajnu pokrivenost siroma\u0161nih i ugri\u017eenih","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Procenat stanovni\u0161tva obuhvac\u0301enog nivoima/sistemima socijalne za\u0161tite, po polu, po izdvajanju dece, nezaposlenih, starijih, osoba sa invaliditetom, trudnica, novoro\u0111en\u010dadi, \u017ertava povreda na radu i siroma\u0161nih i ugro\u017eenih","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Svuda okon\u010dati siroma\u0161tvo u svim njegovim oblicima","SDG_TARGET":"Sprovesti nacionalno odgovaraju\u0107e sisteme i mjere socijalne za\u0161tite, uklju\u010duju\u0107i osnovni skup prava iz te oblasti, i do 2030. posti\u0107i zna\u010dajnu pokrivenost siroma\u0161nih i ugri\u017eenih","SDG_INDICATOR":"Procenat stanovni\u0161tva obuhvac\u0301enog nivoima/sistemima socijalne za\u0161tite, po polu, po izdvajanju dece, nezaposlenih, starijih, osoba sa invaliditetom, trudnica, novoro\u0111en\u010dadi, \u017ertava povreda na radu i siroma\u0161nih i ugro\u017eenih","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2023-12-27","national_data_updated_date":"2023-11-14","target_number":"1.3","goal_number":"1","indicator_sort_order":"01-03-01-0a"},"2-1-2":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Prevalencija umjerene ili te\u0161ke nesigurnosti hrane u populaciji, na osnovu skale iskustva u nebezbjednosti hrane (FIES)","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Prevalencija umjerene ili te\u0161ke nesigurnosti hrane u populaciji, na osnovu skale iskustva u nebezbjednosti hrane (FIES)","indicator_number":"2.1.2","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Okon\u010dati glad, posti\u0107i bezbjednost hrane, unaprijediti ishranu i promovisati odr\u017eivu poljoprivredu","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, okon\u010dati glad i obezbijediti pristup za sve ljude, naro\u010dito siroma\u0161ne i ljude u osjetljivim situacijama, uklju\u010duju\u0107i odoj\u010dad, hrani koja je bezbjedna, nutritivna i koje ima u dovoljnim koli\u010dinama","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Prevalencija umjerene ili te\u0161ke nesigurnosti hrane u populaciji, na osnovu skale iskustva u nebezbjednosti hrane (FIES)","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Okon\u010dati glad, posti\u0107i bezbjednost hrane, unaprijediti ishranu i promovisati odr\u017eivu poljoprivredu","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, okon\u010dati glad i obezbijediti pristup za sve ljude, naro\u010dito siroma\u0161ne i ljude u osjetljivim situacijama, uklju\u010duju\u0107i odoj\u010dad, hrani koja je bezbjedna, nutritivna i koje ima u dovoljnim koli\u010dinama","SDG_INDICATOR":"Prevalencija umjerene ili te\u0161ke nesigurnosti hrane u populaciji, na osnovu skale iskustva u nebezbjednosti hrane (FIES)","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2023-07-09","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"2.1","goal_number":"2","indicator_sort_order":"02-01-02"},"7-1-2":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Procenat stanovni\u0161tva koje se primarno oslanja na \u010dista goriva i tehnologije","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Procenat stanovni\u0161tva koje se primarno oslanja na \u010dista goriva i tehnologije","indicator_number":"7.1.2","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Obezbijediti pristup povoljnoj, pouzdanoj, odr\u017eivoj i modernoj energiji za sve","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, obezbijediti univerzalni pristup povoljnim, pouzdanim i modernim energetskim uslugama","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Procenat stanovni\u0161tva koje se primarno oslanja na \u010dista goriva i tehnologije","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Obezbijediti pristup povoljnoj, pouzdanoj, odr\u017eivoj i modernoj energiji za sve","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, obezbijediti univerzalni pristup povoljnim, pouzdanim i modernim energetskim uslugama","SDG_INDICATOR":"Procenat stanovni\u0161tva koje se primarno oslanja na \u010dista goriva i tehnologije","methodology_national":"Procenat stanovni\u0161tva koji se primarno oslanja na \u010dista goriva i tehnologiju na nivou doma\u0107instva. Indikator se izra\u010dunava kao broj ljudi koji koristi \u010dista goriva i tehnologije radi kuvanja, grijanja i osvjetljenja i dijeli se sa ukupnim brojem stanovnika koji kuvaju, griju se, i koriste osvjetljenje i taj broj je izra\u017een u procentima. U Crnoj Gori izvor podataka za ovaj indikator daje MICS istra\u017eivanje, dok je sam obra\u010dun obavio CEED Consulting doo (Centar za preduzetni\u0161tvo i ekonomski razvoj).","DATA_SOURCE":"MICS","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Indikator uveden od strane MORT/Sekretarijat Nacionalnog savjeta za ORKPIUOP, 2019. godine. Istra\u017eivanje i prora\u010dun sproveo CEED Consulting doo (Centar za preduzetni\u0161tvo i ekonomski razvoj).","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2022-10-24","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"7.1","goal_number":"7","indicator_sort_order":"07-01-02"},"3-1-2":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Procenat poro\u0111aja kojima je prisustvovalo obu\u010deno zdravstveno osoblje","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Procenat poro\u0111aja kojima je prisustvovalo obu\u010deno zdravstveno osoblje","indicator_number":"3.1.2","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Obezbijediti zdrave \u017eivote i promovisati dobrobit za sve ljude u svim uzrastima","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, smanjiti globalni koeficijent smrtnosti majki na manje od 70 na 100.000 \u017eivo ro\u0111ene djece","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Procenat poro\u0111aja kojima je prisustvovalo obu\u010deno zdravstveno osoblje","methodology_global":"Procenat poro\u0111aja kojima je prisustvovalo obu\u010deno zdravsteno osoblje (uglavnom ljekari, medicinske sestre ili babice) je procenat poro\u0111aja kojima prisustvuje zdravstveni radnik obu\u010den za pru\u017eanje spasila\u010dke porodiljske njege, uklju\u010dujuc\u0301i pru\u017eanje potrebnog nadzora, njege i saveta \u017eenama tokom trudnoc\u0301e i post-partum period, samostalno rukovanje poro\u0111aja i brige o novoro\u0111en\u010dadima. Tradicionalne osobe koje nadgledaju poro\u0111aj, \u010dak i ako dobiju kratak kurs obuke, nisu uklju\u010deni. Metoda izra\u010dunavanja: Broj \u017eena starosne dobi od 15 do 49 godina sa \u017eivim ro\u0111enjem na kojima je prisustvovao kvalifikovani zdravstveni radnik (doktori, medicinske sestre ili babice) tokom poro\u0111aja izra\u017eava se kao procenat \u017eena starosne dobi 15-49 godina sa \u017eivim ro\u0111enjem u istom periodu.","SDG_GOAL":"Obezbijediti zdrave \u017eivote i promovisati dobrobit za sve ljude u svim uzrastima","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, smanjiti globalni koeficijent smrtnosti majki na manje od 70 na 100.000 \u017eivo ro\u0111ene djece","SDG_INDICATOR":"Procenat poro\u0111aja kojima je prisustvovalo obu\u010deno zdravstveno osoblje","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"Anketiranje doma\u0107instava na nacionalnom nivou","COVERAGE":"Za ovaj indikator, kada se podaci prikupljaju iz anketiranja domac\u0301instava, dostupno je razvrstavanje prema prebivali\u0161tu (urbano/ruralno), kuc\u0301nim bogatstvom (kvintile) i starosti majke, geografske regije. Kada se podaci prijavljuju iz administrativnih izvora, razvrstavanje je vi\u0161e ograni\u010deno i ima tendenciju da uklju\u010di samo prebivali\u0161te.","REC_USE_LIM":"Globalni monitoring sprovode UNICEF i WHO. Link metapodataka: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-01-02.pdf","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2022-08-01","national_data_updated_date":"2022-08-01","target_number":"3.1","goal_number":"3","indicator_sort_order":"03-01-02"},"1-2-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Procenat stanovni\u0161tva koje \u017eivi ispod nacionalne granice siroma\u0161tva, po polu i starosti","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Procenat stanovni\u0161tva koje \u017eivi ispod nacionalne granice siroma\u0161tva, po polu i starosti","indicator_number":"1.2.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"1.2","goal_number":"1","indicator_sort_order":"01-02-01"},"16-10-2":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Broj zemalja koje usvajaju i primjenjuju ustavne, zakonske i/ili politi\u010dke garancije za javni pristup informacijama","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Broj zemalja koje usvajaju i primjenjuju ustavne, zakonske i/ili politi\u010dke garancije za javni pristup informacijama","indicator_number":"16.10.2","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Promovisati miroljubiva i inkluzivna dru\u0161tva za odr\u017eivi razvoj, obezbijediti svima pristup pravdi i izgraditi djelotvorne, odgovorne i inkluzivne institucije na svim nivoima","SDG_TARGET__GLOBAL":"Obezbijediti javni pristup informacijama i za\u0161titi osnovne slobode, u skladu sa nacionalnim zakonodavstvom i me\u0111unarodnim ugovorima","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Broj zemalja koje usvajaju i primjenjuju ustavne, zakonske i/ili politi\u010dke garancije za javni pristup informacijama","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Promovisati miroljubiva i inkluzivna dru\u0161tva za odr\u017eivi razvoj, obezbijediti svima pristup pravdi i izgraditi djelotvorne, odgovorne i inkluzivne institucije na svim nivoima","SDG_TARGET":"Obezbijediti javni pristup informacijama i za\u0161titi osnovne slobode, u skladu sa nacionalnim zakonodavstvom i me\u0111unarodnim ugovorima","SDG_INDICATOR":"Broj zemalja koje usvajaju i primjenjuju ustavne, zakonske i/ili politi\u010dke garancije za javni pristup informacijama","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"MICS","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Crna Gora je donijela Zakon o slobodnom pristupu informacijama (\"Sluz\u030cbeni list Crne Gore\", br. 044/12 i 030/17).","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2022-10-24","national_data_updated_date":"2022-10-24","target_number":"16.10","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-10-02"},"17-19-2":{"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Udio zemalja koje su a) obavile makar jedan popis stanovni\u0161tva i doma\u0107instava u pro\u0161lih deset godina, i b) ostvarile 100-procentni upis u mati\u010dne knjige ro\u0111enih i 80-procentni upis u mati\u010dne knjige umrlih","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Udio zemalja koje su a) obavile makar jedan popis stanovni\u0161tva i doma\u0107instava u pro\u0161lih deset godina, i b) ostvarile 100-procentni upis u mati\u010dne knjige ro\u0111enih i 80-procentni upis u mati\u010dne knjige umrlih","indicator_number":"17.19.2","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Unaprijediti sredstva za sprovo\u0111enje i obnoviti Globalno partnerstvo za odr\u017eivi razvoj","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, nadovezati se na postoje\u0107e inicijative \u010diji je cilj razvoj mjerenja napretka u oblasti odr\u017eivog razvoja koje nadopunjuje bruto doma\u0107i proizvod i podr\u0161ka izgradnju statisti\u010dke kapaciteta u zemljama u razvoju","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Udio zemalja koje su a) obavile makar jedan popis stanovni\u0161tva i doma\u0107instava u pro\u0161lih deset godina, i b) ostvarile 100-procentni upis u mati\u010dne knjige ro\u0111enih i 80-procentni upis u mati\u010dne knjige umrlih","methodology_global":"Definicija: Ove informacije se odnose samo na 17.19.2 (a) Indikator prati procenat zemalja koje su provele najmanje jedan popis stanovni\u0161tva i doma\u0107instava u posljednjih 10 godina. To uklju\u010duje i zemlje koje sastavljaju svoju detaljnu statistiku stanovni\u0161tva i doma\u0107instava. Definicije: Ove informacije se odnose samo na 17.19.2 (b): Procenat zemalja koje su ostvarile registraciju ro\u0111enih od 100 posto i registraciju smrti od 80 posto.","SDG_GOAL":"Unaprijediti sredstva za sprovo\u0111enje i obnoviti Globalno partnerstvo za odr\u017eivi razvoj","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, nadovezati se na postoje\u0107e inicijative \u010diji je cilj razvoj mjerenja napretka u oblasti odr\u017eivog razvoja koje nadopunjuje bruto doma\u0107i proizvod i podr\u0161ka izgradnju statisti\u010dke kapaciteta u zemljama u razvoju","SDG_INDICATOR":"Udio zemalja koje su a) obavile makar jedan popis stanovni\u0161tva i doma\u0107instava u pro\u0161lih deset godina, i b) ostvarile 100-procentni upis u mati\u010dne knjige ro\u0111enih i 80-procentni upis u mati\u010dne knjige umrlih","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"","COVERAGE":"(a) Po geografskoj lokaciji (b) Po iznosu prihoda, polu, statusu invalidnosti itd.","REC_USE_LIM":"(b) Izvor podataka statistike ro\u0111enih i umrlih je administrativni izvor - Mati\u010dni registar ro\u0111enih koji vodi organ dr\u017eavne uprave nadle\u017ean za unutra\u0161nje poslove (MUP), iz tog razloga \u0107e udio uvijek biti 100%. Link metapodataka: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-19-02.pdf. Komentar: Ministarstvo unutra\u0161njih poslova, shodno Zakonu o mati\u010dnim registrima, vodi mati\u010dni registar ro\u0111enih. U skladu sa tim, ovo Ministarstvo posjeduje podatke isklju\u010divo o broju upisanih u mati\u010dni registar ro\u0111enih, odnosno o broju lica za koje je izvr\u0161ena prijava ro\u0111enja shodno zakonom utvr\u0111enim procedurama, a koji su egzaktni podaci. Shodno navedenom, napominjemo, da ne posjedujemo podatke o broju ro\u0111enih, a za koje eventualno nije evidentirana \u010dinjenica ro\u0111enja u mati\u010dnom registru ro\u0111enih.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministarstvo unutra\u0161njih poslova Crne Gore","national_metadata_updated_date":"2022-08-10","national_data_updated_date":"2022-08-10","target_number":"17.19","goal_number":"17","indicator_sort_order":"17-19-02"},"4-2-1-a":{"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Udio djece ispod 5 godina starosti koja su razvojno na dobrom putu u pogledu zdravlja, u\u010denja i psihosocijalnog blagostanja, po polu","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Udio djece ispod 5 godina starosti koja su razvojno na dobrom putu u pogledu zdravlja, u\u010denja i psihosocijalnog blagostanja, po polu","indicator_number":"4.2.1.a","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"tags":["Nacionalni"],"SDG_GOAL__GLOBAL":"Obezbijediti inkluzivno i pravedno obrazovanje i promovisati mogu\u0107nosti cjelo\u017eivotnog u\u010denja za sve","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, obezbijediti da sve djevoj\u010dice i dje\u010daci imaju pristup kvalitetnom razvoju, brizi i pred\u0161kolskom obrazovanju u ranom djetinjstvu, tako da budu spremni za osnovno obrazovanje","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Udio djece ispod 5 godina starosti koja su razvojno na dobrom putu u pogledu zdravlja, u\u010denja i psihosocijalnog blagostanja, po polu","methodology_global":"metadata_texts.4-2-1-a-global-methodology","SDG_GOAL":"Obezbijediti inkluzivno i pravedno obrazovanje i promovisati mogu\u0107nosti cjelo\u017eivotnog u\u010denja za sve","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, obezbijediti da sve djevoj\u010dice i dje\u010daci imaju pristup kvalitetnom razvoju, brizi i pred\u0161kolskom obrazovanju u ranom djetinjstvu, tako da budu spremni za osnovno obrazovanje","SDG_INDICATOR":"Udio djece ispod 5 godina starosti koja su razvojno na dobrom putu u pogledu zdravlja, u\u010denja i psihosocijalnog blagostanja, po polu","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2023-12-27","national_data_updated_date":"2023-11-14","target_number":"4.2","goal_number":"4","indicator_sort_order":"04-02-01-0a"},"15-1-2":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Udio va\u017enih lokaliteta za kopneni i slatkovodni biodiverzitet koji su pokriveni za\u0161ti\u0107enim podru\u010djima, prema tipu ekosistema","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Udio va\u017enih lokaliteta za kopneni i slatkovodni biodiverzitet koji su pokriveni za\u0161ti\u0107enim podru\u010djima, prema tipu ekosistema","indicator_number":"15.1.2","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Za\u0161tititi, obnoviti i promovisati odr\u017eivo kori\u0161\u0107enje kopnenih ekosistema, odr\u017eivo upravljati \u0161umama, suzbiti pojavu i \u0161irenje pustinja, zaustaviti i preokrenuti proces degradacije zemlji\u0161ta i zaustaviti gubitak biolo\u0161ke raznovrsnosti","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2020. godine, obezbijediti o\u010duvanje, obnovu i odr\u017eivo kori\u0161\u0107enje kopnenih i slatkovodnih ekosustava i njihovih usluga, a posebno \u0161uma, mo\u010dvara, planina i ravnica, u skladu sa obavezama iz me\u0111unarodnih ugovora","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Udio va\u017enih lokaliteta za kopneni i slatkovodni biodiverzitet koji su pokriveni za\u0161ti\u0107enim podru\u010djima, prema tipu ekosistema","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Za\u0161tititi, obnoviti i promovisati odr\u017eivo kori\u0161\u0107enje kopnenih ekosistema, odr\u017eivo upravljati \u0161umama, suzbiti pojavu i \u0161irenje pustinja, zaustaviti i preokrenuti proces degradacije zemlji\u0161ta i zaustaviti gubitak biolo\u0161ke raznovrsnosti","SDG_TARGET":"Do 2020. godine, obezbijediti o\u010duvanje, obnovu i odr\u017eivo kori\u0161\u0107enje kopnenih i slatkovodnih ekosustava i njihovih usluga, a posebno \u0161uma, mo\u010dvara, planina i ravnica, u skladu sa obavezama iz me\u0111unarodnih ugovora","SDG_INDICATOR":"Udio va\u017enih lokaliteta za kopneni i slatkovodni biodiverzitet koji su pokriveni za\u0161ti\u0107enim podru\u010djima, prema tipu ekosistema","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Agencija za za\u0161titu \u017eivotne sredine Crne Gore","national_metadata_updated_date":"2023-07-10","national_data_updated_date":"2023-07-10","target_number":"15.1","goal_number":"15","indicator_sort_order":"15-01-02"},"16-1-1":{"computation_units":"na 100 000 ljudi","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Broj \u017ertava namjernog ubistva na 100 000 stanovnika, prema polu i starosti","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Broj \u017ertava namjernog ubistva na 100 000 stanovnika, prema polu i starosti","indicator_number":"16.1.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"na 100 000 ljudi"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Promovisati miroljubiva i inkluzivna dru\u0161tva za odr\u017eivi razvoj, obezbijediti svima pristup pravdi i izgraditi djelotvorne, odgovorne i inkluzivne institucije na svim nivoima","SDG_TARGET__GLOBAL":"Zna\u010dajno svuda smanjiti sve oblike nasilja i sa njima povezane stope smrtnosti","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Broj \u017ertava namjernog ubistva na 100 000 stanovnika, prema polu i starosti","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Promovisati miroljubiva i inkluzivna dru\u0161tva za odr\u017eivi razvoj, obezbijediti svima pristup pravdi i izgraditi djelotvorne, odgovorne i inkluzivne institucije na svim nivoima","SDG_TARGET":"Zna\u010dajno svuda smanjiti sve oblike nasilja i sa njima povezane stope smrtnosti","SDG_INDICATOR":"Broj \u017ertava namjernog ubistva na 100 000 stanovnika, prema polu i starosti","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministarstvo unutra\u0161njih poslova","national_metadata_updated_date":"2023-07-10","national_data_updated_date":"2023-07-10","target_number":"16.1","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-01-01"},"6-a-1":{"computation_units":"miliona dolara","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Iznos zvani\u010dne razvojne pomoc\u0301i u vezi sa vodom i kanalizacijom koja je dio plana potro\u0161nje kojim koordinira vlada","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Iznos zvani\u010dne razvojne pomoc\u0301i u vezi sa vodom i kanalizacijom koja je dio plana potro\u0161nje kojim koordinira vlada","indicator_number":"6.a.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"miliona dolara"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Obezbijediti pristup i odr\u017eivo upravljanje vodom i kanalizacijom za sve","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, pro\u0161iriti me\u0111unarodnu saradnju i podr\u0161ku za izgradnju kapaciteta za zemlje u razvoju u aktivnostima i programima koji su povazeni sa vodom i kanalizacijom, uklju\u010duju\u0107i tehnologije sakupljanja vode, desalinizacije, efikasnog kori\u0161\u0107enja vode, pro\u010di\u0161\u0107avanja otpadnih voda, recikliranja i ponovnog kori\u0161\u0107enja","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Iznos zvani\u010dne razvojne pomoc\u0301i u vezi sa vodom i kanalizacijom koja je dio plana potro\u0161nje kojim koordinira vlada","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Obezbijediti pristup i odr\u017eivo upravljanje vodom i kanalizacijom za sve","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, pro\u0161iriti me\u0111unarodnu saradnju i podr\u0161ku za izgradnju kapaciteta za zemlje u razvoju u aktivnostima i programima koji su povazeni sa vodom i kanalizacijom, uklju\u010duju\u0107i tehnologije sakupljanja vode, desalinizacije, efikasnog kori\u0161\u0107enja vode, pro\u010di\u0161\u0107avanja otpadnih voda, recikliranja i ponovnog kori\u0161\u0107enja","SDG_INDICATOR":"Iznos zvani\u010dne razvojne pomoc\u0301i u vezi sa vodom i kanalizacijom koja je dio plana potro\u0161nje kojim koordinira vlada","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministarstvo finansija","national_metadata_updated_date":"2023-07-09","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"6.a","goal_number":"6","indicator_sort_order":"06-0a-01"},"4-5-1":{"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Indeksi pariteta (\u017eene/mu\u0161karci, ruralni/urbani, najni\u017ei/najvi\u0161i kvintil bogatstva i drugi kao \u0161to su status invalidnosti, autohtoni narodi i ugro\u017eeni sukobima, kako podaci postanu dostupni) za sve indikatore obrazovanja na ovoj listi koji se mogu razdvojiti","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Indeksi pariteta (\u017eene/mu\u0161karci, ruralni/urbani, najni\u017ei/najvi\u0161i kvintil bogatstva i drugi kao \u0161to su status invalidnosti, autohtoni narodi i ugro\u017eeni sukobima, kako podaci postanu dostupni) za sve indikatore obrazovanja na ovoj listi koji se mogu razdvojiti","indicator_number":"4.5.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Obezbijediti inkluzivno i pravedno obrazovanje i promovisati mogu\u0107nosti cjelo\u017eivotnog u\u010denja za sve","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, eliminisati razliku me\u0111u rodovima u obrazovanju i obezbijediti jednak pristup svim nivoima obrazovanja i stru\u010dnog osposobljavanja za ugro\u017eene grupe, uklju\u010duju\u0107i osobe sa invaliditetom, autohtone narode i djecu u osjetljivim \u017eivotnim situacijama","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Indeksi pariteta (\u017eene/mu\u0161karci, ruralni/urbani, najni\u017ei/najvi\u0161i kvintil bogatstva i drugi kao \u0161to su status invalidnosti, autohtoni narodi i ugro\u017eeni sukobima, kako podaci postanu dostupni) za sve indikatore obrazovanja na ovoj listi koji se mogu razdvojiti","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Obezbijediti inkluzivno i pravedno obrazovanje i promovisati mogu\u0107nosti cjelo\u017eivotnog u\u010denja za sve","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, eliminisati razliku me\u0111u rodovima u obrazovanju i obezbijediti jednak pristup svim nivoima obrazovanja i stru\u010dnog osposobljavanja za ugro\u017eene grupe, uklju\u010duju\u0107i osobe sa invaliditetom, autohtone narode i djecu u osjetljivim \u017eivotnim situacijama","SDG_INDICATOR":"Indeksi pariteta (\u017eene/mu\u0161karci, ruralni/urbani, najni\u017ei/najvi\u0161i kvintil bogatstva i drugi kao \u0161to su status invalidnosti, autohtoni narodi i ugro\u017eeni sukobima, kako podaci postanu dostupni) za sve indikatore obrazovanja na ovoj listi koji se mogu razdvojiti","methodology_national":"Indeksi pariteta predstavljaju odnos vrijednosti indikatora od grupe do grupe. Grupa u nepovoljnijem polo\u017eaju brojilac. Vrijednost 1 ozna\u010dava paritet izme\u0111u 4-5-1 grupe. U Crnoj Gori izvor podataka za ovaj indikator je MICS istra\u017eivanje.","DATA_SOURCE":"MICS","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2022-10-26","national_data_updated_date":"2022-10-26","target_number":"4.5","goal_number":"4","indicator_sort_order":"04-05-01"},"17-9-1":{"computation_units":"miliona dolara (2017)","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Dolarska vrijednost finansijske i tehni\u010dke pomo\u0107i (kroz saradnju sjever-jug, jug-jug i trouglastu saradnju) posve\u0107ene zemljama u razvoju","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Dolarska vrijednost finansijske i tehni\u010dke pomo\u0107i (kroz saradnju sjever-jug, jug-jug i trouglastu saradnju) posve\u0107ene zemljama u razvoju","indicator_number":"17.9.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"miliona dolara (2017)"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Unaprijediti sredstva za sprovo\u0111enje i obnoviti Globalno partnerstvo za odr\u017eivi razvoj","SDG_TARGET__GLOBAL":"Pobolj\u0161ati me\u0111unarodnu podr\u0161ku za sprovo\u0111enje djelotvorne i ciljane izgradnje kapaciteta u zemljama u razvoju kako bi se podr\u017eali nacionalni planovi za sprovo\u0111enje svih Ciljeva odr\u017eivog razvoja, izme\u0111u ostalog i kroz saradnju sjever- jug, jug-jug i trostranu saradnju","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Dolarska vrijednost finansijske i tehni\u010dke pomo\u0107i (kroz saradnju sjever-jug, jug-jug i trouglastu saradnju) posve\u0107ene zemljama u razvoju","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Unaprijediti sredstva za sprovo\u0111enje i obnoviti Globalno partnerstvo za odr\u017eivi razvoj","SDG_TARGET":"Pobolj\u0161ati me\u0111unarodnu podr\u0161ku za sprovo\u0111enje djelotvorne i ciljane izgradnje kapaciteta u zemljama u razvoju kako bi se podr\u017eali nacionalni planovi za sprovo\u0111enje svih Ciljeva odr\u017eivog razvoja, izme\u0111u ostalog i kroz saradnju sjever- jug, jug-jug i trostranu saradnju","SDG_INDICATOR":"Dolarska vrijednost finansijske i tehni\u010dke pomo\u0107i (kroz saradnju sjever-jug, jug-jug i trouglastu saradnju) posve\u0107ene zemljama u razvoju","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"","national_metadata_updated_date":"2023-07-10","national_data_updated_date":"2023-07-10","target_number":"17.9","goal_number":"17","indicator_sort_order":"17-09-01"},"2-2-2":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Procenat djece mla\u0111e od 5 godina koja: (a)\tzaostaju za dvije standardne devijacije (umjereni i te\u0161ki oblik zaostajanja u rastu) (b) zaostaju za tri standardne devijacije (te\u0161ki oblik zaostajanja u rastu) u odnosu na srednju vrijednost tjelesne te\u017eine u odnosu na visinu, po standardu SZO.","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Procenat djece mla\u0111e od 5 godina koja: (a)\tzaostaju za dvije standardne devijacije (umjereni i te\u0161ki oblik zaostajanja u rastu) (b) zaostaju za tri standardne devijacije (te\u0161ki oblik zaostajanja u rastu) u odnosu na srednju vrijednost tjelesne te\u017eine u odnosu na visinu, po standardu SZO.","indicator_number":"2.2.2","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Okon\u010dati glad, posti\u0107i bezbjednost hrane, unaprijediti ishranu i promovisati odr\u017eivu poljoprivredu","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, iskorijeniti sve oblike pothranjenosti, izme\u0111u ostalog i realizovanjem, do 2025. godine, me\u0111unarodno dogovorenih ciljeva u pogledu zaostajanja u rastu i nedovoljne te\u017eine djece mla\u0111e od 5 godina, i rje\u0161avati prehrambene potrebe djevoj\u010dica adolescenata, trudnica, dojilja i starijih osoba","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Procenat djece mla\u0111e od 5 godina koja: (a)\tzaostaju za dvije standardne devijacije (umjereni i te\u0161ki oblik zaostajanja u rastu) (b) zaostaju za tri standardne devijacije (te\u0161ki oblik zaostajanja u rastu) u odnosu na srednju vrijednost tjelesne te\u017eine u odnosu na visinu, po standardu SZO.","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Okon\u010dati glad, posti\u0107i bezbjednost hrane, unaprijediti ishranu i promovisati odr\u017eivu poljoprivredu","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, iskorijeniti sve oblike pothranjenosti, izme\u0111u ostalog i realizovanjem, do 2025. godine, me\u0111unarodno dogovorenih ciljeva u pogledu zaostajanja u rastu i nedovoljne te\u017eine djece mla\u0111e od 5 godina, i rje\u0161avati prehrambene potrebe djevoj\u010dica adolescenata, trudnica, dojilja i starijih osoba","SDG_INDICATOR":"Procenat djece mla\u0111e od 5 godina koja: (a)\tzaostaju za dvije standardne devijacije (umjereni i te\u0161ki oblik zaostajanja u rastu) (b) zaostaju za tri standardne devijacije (te\u0161ki oblik zaostajanja u rastu) u odnosu na srednju vrijednost tjelesne te\u017eine u odnosu na visinu, po standardu SZO.","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"MICS istra\u017eivanje","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2022-10-24","national_data_updated_date":"2022-10-24","target_number":"2.2","goal_number":"2","indicator_sort_order":"02-02-02"},"7-b-1":{"computation_units":"milion kW","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Instalirani kapaciteti za proizvodnju obnovljive energije u zemljama u razvoju (u vatima po glavi stanovnika)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Instalirani kapaciteti za proizvodnju obnovljive energije u zemljama u razvoju (u vatima po glavi stanovnika)","indicator_number":"7.b.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"milion kW"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Obezbijediti pristup povoljnoj, pouzdanoj, odr\u017eivoj i modernoj energiji za sve","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, pro\u0161iriti infrastrukturu i nadograditi tehnologije za pru\u017eanje modernih i odr\u017eivih energetskih usluga za sve u zemljama u razvoju, a posebno najmanje razvijenim zemljama, malim ostrvskim dr\u017eavama u razvoju i zemljama u razvoju bez izlaza na more, u skladu sa njihovim pojedina\u010dnim programima podr\u0161ke","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Instalirani kapaciteti za proizvodnju obnovljive energije u zemljama u razvoju (u vatima po glavi stanovnika)","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Obezbijediti pristup povoljnoj, pouzdanoj, odr\u017eivoj i modernoj energiji za sve","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, pro\u0161iriti infrastrukturu i nadograditi tehnologije za pru\u017eanje modernih i odr\u017eivih energetskih usluga za sve u zemljama u razvoju, a posebno najmanje razvijenim zemljama, malim ostrvskim dr\u017eavama u razvoju i zemljama u razvoju bez izlaza na more, u skladu sa njihovim pojedina\u010dnim programima podr\u0161ke","SDG_INDICATOR":"Instalirani kapaciteti za proizvodnju obnovljive energije u zemljama u razvoju (u vatima po glavi stanovnika)","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministarstvo ekonomskog razvoja i turizma Crne Gore","national_metadata_updated_date":"2023-07-09","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"7.b","goal_number":"7","indicator_sort_order":"07-0b-01"},"15-4-2":{"computation_units":"Indeks","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Indeks zelenog pokriva\u010da planine","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Indeks zelenog pokriva\u010da planine","indicator_number":"15.4.2","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"Indeks"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Za\u0161tititi, obnoviti i promovisati odr\u017eivo kori\u0161\u0107enje kopnenih ekosistema, odr\u017eivo upravljati \u0161umama, suzbiti pojavu i \u0161irenje pustinja, zaustaviti i preokrenuti proces degradacije zemlji\u0161ta i zaustaviti gubitak biolo\u0161ke raznovrsnosti","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, obezbijediti o\u010duvanje planinskih ekosistema, uklju\u010duju\u0107i njihovu biolo\u0161ku raznovrsnost, kako bi se pobolj\u0161ala njihova sposobnost za pru\u017eanje koristi koje su klju\u010dne za odr\u017eivi razvoj","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Indeks zelenog pokriva\u010da planine","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Za\u0161tititi, obnoviti i promovisati odr\u017eivo kori\u0161\u0107enje kopnenih ekosistema, odr\u017eivo upravljati \u0161umama, suzbiti pojavu i \u0161irenje pustinja, zaustaviti i preokrenuti proces degradacije zemlji\u0161ta i zaustaviti gubitak biolo\u0161ke raznovrsnosti","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, obezbijediti o\u010duvanje planinskih ekosistema, uklju\u010duju\u0107i njihovu biolo\u0161ku raznovrsnost, kako bi se pobolj\u0161ala njihova sposobnost za pru\u017eanje koristi koje su klju\u010dne za odr\u017eivi razvoj","SDG_INDICATOR":"Indeks zelenog pokriva\u010da planine","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministarstvo poljoprivrede, \u0161umarstva i vodoprivrede","national_metadata_updated_date":"2023-07-10","national_data_updated_date":"2023-07-10","target_number":"15.4","goal_number":"15","indicator_sort_order":"15-04-02"},"2-a-1":{"computation_units":"Indeks","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Indeks poljoprivredne orijentacije za dr\u017eavne rashode","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Indeks poljoprivredne orijentacije za dr\u017eavne rashode","indicator_number":"2.a.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"Indeks"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Okon\u010dati glad, posti\u0107i bezbjednost hrane, unaprijediti ishranu i promovisati odr\u017eivu poljoprivredu","SDG_TARGET__GLOBAL":"Pove\u0107ati ulaganja, izme\u0111u ostalog i kroz pobolj\u0161anu me\u0111unarodnu saradnju, u ruralnu infrastrukturu, poljoprivredna istra\u017eivanja i pro\u0161irenje usluga, razvoj tehnologije i banke gena biljaka i stoke kako bi se unaprijedili poljoprivredni proizvodni kapaciteti u zemljama u razvoju, a posebno u najmanje razvijenim zemljama","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Indeks poljoprivredne orijentacije za dr\u017eavne rashode","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Okon\u010dati glad, posti\u0107i bezbjednost hrane, unaprijediti ishranu i promovisati odr\u017eivu poljoprivredu","SDG_TARGET":"Pove\u0107ati ulaganja, izme\u0111u ostalog i kroz pobolj\u0161anu me\u0111unarodnu saradnju, u ruralnu infrastrukturu, poljoprivredna istra\u017eivanja i pro\u0161irenje usluga, razvoj tehnologije i banke gena biljaka i stoke kako bi se unaprijedili poljoprivredni proizvodni kapaciteti u zemljama u razvoju, a posebno u najmanje razvijenim zemljama","SDG_INDICATOR":"Indeks poljoprivredne orijentacije za dr\u017eavne rashode","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministarstvo finansija","national_metadata_updated_date":"2023-07-09","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"2.a","goal_number":"2","indicator_sort_order":"02-0a-01"},"4-1-1":{"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Udio djece i mladih: (a) u razredima 2/3; (B) na kraju osnovne \u0161kole; i (c) na kraju ni\u017ee srednje \u0161kole koja posti\u017eu najmanje minimalni nivo poznavanja iz (i) \u010ditanja i (ii) matematike, po polu","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Udio djece i mladih: (a) u razredima 2/3; (B) na kraju osnovne \u0161kole; i (c) na kraju ni\u017ee srednje \u0161kole koja posti\u017eu najmanje minimalni nivo poznavanja iz (i) \u010ditanja i (ii) matematike, po polu","indicator_number":"4.1.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Obezbijediti inkluzivno i pravedno obrazovanje i promovisati mogu\u0107nosti cjelo\u017eivotnog u\u010denja za sve","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, obezbijediti da sve djevoj\u010dice i dje\u010daci zavr\u0161e besplatno, pravedno i kvalitetno osnovno i srednje obrazovanje koje \u0107e pru\u017eiti odgovaraju\u0107e i djelotvorne ishoda u\u010denja","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Udio djece i mladih: (a) u razredima 2/3; (B) na kraju osnovne \u0161kole; i (c) na kraju ni\u017ee srednje \u0161kole koja posti\u017eu najmanje minimalni nivo poznavanja iz (i) \u010ditanja i (ii) matematike, po polu","methodology_global":"UNESCO: Procenat djece i mladih na kraju osnovnog i ni\u017eeg sekundarnog  obrazovanja koji posti\u017eu najmanje minalmlni nivo znanja iz (a) \u010ditanja i (b) matematike. Ovaj minimalni nivo znanja se procjenjuje u skladu sa novim univerzalnim skalama za mjerenje pismenosti i znanja iz matematike, a koje su trenutno u izradi. Indikator se izra\u010dunava pomo\u0107u broja djece i mladih koji zavr\u0161avaju osnovnu ili ni\u017eu srednju \u0161kolu i posti\u017eu ili prema\u0161uju minimalni nivo znanja u datom predmetu, a koji se izra\u017eava kao procenat izveden od ukupnog broja djece i mladih koja zavr\u0161avaju osnovnu ili ni\u017eu srednju \u0161kolu. UNICEF: Ovaj pokazatelj predstavlja procenat djece mla\u0111e od pet godina koja su na dobrom razvojnom putu u pogledu zdravlja, u\u010denja i psihosocijalnog stanja. Izra\u010dunava se tako \u0161to se broj djece mla\u0111e od pet godina, a koja su na dobrom razvojnom putu u pogledu zdravlja, u\u010denja i psihosocijalnog stanja, podijeli sa ukupnim udjelom djece mla\u0111e od pet godina u stanovni\u0161tvu.","SDG_GOAL":"Obezbijediti inkluzivno i pravedno obrazovanje i promovisati mogu\u0107nosti cjelo\u017eivotnog u\u010denja za sve","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, obezbijediti da sve djevoj\u010dice i dje\u010daci zavr\u0161e besplatno, pravedno i kvalitetno osnovno i srednje obrazovanje koje \u0107e pru\u017eiti odgovaraju\u0107e i djelotvorne ishoda u\u010denja","SDG_INDICATOR":"Udio djece i mladih: (a) u razredima 2/3; (B) na kraju osnovne \u0161kole; i (c) na kraju ni\u017ee srednje \u0161kole koja posti\u017eu najmanje minimalni nivo poznavanja iz (i) \u010ditanja i (ii) matematike, po polu","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"Organi odgovorni za vr\u0161enje ocjena u\u010denja (uklju\u010dujuc\u0301i ministarstva obrazovanja, nacionalne statisti\u010dke slu\u017ebe i druge pru\u017eaoce podataka). Za me\u0111udr\u017eavne procene, davaoci podataka su Me\u0111unarodna asocijacija za evaluaciju obrazovnih dostignuc\u0301a (IEA), Laboratorio Latinoamericano de Evaluacion de la Calidad de la Educacion (LLECE), Organizacija za ekonomsku saradnju i razvoj (OECD), Program 'Analizirati obrazovne studije CONFEMEN (PASEC) i Konzorcijum ju\u017ene i isto\u010dne Afrike za prac\u0301enje obrazovnog kvaliteta (SACMEQ).","COVERAGE":"Godi\u0161te ili godi\u0161te grupe \u0111aka, pol, mjesto prebivali\u0161ta, socio-ekonomski status, migracioni status, i etni\u010dka pripadnost. Statistika o licima sa invaliditetom nije trenutno dostupna u ve\u0107ini nacionalnih i me\u0111u-nacionalnih ocjena u\u010denja ali mo\u017ee se uzeti u obzir za budu\u0107e analize.","REC_USE_LIM":"Link metapodatka: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-01-01.pdf","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministarstvo prosvjete Crne Gore","national_metadata_updated_date":"2022-08-09","national_data_updated_date":"2023-07-11","target_number":"4.1","goal_number":"4","indicator_sort_order":"04-01-01"},"3-3-1-a":{"computation_units":"ukupno novoinficiranih na 1000 neinficiranih","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Broj HIV infekcija u odnosu na 1000 neinficiranih, po polu, starosnoj dobi i klju\u010dnim grupama populacije","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Broj HIV infekcija u odnosu na 1000 neinficiranih, po polu, starosnoj dobi i klju\u010dnim grupama populacije","indicator_number":"3.3.1.a","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"tags":["Nacionalni"],"SDG_GOAL__GLOBAL":"Obezbijediti zdrave \u017eivote i promovisati dobrobit za sve ljude u svim uzrastima","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, okon\u010dati epidemiju AIDS-a, tuberkuloze, malarije i zapostavljenih tropskih bolesti i suzbijati hepatitis, bolesti koje se prenose putem vode i druge zarazne bolesti","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Broj HIV infekcija u odnosu na 1000 neinficiranih, po polu, starosnoj dobi i klju\u010dnim grupama populacije","methodology_global":"metadata_texts.3-3-1-a-global-methodology","SDG_GOAL":"Obezbijediti zdrave \u017eivote i promovisati dobrobit za sve ljude u svim uzrastima","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, okon\u010dati epidemiju AIDS-a, tuberkuloze, malarije i zapostavljenih tropskih bolesti i suzbijati hepatitis, bolesti koje se prenose putem vode i druge zarazne bolesti","SDG_INDICATOR":"Broj HIV infekcija u odnosu na 1000 neinficiranih, po polu, starosnoj dobi i klju\u010dnim grupama populacije","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Institut za javno zdravlje Crne Gore","national_metadata_updated_date":"2023-12-27","national_data_updated_date":"2023-11-14","target_number":"3.3","goal_number":"3","indicator_sort_order":"03-03-01-0a"},"3-4-2":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Stopa smrtnosti od samoubistava","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Stopa smrtnosti od samoubistava","indicator_number":"3.4.2","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"global_goals.3-titletitle","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, za jednu tre\u0107inu smanjiti preranu smrtnost od nezaraznih bolesti putem prevencije i lije\u010denja i promovisanja mentalnog zdravlja i dobrobiti","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Stopa smrtnosti od samoubistava","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Obezbijediti zdrave \u017eivote i promovisati dobrobit za sve ljude u svim uzrastima","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, za jednu tre\u0107inu smanjiti preranu smrtnost od nezaraznih bolesti putem prevencije i lije\u010denja i promovisanja mentalnog zdravlja i dobrobiti","SDG_INDICATOR":"Stopa smrtnosti od samoubistava","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Institut za javno zdravlje Crne Gore","national_metadata_updated_date":"2023-07-09","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"3.4","goal_number":"3","indicator_sort_order":"03-04-02"},"10-3-1":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Procenat stanovni\u0161tva koje je prijavilo da se li\u010dno osjec\u0301alo diskriminisano ili uznemiravano u prethodnih 12 mjeseci po osnovu diskriminacije zabranjene me\u0111unarodnim pravom o ljudskim pravima","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Procenat stanovni\u0161tva koje je prijavilo da se li\u010dno osjec\u0301alo diskriminisano ili uznemiravano u prethodnih 12 mjeseci po osnovu diskriminacije zabranjene me\u0111unarodnim pravom o ljudskim pravima","indicator_number":"10.3.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Smanjiti nejednakost unutar i izme\u0111u zemalja","SDG_TARGET__GLOBAL":"Obezbijediti jednake mogu\u0107nosti i smanjiti nejednakosti ishoda, izme\u0111u ostalog i kroz eliminisanje diskriminatorskih zakona, politika i praksi i promovisanje odgovaraju\u0107ih zakona, politika i mjera po tom pitanju","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Procenat stanovni\u0161tva koje je prijavilo da se li\u010dno osjec\u0301alo diskriminisano ili uznemiravano u prethodnih 12 mjeseci po osnovu diskriminacije zabranjene me\u0111unarodnim pravom o ljudskim pravima","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Smanjiti nejednakost unutar i izme\u0111u zemalja","SDG_TARGET":"Obezbijediti jednake mogu\u0107nosti i smanjiti nejednakosti ishoda, izme\u0111u ostalog i kroz eliminisanje diskriminatorskih zakona, politika i praksi i promovisanje odgovaraju\u0107ih zakona, politika i mjera po tom pitanju","SDG_INDICATOR":"Procenat stanovni\u0161tva koje je prijavilo da se li\u010dno osjec\u0301alo diskriminisano ili uznemiravano u prethodnih 12 mjeseci po osnovu diskriminacije zabranjene me\u0111unarodnim pravom o ljudskim pravima","methodology_national":"Ovaj indikator se ra\u010duna kao procenat lica koji prijavljuju da su se li\u010dno osjetili diskriminisanim ili maltretiranim u posljednjih 12 mjeseci po osnovu koji je zabranjen me\u0111unarodnim pravom u oblasti ljudskih prava. Ra\u010duna se kori\u0161\u0107enjem punih rezultata istra\u017eivanja javnog mnjenja, uz pomo\u0107 tehnika kao \u0161to je imputacija, estimacija i ponderisanje kako bi uzorak bio reprezentativan, a podaci pouzdani. U Crnoj Gori ovaj indikator se obra\u010dunava kroz MICS istra\u017eivanje.","DATA_SOURCE":"MICS","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2022-10-24","national_data_updated_date":"2022-10-24","target_number":"10.3","goal_number":"10","indicator_sort_order":"10-03-01"},"8-9-1":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Turizam direktnog BDP-a kao proporcija ukupnog BDP-a i u stopi rasta","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Fatalne i nefatalne povrede na radu na 100 000 radnika, prema polu i migrantskom statusu","indicator_number":"8.9.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Promovisati kontinuiran, inkluzivan i odr\u017eiv privredni rast, puno i produktivno zaposlenje i dostojanstven rad za sve","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, osmisliti i sprovesti politike za promovisanje odr\u017eivog turizma koji otvara radna mjesta i promovi\u0161e lokalnu kulturu i proizvode","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Turizam direktnog BDP-a kao proporcija ukupnog BDP-a i u stopi rasta","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Promovisati kontinuiran, inkluzivan i odr\u017eiv privredni rast, puno i produktivno zaposlenje i dostojanstven rad za sve","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, osmisliti i sprovesti politike za promovisanje odr\u017eivog turizma koji otvara radna mjesta i promovi\u0161e lokalnu kulturu i proizvode","SDG_INDICATOR":"Turizam direktnog BDP-a kao proporcija ukupnog BDP-a i u stopi rasta","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Svjetski savjet za putovanja i turizam","national_metadata_updated_date":"2023-07-09","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"8.9","goal_number":"8","indicator_sort_order":"08-09-01"},"8-a-1":{"computation_units":"dolara","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Pomoc\u0301 za trgovinske obaveze i isplate","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Pomoc\u0301 za trgovinske obaveze i isplate","indicator_number":"8.a.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"dolara"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Promovisati kontinuiran, inkluzivan i odr\u017eiv privredni rast, puno i produktivno zaposlenje i dostojanstven rad za sve","SDG_TARGET__GLOBAL":"Pove\u0107ati podr\u0161ku zemljama u razvoju i posebno najmanje razvijenim zemljama kroz Pomo\u0107 za trgovinu, uklju\u010duju\u0107i Pro\u0161ireni integrisani okvir za tehni\u010dku pomo\u0107 najmanje razvijenim zemljama povezanu sa trgovinom","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Pomoc\u0301 za trgovinske obaveze i isplate","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Promovisati kontinuiran, inkluzivan i odr\u017eiv privredni rast, puno i produktivno zaposlenje i dostojanstven rad za sve","SDG_TARGET":"Pove\u0107ati podr\u0161ku zemljama u razvoju i posebno najmanje razvijenim zemljama kroz Pomo\u0107 za trgovinu, uklju\u010duju\u0107i Pro\u0161ireni integrisani okvir za tehni\u010dku pomo\u0107 najmanje razvijenim zemljama povezanu sa trgovinom","SDG_INDICATOR":"Pomoc\u0301 za trgovinske obaveze i isplate","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"","national_metadata_updated_date":"2023-07-09","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"8.a","goal_number":"8","indicator_sort_order":"08-0a-01"},"8-1-1":{"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Godi\u0161nja stopa rasta BDP-a po glavi stanovnika","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Godi\u0161nja stopa rasta BDP-a po glavi stanovnika","indicator_number":"8.1.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Promovisati kontinuiran, inkluzivan i odr\u017eiv privredni rast, puno i produktivno zaposlenje i dostojanstven rad za sve","SDG_TARGET__GLOBAL":"Podr\u017eati privredni rast po glavi stanovnika u skladu sa nacionalnim okolnostima i, naro\u010dito, najmanje 7 odsto rasta bruto doma\u0107eg proizvoda godi\u0161nje u najmanje razvijenim zemljama","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Godi\u0161nja stopa rasta BDP-a po glavi stanovnika","methodology_global":"Godi\u0161nja stopa rasta realnog bruto domac\u0301eg proizvoda (BDP) po glavi stanovnika se izra\u010dunava kao procentualna promena realnog BDP-a po glavi stanovnika izme\u0111u dvije godine zaredom. Realni BDP po glavi stanovnika izra\u010dunava se podijeljenjem BDP-a u stalnim cenama od strane stanovni\u0161tva neke zemlje ili podru\u010dja. Podaci za realni BDP se mere u stalnim ameri\u010dkim dolarima kako bi se olak\u0161alo izra\u010dunavanje stopa rasta zemlje i agregacija podataka o zemljama. Metod izra\u010dunavanja: Godi\u0161nja stopa rasta realnog bruto domac\u0301eg proizvoda (BDP) po glavi stanovnika izra\u010dunava se kako slijedi: a. Konvertira godi\u0161nji realni BDP u domac\u0301oj valuti po cenama iz 2005. godine za zemlju ili oblast u ameri\u010dke dolare po cenama iz 2005. koristec\u0301i kursne stope za 2005. godinu. b. Podelite rezultat populacije zemlje ili podru\u010dja kako biste ostvarili godi\u0161nji realni BDP po glavi stanovnika stalni ameri\u010dki dolar po cenama iz 2005. godine. c. Izra\u010dunati godi\u0161nju stopu rasta realnog BDP per capita u godini t + 1 koristec\u0301i sledec\u0301u formulu: G (t + 1) - G (t)) / G (t)] k 100%, gde je G (t + 1) realni BDP po glavi stanovnika u ameri\u010dkim dolarima u godini t + 1 i G (t) je realni BDP po glavi stanovnika u ameri\u010dkim dolarima u godini t.","SDG_GOAL":"Promovisati kontinuiran, inkluzivan i odr\u017eiv privredni rast, puno i produktivno zaposlenje i dostojanstven rad za sve","SDG_TARGET":"Podr\u017eati privredni rast po glavi stanovnika u skladu sa nacionalnim okolnostima i, naro\u010dito, najmanje 7 odsto rasta bruto doma\u0107eg proizvoda godi\u0161nje u najmanje razvijenim zemljama","SDG_INDICATOR":"Godi\u0161nja stopa rasta BDP-a po glavi stanovnika","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"","COVERAGE":"Mogu\u0107e je razvrstati podatke prema regionu.","REC_USE_LIM":"Link metapodataka: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-01-01.pdf","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2022-08-03","national_data_updated_date":"2023-07-11","target_number":"8.1","goal_number":"8","indicator_sort_order":"08-01-01"},"9-4-1":{"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Emisija CO2 po jedinici dodate vrijednosti","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Emisija CO2 po jedinici dodate vrijednosti","indicator_number":"9.4.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Izgraditi otpornu infrastrukturu, promovisati inkluzivnu i odr\u017eivu industrijalizaciju i podsticati inovacije","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, unaprijediti industriju infrastrukture i rekonstrukcije da bude odr\u017eiva, sa pove\u0107anom efikasno\u0161\u0107u kori\u0161\u0107enja resursa i ve\u0107im prihvatanjem \u010distih i ekolo\u0161ki prihvatljivih tehnologija i industrijskih procesa, pri \u010demu sve zemlje preduzimaju radnje u skladu sa svojim mogu\u0107nostima","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Emisija CO2 po jedinici dodate vrijednosti","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Izgraditi otpornu infrastrukturu, promovisati inkluzivnu i odr\u017eivu industrijalizaciju i podsticati inovacije","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, unaprijediti industriju infrastrukture i rekonstrukcije da bude odr\u017eiva, sa pove\u0107anom efikasno\u0161\u0107u kori\u0161\u0107enja resursa i ve\u0107im prihvatanjem \u010distih i ekolo\u0161ki prihvatljivih tehnologija i industrijskih procesa, pri \u010demu sve zemlje preduzimaju radnje u skladu sa svojim mogu\u0107nostima","SDG_INDICATOR":"Emisija CO2 po jedinici dodate vrijednosti","methodology_national":"Indikator Emisija CO2 po jedinici dodate vrijednosti predstavlja koli\u010dinu emisija iz sagorijevanja goriva nastalih tokom ekonomske aktivnosti po jedinici proizvodnje. Mo\u017ee se ra\u010dunati za cijelu ekonomiju ili za sektore pojedina\u010dno.","DATA_SOURCE":"MICS","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2022-10-26","national_data_updated_date":"2022-10-26","target_number":"9.4","goal_number":"9","indicator_sort_order":"09-04-01"},"16-6-1":{"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Udio primarnih bud\u017eetskih rashoda u prvobitno usvojenom bud\u017eetu, po sektoru (ili po kodovima bud\u017eetske klasifikacije ili sli\u010dno)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Udio primarnih bud\u017eetskih rashoda u prvobitno usvojenom bud\u017eetu, po sektoru (ili po kodovima bud\u017eetske klasifikacije ili sli\u010dno)","indicator_number":"16.6.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Promovisati miroljubiva i inkluzivna dru\u0161tva za odr\u017eivi razvoj, obezbijediti svima pristup pravdi i izgraditi djelotvorne, odgovorne i inkluzivne institucije na svim nivoima","SDG_TARGET__GLOBAL":"Izgraditi djelotvorne, odgovorne i transparentne institucije na svim nivoima","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Udio primarnih bud\u017eetskih rashoda u prvobitno usvojenom bud\u017eetu, po sektoru (ili po kodovima bud\u017eetske klasifikacije ili sli\u010dno)","methodology_global":"Definicija: Primarni dr\u017eavni rashodi kao udio prvobitnog odobrenog bud\u017eeta. Ovaj indikator mjeri stepen do kojeg ukupni izvrsak bud\u017eetskih rashoda odra\u017eava iznos koji je prvobitno odobren, kako je definisano u dr\u017eavnoj bud\u017eetskoj dokumentaciji i fiskalnim izvje\u0161tajima. Pokrivenost je bud\u017eetska centralna vlada (BCG) i metod pokrivanja: Metodologija za izra\u010dunavanje ovog indikatora data je u tabeli (pod naslovom 'En PI-1 i PI-2 Ekp kalkulacija - 1. februar 2016. (kls)') na vremenskom periodu su zadnje tri zavr\u0161ene fiskalne godine. PEFA vebsajt (http://www.pefa.org/en/content/pefa-2016-framework). Tako\u0111e je detaljno opisan u dijelu 2 dokumenta 'Okvir za procjenu upravljanja javnim finansijama' (https://www.pefa.org/sites/pefa.org/files/attachments/PEFA%20Framework_English.pdf).","SDG_GOAL":"Promovisati miroljubiva i inkluzivna dru\u0161tva za odr\u017eivi razvoj, obezbijediti svima pristup pravdi i izgraditi djelotvorne, odgovorne i inkluzivne institucije na svim nivoima","SDG_TARGET":"Izgraditi djelotvorne, odgovorne i transparentne institucije na svim nivoima","SDG_INDICATOR":"Udio primarnih bud\u017eetskih rashoda u prvobitno usvojenom bud\u017eetu, po sektoru (ili po kodovima bud\u017eetske klasifikacije ili sli\u010dno)","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"Zakoni o bud\u017eetu zemalja su uobi\u010dajeni izvor odobrenog bud\u017eeta zemalja","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Link metapodataka: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-06-01.pdf","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministarstvo finansija","national_metadata_updated_date":"2022-08-10","national_data_updated_date":"2023-07-10","target_number":"16.6","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-06-01"},"5-5-2":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Udio \u017eena na rukovode\u0107im pozicijama","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Udio \u017eena na rukovode\u0107im pozicijama","indicator_number":"5.5.2","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Posti\u0107i ravnopravnost rodova i osna\u017eiti sve \u017eene i djevoj\u010dice","SDG_TARGET__GLOBAL":"Obezbijediti puno i djelotvorno u\u010de\u0161\u0107e \u017eena i jednake mogu\u0107nosti za vo\u0111stvo na svim nivoima odlu\u010divanja u politi\u010dkom, privrednom i javnom \u017eivotu","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Udio \u017eena na rukovode\u0107im pozicijama","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Posti\u0107i ravnopravnost rodova i osna\u017eiti sve \u017eene i djevoj\u010dice","SDG_TARGET":"Obezbijediti puno i djelotvorno u\u010de\u0161\u0107e \u017eena i jednake mogu\u0107nosti za vo\u0111stvo na svim nivoima odlu\u010divanja u politi\u010dkom, privrednom i javnom \u017eivotu","SDG_INDICATOR":"Udio \u017eena na rukovode\u0107im pozicijama","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"","national_metadata_updated_date":"2023-07-09","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"5.5","goal_number":"5","indicator_sort_order":"05-05-02"},"2-5-2":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Udeo lokalnih rasa koje su klasifikovane kao ugro\u017eene izumiranjem","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Udeo lokalnih rasa koje su klasifikovane kao ugro\u017eene izumiranjem","indicator_number":"2.5.2","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Okon\u010dati glad, posti\u0107i bezbjednost hrane, unaprijediti ishranu i promovisati odr\u017eivu poljoprivredu","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2020. godine, o\u010duvati genetsku raznolikost sjemena, gajenih biljaka i uzgojenih i doma\u0107ih \u017eivotinja i njima bliskih divljih vrsta, izme\u0111u ostalog koriste\u0107i banke sjemena i biljaka na nacionalnom, regionalnom i me\u0111unarodnom nivou koje su diversifikovane i kojima se na odgovaraju\u0107i na\u010din upravlja, kao i promovisanjem pristupa, po\u0161tene i pravede podjele koristi koje proizilaze iz upotrebe genetskih resursa i povezanog tradicionalnog znanja, kao \u0161to je me\u0111unarodno dogovoreno","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Udeo lokalnih rasa koje su klasifikovane kao ugro\u017eene izumiranjem","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Okon\u010dati glad, posti\u0107i bezbjednost hrane, unaprijediti ishranu i promovisati odr\u017eivu poljoprivredu","SDG_TARGET":"Do 2020. godine, o\u010duvati genetsku raznolikost sjemena, gajenih biljaka i uzgojenih i doma\u0107ih \u017eivotinja i njima bliskih divljih vrsta, izme\u0111u ostalog koriste\u0107i banke sjemena i biljaka na nacionalnom, regionalnom i me\u0111unarodnom nivou koje su diversifikovane i kojima se na odgovaraju\u0107i na\u010din upravlja, kao i promovisanjem pristupa, po\u0161tene i pravede podjele koristi koje proizilaze iz upotrebe genetskih resursa i povezanog tradicionalnog znanja, kao \u0161to je me\u0111unarodno dogovoreno","SDG_INDICATOR":"Udeo lokalnih rasa koje su klasifikovane kao ugro\u017eene izumiranjem","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Biotehni\u010dki institut","national_metadata_updated_date":"2023-07-09","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"2.5","goal_number":"2","indicator_sort_order":"02-05-02"},"11-1-1":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Procenat gradskog stanovni\u0161tva koje \u017eivi u sirotinjskim \u010detvrtima, neformalnim naseljima ili neadekvatnim stanovanjima","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Procenat gradskog stanovni\u0161tva koje \u017eivi u sirotinjskim \u010detvrtima, neformalnim naseljima ili neadekvatnim stanovanjima","indicator_number":"11.1.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"U\u010diniti gradove i ljudska naselja inkluzivnim, bezbjednim, otpornim i odr\u017eivim","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, obezbijediti pristup za sve odgovaraju\u0107em, bezbjednom i povoljnom stanovanju i osnovnim uslugama, te modernizaciju sirotinjskih \u010detvrti","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Procenat gradskog stanovni\u0161tva koje \u017eivi u sirotinjskim \u010detvrtima, neformalnim naseljima ili neadekvatnim stanovanjima","methodology_global":"","SDG_GOAL":"U\u010diniti gradove i ljudska naselja inkluzivnim, bezbjednim, otpornim i odr\u017eivim","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, obezbijediti pristup za sve odgovaraju\u0107em, bezbjednom i povoljnom stanovanju i osnovnim uslugama, te modernizaciju sirotinjskih \u010detvrti","SDG_INDICATOR":"Procenat gradskog stanovni\u0161tva koje \u017eivi u sirotinjskim \u010detvrtima, neformalnim naseljima ili neadekvatnim stanovanjima","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2023-07-09","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"11.1","goal_number":"11","indicator_sort_order":"11-01-01"},"3-1-1":{"computation_units":"na 100 000 ro\u0111enih","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Stopa smrtnosti majki","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Stopa smrtnosti majki","indicator_number":"3.1.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"na 100 000 ro\u0111enih"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"global_goals.3-titletitle","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, smanjiti globalni koeficijent smrtnosti majki na manje od 70 na 100.000 \u017eivo ro\u0111ene djece","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Stopa smrtnosti majki","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Obezbijediti zdrave \u017eivote i promovisati dobrobit za sve ljude u svim uzrastima","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, smanjiti globalni koeficijent smrtnosti majki na manje od 70 na 100.000 \u017eivo ro\u0111ene djece","SDG_INDICATOR":"Stopa smrtnosti majki","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Institut za javno zdravlje Crne Gore","national_metadata_updated_date":"2023-07-09","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"3.1","goal_number":"3","indicator_sort_order":"03-01-01"},"7-1-1":{"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Udio stanovni\u0161tva koji ima pristup elektri\u010dnoj energiji","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Udio stanovni\u0161tva koji ima pristup elektri\u010dnoj energiji","indicator_number":"7.1.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Obezbijediti pristup povoljnoj, pouzdanoj, odr\u017eivoj i modernoj energiji za sve","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, obezbijediti univerzalni pristup povoljnim, pouzdanim i modernim energetskim uslugama","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Udio stanovni\u0161tva koji ima pristup elektri\u010dnoj energiji","methodology_global":"Proporcija stanovni\u0161tva sa pristupom elektri\u010dnoj energiji je procenat stanovni\u0161tva sa pristupom elektri\u010dnoj energiji.","SDG_GOAL":"Obezbijediti pristup povoljnoj, pouzdanoj, odr\u017eivoj i modernoj energiji za sve","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, obezbijediti univerzalni pristup povoljnim, pouzdanim i modernim energetskim uslugama","SDG_INDICATOR":"Udio stanovni\u0161tva koji ima pristup elektri\u010dnoj energiji","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"MICS istra\u017eivanja.","COVERAGE":"Razvrstavanje po mjesto prebivali\u0161ta (urbano/ruralno podru\u010dje).","REC_USE_LIM":"Indikatori ciljeva odr\u017eivog razvoja (SDG), http://unstats.un.org/sdgs/indicators/indicators-list/. Me\u0111uagencijska radna grupa za indikatore odr\u017eivog razvoja kontinuirano a\u017eurira metapodatke mnogih indikatora SDG-a i vr\u0161i promjene na listi SDG indikatora. MICS pokriva brojne indikatore SDG-a s potpunim podudaranjem njihovih definicija, dok su neki od indikatora samo djelimi\u010dno pokriveni MICS-om. Ovi poslednji slu\u010dajevi uklju\u010deni su ovdje sve dok trenutna me\u0111unarodna metodologija dozvoljava samo na\u010din na koji je definisan MICS indikator, i/ili ukoliko zna\u010dajan dio SDG indikatora mo\u017ee biti generisan putem MICS indikatora. Za vi\u0161e informacija o metapodacima o SDG indikatorima, pogledajte http://unstats.un.org/sdgs/metadata/. Neki indikatori kreirani su na osnovu pitanja iz nekoliko modula MICS upitnika. U takvim slu\u010dajevima, naveden je samo modul(i) koji sadr\u017ei ve\u0107inu neophodnih podataka. Svi pokazatelji MICS-a su ra\u0161\u010dlanjeni ili mogu biti ra\u0161\u010dlanjeni, gdje je to relevantno, po kvintilima bogatstva, polu, starosti, migracijskom statusu, invaliditetu i geografskoj lokaciji (prema domenima izvje\u0161tavanja), ili drugim karakteristikama, u skladu sa preporukama Me\u0111uagencijske ekspertske grupa o SDG indikatorima: http://unstats.un.org/sdgs/indicators/Official%20List%20of%20Proposed%20SDG%20Indicators.pdf","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2022-08-03","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"7.1","goal_number":"7","indicator_sort_order":"07-01-01"},"15-1-1":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Povr\u0161ina \u0161uma kao udio ukupne povr\u0161ine zemlji\u0161ta","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Povr\u0161ina \u0161uma kao udio ukupne povr\u0161ine zemlji\u0161ta","indicator_number":"15.1.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Za\u0161tititi, obnoviti i promovisati odr\u017eivo kori\u0161\u0107enje kopnenih ekosistema, odr\u017eivo upravljati \u0161umama, suzbiti pojavu i \u0161irenje pustinja, zaustaviti i preokrenuti proces degradacije zemlji\u0161ta i zaustaviti gubitak biolo\u0161ke raznovrsnosti","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2020. godine, obezbijediti o\u010duvanje, obnovu i odr\u017eivo kori\u0161\u0107enje kopnenih i slatkovodnih ekosustava i njihovih usluga, a posebno \u0161uma, mo\u010dvara, planina i ravnica, u skladu sa obavezama iz me\u0111unarodnih ugovora","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Povr\u0161ina \u0161uma kao udio ukupne povr\u0161ine zemlji\u0161ta","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Za\u0161tititi, obnoviti i promovisati odr\u017eivo kori\u0161\u0107enje kopnenih ekosistema, odr\u017eivo upravljati \u0161umama, suzbiti pojavu i \u0161irenje pustinja, zaustaviti i preokrenuti proces degradacije zemlji\u0161ta i zaustaviti gubitak biolo\u0161ke raznovrsnosti","SDG_TARGET":"Do 2020. godine, obezbijediti o\u010duvanje, obnovu i odr\u017eivo kori\u0161\u0107enje kopnenih i slatkovodnih ekosustava i njihovih usluga, a posebno \u0161uma, mo\u010dvara, planina i ravnica, u skladu sa obavezama iz me\u0111unarodnih ugovora","SDG_INDICATOR":"Povr\u0161ina \u0161uma kao udio ukupne povr\u0161ine zemlji\u0161ta","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministarstvo poljoprivrede, \u0161umarstva i vodoprivrede","national_metadata_updated_date":"2023-07-10","national_data_updated_date":"2023-07-10","target_number":"15.1","goal_number":"15","indicator_sort_order":"15-01-01"},"12-5-1":{"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Nacionalna stopa recikliranja, tone recikliranog materijala","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Nacionalna stopa recikliranja, tone recikliranog materijala","indicator_number":"12.5.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Obezbijediti odr\u017eive obrasce potro\u0161nje i proizvodnje","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, zna\u010dajno smanjiti stvaranje otpada kroz spre\u010davanje, smanjenje, recikliranje i ponovno kori\u0161\u0107enje","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Nacionalna stopa recikliranja, tone recikliranog materijala","methodology_global":"metadata_texts.12-5-1-global-methodology","SDG_GOAL":"Obezbijediti odr\u017eive obrasce potro\u0161nje i proizvodnje","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, zna\u010dajno smanjiti stvaranje otpada kroz spre\u010davanje, smanjenje, recikliranje i ponovno kori\u0161\u0107enje","SDG_INDICATOR":"Nacionalna stopa recikliranja, tone recikliranog materijala","methodology_national":"metadata_texts.12-5-1-national-methodology","DATA_SOURCE":"metadata_texts.12-5-1-national-datasource","COVERAGE":"metadata_texts.12-5-1-national-disaggregation","REC_USE_LIM":"metadata_texts.12-5-1-national-comment","COMPARABILITY":"metadata_texts.12-5-1-national-deviation","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"metadata_texts.12-5-1-national-introductioncomment","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2022-08-10","national_data_updated_date":"2023-07-11","target_number":"12.5","goal_number":"12","indicator_sort_order":"12-05-01"},"12-b-1":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Implementacija standardnih ra\u010dunovodstvenih alata za pra\u0107enje ekonomskih i ekolo\u0161kih aspekata odr\u017eivosti turizma","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Implementacija standardnih ra\u010dunovodstvenih alata za pra\u0107enje ekonomskih i ekolo\u0161kih aspekata odr\u017eivosti turizma","indicator_number":"12.b.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Obezbijediti odr\u017eive obrasce potro\u0161nje i proizvodnje","SDG_TARGET__GLOBAL":"Razviti i implementirati instrumente za pra\u0107enje uticaja odr\u017eivog razvoja na odr\u017eivi turizam koji otvara radna mjesta i promovi\u0161e lokalnu kulturu i proizvode","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Implementacija standardnih ra\u010dunovodstvenih alata za pra\u0107enje ekonomskih i ekolo\u0161kih aspekata odr\u017eivosti turizma","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Obezbijediti odr\u017eive obrasce potro\u0161nje i proizvodnje","SDG_TARGET":"Razviti i implementirati instrumente za pra\u0107enje uticaja odr\u017eivog razvoja na odr\u017eivi turizam koji otvara radna mjesta i promovi\u0161e lokalnu kulturu i proizvode","SDG_INDICATOR":"Implementacija standardnih ra\u010dunovodstvenih alata za pra\u0107enje ekonomskih i ekolo\u0161kih aspekata odr\u017eivosti turizma","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"MICS","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Vlada Crne Gore je na sjednici od 7. jula 2016. godine donijela Nacionalnu strategiju odr\u017eivog razvoja do 2030. godine s Akcionim planom (NSOR).","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2022-10-24","national_data_updated_date":"2022-10-24","target_number":"12.b","goal_number":"12","indicator_sort_order":"12-0b-01"},"8-2-1":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Godi\u0161nja stopa rasta realnog BDP-a po zapo\u0161ljenom licu","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Godi\u0161nja stopa rasta realnog BDP-a po zapo\u0161ljenom licu","indicator_number":"8.2.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Promovisati kontinuiran, inkluzivan i odr\u017eiv privredni rast, puno i produktivno zaposlenje i dostojanstven rad za sve","SDG_TARGET__GLOBAL":"Ostvariti ve\u0107i nivo ekonomske produktivnosti kroz diversifikaciju, tehnolo\u0161ku nadogradnju i inovacije, izme\u0111u ostalog i kroz usmjerenost na visoku dodatu vrijednost i sektore koji zahtijevaju veliki broj radnika","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Godi\u0161nja stopa rasta realnog BDP-a po zapo\u0161ljenom licu","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Promovisati kontinuiran, inkluzivan i odr\u017eiv privredni rast, puno i produktivno zaposlenje i dostojanstven rad za sve","SDG_TARGET":"Ostvariti ve\u0107i nivo ekonomske produktivnosti kroz diversifikaciju, tehnolo\u0161ku nadogradnju i inovacije, izme\u0111u ostalog i kroz usmjerenost na visoku dodatu vrijednost i sektore koji zahtijevaju veliki broj radnika","SDG_INDICATOR":"Godi\u0161nja stopa rasta realnog BDP-a po zapo\u0161ljenom licu","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2023-07-09","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"8.2","goal_number":"8","indicator_sort_order":"08-02-01"},"3-3-2":{"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Incidencija tuberkuloze na 100000 stanovnika","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Incidencija tuberkuloze na 100000 stanovnika","indicator_number":"3.3.2","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Obezbijediti zdrave \u017eivote i promovisati dobrobit za sve ljude u svim uzrastima","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, okon\u010dati epidemiju AIDS-a, tuberkuloze, malarije i zapostavljenih tropskih bolesti i suzbijati hepatitis, bolesti koje se prenose putem vode i druge zarazne bolesti","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Incidencija tuberkuloze na 100000 stanovnika","methodology_global":"Incidenca tuberkuloze na 100.000 stanovnika, kao \u0161to je definisana kao procijenjeni broj novih slu\u010dajeva TB i TBC-a (svi oblici tuberkuloze, uklju\u010dujuc\u0301i slu\u010dajeve kod ljudi koji \u017eive sa HIV-om) koji nastaju u odre\u0111enoj godini, izra\u017eeni kao stopa na 100 000 stanovnika. Izve\u0161taji o u\u010destalosti za svaku zemlju su izvedeni koristec\u0301i jedan ili vi\u0161e sledec\u0301ih pristupa u zavisnosti od dostupnih podataka: (i) u\u010destalost = obave\u0161tenja o slu\u010dajevima / procenjeni procenat otkrivenih slu\u010dajeva; (ii) modeliranje capture-recapture, (iii) incidencija = prevalencija / trajanje stanja.","SDG_GOAL":"Obezbijediti zdrave \u017eivote i promovisati dobrobit za sve ljude u svim uzrastima","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, okon\u010dati epidemiju AIDS-a, tuberkuloze, malarije i zapostavljenih tropskih bolesti i suzbijati hepatitis, bolesti koje se prenose putem vode i druge zarazne bolesti","SDG_INDICATOR":"Incidencija tuberkuloze na 100000 stanovnika","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"https://arxiv.org/ftp/arxiv/papers/1603/1603.00278.pdf","COVERAGE":"Prema zemlji, polu i starosnom dobu (djeca, odrasli).","REC_USE_LIM":"Link metapodatka: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-03-02.pdf","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"2010","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Institut za javno zdravlje Crne Gore","national_metadata_updated_date":"2022-08-01","national_data_updated_date":"2023-07-11","target_number":"3.3","goal_number":"3","indicator_sort_order":"03-03-02"},"1-5-1":{"computation_units":"na 100 000 ljudi","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Broj umrlih, nestalih i direktno pogo\u0111enih osoba pripisanih katastrofama na 100 000 stanovnika","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Broj umrlih, nestalih i direktno pogo\u0111enih osoba pripisanih katastrofama na 100 000 stanovnika","indicator_number":"1-5-1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"data_footnote":"Obja\u0161njenje za izvore podataka: Prva institucija predstavlja izvor podataka, dok je druga institucija nadle\u017ena u Crnoj Gori.","SDG_GOAL__GLOBAL":"Svuda okon\u010dati siroma\u0161tvo u svim njegovim oblicima","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, izgraditi otpornost siroma\u0161nih i onih u osjetljivim situacijama i smanjiti njihovu izlo\u017eenost i ugro\u017eenost od ekstremnih klimatskih pojava i drugih ekonomskih, dru\u0161tvenih i ekolo\u0161kih \u0161okova i katastrofa","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Broj umrlih, nestalih i direktno pogo\u0111enih osoba pripisanih katastrofama na 100 000 stanovnika","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Svuda okon\u010dati siroma\u0161tvo u svim njegovim oblicima","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, izgraditi otpornost siroma\u0161nih i onih u osjetljivim situacijama i smanjiti njihovu izlo\u017eenost i ugro\u017eenost od ekstremnih klimatskih pojava i drugih ekonomskih, dru\u0161tvenih i ekolo\u0161kih \u0161okova i katastrofa","SDG_INDICATOR":"Broj umrlih, nestalih i direktno pogo\u0111enih osoba pripisanih katastrofama na 100 000 stanovnika","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"UNECE","source_active_2":true,"source_organisation_2":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2024-02-10","national_data_updated_date":"2023-07-08","target_number":"1.5","goal_number":"1","indicator_sort_order":"01-05-01"},"6-6-1":{"computation_units":"kilometara kvadratnih","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Promjena obima ekosistema povezanih sa vodom tokom vremena","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Promjena obima ekosistema povezanih sa vodom tokom vremena","indicator_number":"6.6.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"kilometara kvadratnih"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Obezbijediti pristup i odr\u017eivo upravljanje vodom i kanalizacijom za sve","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2020. godine, za\u0161tititi i obnoviti ekosisteme povezane sa vodama, uklju\u010duju\u0107i planine, \u0161ume, mo\u010dvare, rijeke, podzemne rezervoare i jezera","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Promjena obima ekosistema povezanih sa vodom tokom vremena","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Obezbijediti pristup i odr\u017eivo upravljanje vodom i kanalizacijom za sve","SDG_TARGET":"Do 2020. godine, za\u0161tititi i obnoviti ekosisteme povezane sa vodama, uklju\u010duju\u0107i planine, \u0161ume, mo\u010dvare, rijeke, podzemne rezervoare i jezera","SDG_INDICATOR":"Promjena obima ekosistema povezanih sa vodom tokom vremena","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"","national_metadata_updated_date":"2023-07-09","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"6.6","goal_number":"6","indicator_sort_order":"06-06-01"},"10-6-1":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Udio \u010dlanova i prava glasa zemalja u razvoju u me\u0111unarodnim organizacijama","graph_titles":[],"graph_type":"binary","indicator_name":"Udio \u010dlanova i prava glasa zemalja u razvoju u me\u0111unarodnim organizacijama","indicator_number":"10.6.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Smanjiti nejednakost unutar i izme\u0111u zemalja","SDG_TARGET__GLOBAL":"Obezbijediti bolju zastupljenost i glas za zemlje u razvoju u odlu\u010divanju u globalnim me\u0111unarodnim ekonomskim i finansijskim institucijama kako bi se dobile djelotvornije, kredibilnije, odgovornije i legitimnije institucije","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Udio \u010dlanova i prava glasa zemalja u razvoju u me\u0111unarodnim organizacijama","methodology_global":"Definicija: Indikator Proporcija \u010dlanova i glasa\u010dkih prava zemalja u razvoju u me\u0111unarodnim organizacijama ima dvije komponente, udeo glasa\u010dkih prava u zemljama u razvoju i procenat \u010dlanstva u me\u0111unarodnim organizacijama u zemljama u razvoju. U nekim institucijama ove dve komponente su identi\u010dne. Indikator se nezavisno izra\u010dunava za jedanaest razli\u010ditih me\u0111unarodnih institucija: Generalna skup\u0161tina Ujedinjenih nacija, Savjet bezbjednosti Ujedinjenih nacija, Ekonomsko-socijalni savjet Ujedinjenih nacija, Me\u0111unarodni monetarni fond, Me\u0111unarodna banka za obnovu i razvoj, Me\u0111unarodna finansijska korporacija Afri\u010dka razvojna banka, Azijska razvojna banka, Inter-ameri\u010dka razvojna banka, Svetska trgovinska organizacija i Odbor za finansijsku stabilnost. Metod izra\u010dunavanja: Ra\u010dunanje koristi podatke objavljenih \u010dlanova i glasa\u010dkih prava svakog od institucija iz njihovih godi\u0161njih izve\u0161taja. Procenat glasa\u010dkih prava izra\u010dunava se kao broj glasa\u010dkih prava dodeljenih zemljama u razvoju, podeljenih sa ukupnim brojem glasa\u010dkih prava. Procenat \u010dlanstva izra\u010dunava se uzimanjem broja \u010dlanova u razvoju, podeljenih sa ukupnim brojem \u010dlanova.","SDG_GOAL":"Smanjiti nejednakost unutar i izme\u0111u zemalja","SDG_TARGET":"Obezbijediti bolju zastupljenost i glas za zemlje u razvoju u odlu\u010divanju u globalnim me\u0111unarodnim ekonomskim i finansijskim institucijama kako bi se dobile djelotvornije, kredibilnije, odgovornije i legitimnije institucije","SDG_INDICATOR":"Udio \u010dlanova i prava glasa zemalja u razvoju u me\u0111unarodnim organizacijama","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"Godi\u0161nji izvje\u0161taji, kao \u0161to su prikazani na sajtovima odgovaraju\u0107ih institucija, su kori\u0161\u0107eni kao izvor podataka.","COVERAGE":"Podaci su izra\u010dunati i predstavljeni pojedina\u010dno za svaku me\u0111unarodnu organizaciju.","REC_USE_LIM":"Indikator 10.6.1 i 16.8.1 su identi\u010dni. Link metapodataka: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-06-01.pdf","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministarstvo vanjskih poslova Crne Gore","national_metadata_updated_date":"2022-08-10","national_data_updated_date":"2023-07-11","target_number":"10.6","goal_number":"10","indicator_sort_order":"10-06-01"},"1-4-1":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Procenat stanovni\u0161tva koje \u017eivi u domac\u0301instvima sa pristupom osnovnim potrebama","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Procenat stanovni\u0161tva koje \u017eivi u domac\u0301instvima sa pristupom osnovnim potrebama","indicator_number":"1.4.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Svuda okon\u010dati siroma\u0161tvo u svim njegovim oblicima","SDG_TARGET__GLOBAL":"Obezbijediti do 2030. godine da svi mu\u0161karci i \u017eene, a posebno siroma\u0161ni i neza\u0161ti\u0107eni, imaju jednaka prava na ekonomske resurse, kao i pristup osnovnim uslugama, vlasni\u0161tvu i kontroli nad zemlji\u0161tem i drugim oblicima vlasni\u0161tva, nasljedstvu, prirodnim resursima, odgovaraju\u0107im novim tehnologijama i finansijskim uslugama, uklju\u010duju\u0107i mikrofinansiranje","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Procenat stanovni\u0161tva koje \u017eivi u domac\u0301instvima sa pristupom osnovnim potrebama","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Svuda okon\u010dati siroma\u0161tvo u svim njegovim oblicima","SDG_TARGET":"Obezbijediti do 2030. godine da svi mu\u0161karci i \u017eene, a posebno siroma\u0161ni i neza\u0161ti\u0107eni, imaju jednaka prava na ekonomske resurse, kao i pristup osnovnim uslugama, vlasni\u0161tvu i kontroli nad zemlji\u0161tem i drugim oblicima vlasni\u0161tva, nasljedstvu, prirodnim resursima, odgovaraju\u0107im novim tehnologijama i finansijskim uslugama, uklju\u010duju\u0107i mikrofinansiranje","SDG_INDICATOR":"Procenat stanovni\u0161tva koje \u017eivi u domac\u0301instvima sa pristupom osnovnim potrebama","methodology_national":"UN jo\u0161 uvijek nije utvrdio zvani\u010dnu metodologiju pra\u0107enja. Podaci se u Crnoj Gori proizvode kroz MICS istra\u017eivanje kroz koje su dostupni podaci za 2018. godinu.","DATA_SOURCE":"MICS istra\u017eivanje","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2022-10-21","national_data_updated_date":"2022-10-26","target_number":"1.4","goal_number":"1","indicator_sort_order":"01-04-01"},"3-d-1":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Kapacitet me\u0111unarodnih zdravstvenih propisa (IHR) i spremnost za hitne zdravstvene situacije","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Kapacitet me\u0111unarodnih zdravstvenih propisa (IHR) i spremnost za hitne zdravstvene situacije","indicator_number":"3.d.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"global_goals.3-titletitle","SDG_TARGET__GLOBAL":"Osna\u017eiti kapacitete svih zemalja, a posebno zemalja u razvoju, za rano upozorenje, smanjenje rizika i upravljanje nacionalnim i globalnim zdravstvenim rizicima","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Kapacitet me\u0111unarodnih zdravstvenih propisa (IHR) i spremnost za hitne zdravstvene situacije","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Obezbijediti zdrave \u017eivote i promovisati dobrobit za sve ljude u svim uzrastima","SDG_TARGET":"Osna\u017eiti kapacitete svih zemalja, a posebno zemalja u razvoju, za rano upozorenje, smanjenje rizika i upravljanje nacionalnim i globalnim zdravstvenim rizicima","SDG_INDICATOR":"Kapacitet me\u0111unarodnih zdravstvenih propisa (IHR) i spremnost za hitne zdravstvene situacije","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Institut za javno zdravlje Crne Gore","national_metadata_updated_date":"2023-07-09","national_data_updated_date":"2023-07-09","target_number":"3.d","goal_number":"3","indicator_sort_order":"03-0d-01"},"6-2-1":{"computation_units":"Percentage","data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Procenat stanovni\u0161tva koji koristi (a) bezbjedno upravljane sanitarne usluge i (b) objekat za pranje ruku sapunom i vodom","graph_titles":[],"graph_type":"bar","indicator_name":"Procenat stanovni\u0161tva koji koristi (a) bezbjedno upravljane sanitarne usluge i (b) objekat za pranje ruku sapunom i vodom","indicator_number":"6.2.1","national_geographical_coverage":"Crna Gora","precision":[{"unit":"percentage"},{"decimals":2}],"reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Obezbijediti pristup i odr\u017eivo upravljanje vodom i kanalizacijom za sve","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, ostvariti ravnopravan pristup odgovaraju\u0107oj kanalizaciji i higijenskim uslovima za sve i iskorijeniti defekaciju na otvorenom, pritom obra\u0107aju\u0107i posebnu pa\u017enju na potrebe \u017eena i djevoj\u010dica i ljudi u osjetljivim situacijama","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Procenat stanovni\u0161tva koji koristi (a) bezbjedno upravljane sanitarne usluge i (b) objekat za pranje ruku sapunom i vodom","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Obezbijediti pristup i odr\u017eivo upravljanje vodom i kanalizacijom za sve","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, ostvariti ravnopravan pristup odgovaraju\u0107oj kanalizaciji i higijenskim uslovima za sve i iskorijeniti defekaciju na otvorenom, pritom obra\u0107aju\u0107i posebnu pa\u017enju na potrebe \u017eena i djevoj\u010dica i ljudi u osjetljivim situacijama","SDG_INDICATOR":"Procenat stanovni\u0161tva koji koristi (a) bezbjedno upravljane sanitarne usluge i (b) objekat za pranje ruku sapunom i vodom","methodology_national":"UN nema standardizovanu metodologiju za izra\u010dunavanje ovog indikatora. U Crnoj Gori on se izra\u010dunava kroz MICS istra\u017eivanje. ","DATA_SOURCE":"MICS","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2022-10-26","national_data_updated_date":"2022-10-26","target_number":"6.2","goal_number":"6","indicator_sort_order":"06-02-01"},"9-5-2":{"data_non_statistical":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[],"expected_disaggregations":[],"graph_title":"Broj istra\u017eiva\u010da (sa punim radnim vremenom) na milion stanovnika","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Broj istra\u017eiva\u010da (sa punim radnim vremenom) na milion stanovnika","indicator_number":"9.5.2","national_geographical_coverage":"Crna Gora","reporting_status":"complete","standalone":false,"SDG_GOAL__GLOBAL":"Izgraditi otpornu infrastrukturu, promovisati inkluzivnu i odr\u017eivu industrijalizaciju i podsticati inovacije","SDG_TARGET__GLOBAL":"Unaprijediti nau\u010dna istra\u017eivanja, pobolj\u0161ati tehnolo\u0161ke mogu\u0107nosti industrijskih sektora u svim zemljama, a posebno u zemljama u razvoju, uklju\u010duju\u0107i, do 2030. godine, podsticanje inovacija i zna\u010dajno pove\u0107anje broja zaposlenih u sektoru istra\u017eivanja i razvoja na milion ljudi, kao i javnu i privatnu potro\u0161nju na istra\u017eivanje i razvoj","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Broj istra\u017eiva\u010da (sa punim radnim vremenom) na milion stanovnika","methodology_global":"Definicija: Istra\u017eiva\u010di (sa punim radnim vremenom) na milion stanovnika predstavljaju direktnu mjeru broja radnika za istra\u017eivanje i razvoj na 1 milion ljudi. Koncepti: Priru\u010dnik OECD Frascati (OECD, 2015) pru\u017ea relevantne definicije za istra\u017eivanje i eksperimentalni razvoj, bruto domac\u0301e izdatke za istra\u017eivanje i razvoj i istra\u017eiva\u010de. Iako je priru\u010dnik od strane OECD-a, aplikacija je globalna. Tokom 6. revizije Priru\u010dnika Frascati, problemi u zemljama u razvoju bili su usmjereni u sr\u017e Priru\u010dnika. Sedmo izdanje objavljeno je u oktobru 2015. Sledec\u0301e definicije, preuzete iz izdanja Frascati priru\u010dnik za 2015. godinu, relevantne su za izra\u010dunavanje indikatora. Istra\u017eivanje i eksperimentalni razvoj (R & D) obuhvataju kreativan i sistemati\u010dan rad koji se preduzima radi povec\u0301anja stanja znanja - uklju\u010dujuc\u0301i znanje \u010dove\u010danstva, kulture i dru\u0161tva - i osmi\u0161ljavanje novih aplikacija raspolo\u017eivih znanja. Istra\u017eiva\u010di su stru\u010dnjaci anga\u017eovani na koncepciji ili kreiranju novih znanja. Oni sprovode istra\u017eivanja i pobolj\u0161avaju ili razvijaju koncepte, teorije, modele, tehnike instrumentacije, softver ili operativne metode. Ekvivalent punog radnog vremena (FTE) osoblja istra\u017eivanja i razvoja defini\u0161e se kao odnos radnog vremena koji se zapravo tro\u0161i na istra\u017eivanje i razvoj tokom odre\u0111enog referentnog perioda ( obi\u010dno kalendarska godina) podijeljena sa ukupnim brojem sati koji su konvencionalno radili u istom periodu od strane pojedinca ili grupe. Metod izra\u010dunavanja: izra\u010dunavanje indikatora Istra\u017eiva\u010di (sa punim radnim vremenom) na milion stanovnika koriste raspolo\u017eive podatke o stanovni\u0161tvu kao imenitelj.","SDG_GOAL":"Izgraditi otpornu infrastrukturu, promovisati inkluzivnu i odr\u017eivu industrijalizaciju i podsticati inovacije","SDG_TARGET":"Unaprijediti nau\u010dna istra\u017eivanja, pobolj\u0161ati tehnolo\u0161ke mogu\u0107nosti industrijskih sektora u svim zemljama, a posebno u zemljama u razvoju, uklju\u010duju\u0107i, do 2030. godine, podsticanje inovacija i zna\u010dajno pove\u0107anje broja zaposlenih u sektoru istra\u017eivanja i razvoja na milion ljudi, kao i javnu i privatnu potro\u0161nju na istra\u017eivanje i razvoj","SDG_INDICATOR":"Broj istra\u017eiva\u010da (sa punim radnim vremenom) na milion stanovnika","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"Podaci su prikupljeni putem nacionalne R&D ankete, od strane nacionalnih statisti\u010dkih kancelarija ili ministarstva (kao npr. Ministarstvo nauke i tehnologije).","COVERAGE":"Istra\u017eiva\u010di se mogu razvrstati po sektorima zapo\u0161ljavanja, oblasti nauke, pola i starosti.","REC_USE_LIM":"Po\u0161to ovaj indikator prati broj istra\u017eiva\u010da na milion stanovnika i s obzirom da populacija Crne Gore je znatno manja, treba podesiti metodologiju prema tome.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministarstvo nauke Crne Gore","national_metadata_updated_date":"2022-08-09","national_data_updated_date":"2023-07-11","target_number":"9.5","goal_number":"9","indicator_sort_order":"09-05-02"},"8-3-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Udio neformalne zaposlenosti u ukupnoj zaposlenosti, po sektoru i polu","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Udio neformalne zaposlenosti u ukupnoj zaposlenosti, po sektoru i polu","indicator_number":"8.3.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"8.3","goal_number":"8","indicator_sort_order":"08-03-01"},"5-2-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Procenat \u017eena i djevoj\u010dica od 15 godina i vi\u0161e koje su bile izlo\u017eene seksualnom nasilju od strane osoba koje nisu intimni partner u prethodnih 12 mjeseci, prema starosti i mjestu doga\u0111aja","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Procenat \u017eena i djevoj\u010dica od 15 godina i vi\u0161e koje su bile izlo\u017eene seksualnom nasilju od strane osoba koje nisu intimni partner u prethodnih 12 mjeseci, prema starosti i mjestu doga\u0111aja","indicator_number":"5.2.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"5.2","goal_number":"5","indicator_sort_order":"05-02-02"},"4-b-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Obim tokova zvani\u010dne razvojne pomoc\u0301i za stipendije po sektoru i vrsti studija","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Obim tokova zvani\u010dne razvojne pomoc\u0301i za stipendije po sektoru i vrsti studija","indicator_number":"4.b.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"4.b","goal_number":"4","indicator_sort_order":"04-0b-01"},"16-2-3":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Procenat mladih \u017eena i mu\u0161karaca starosti 18\u201329 godina koji su do\u017eivjeli seksualno nasilje do 18 godina","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Procenat mladih \u017eena i mu\u0161karaca starosti 18\u201329 godina koji su do\u017eivjeli seksualno nasilje do 18 godina","indicator_number":"16.2.3","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"16.2","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-02-03"},"5-b-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Procenat pojedinaca koji posjeduju mobilni telefon, prema polu","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Procenat pojedinaca koji posjeduju mobilni telefon, prema polu","indicator_number":"5.b.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"5.b","goal_number":"5","indicator_sort_order":"05-0b-01"},"5-c-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Procenat zemalja sa sistemima za prac\u0301enje i izdvajanje javnih sredstava za rodnu ravnopravnost i osna\u017eivanje \u017eena","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Procenat zemalja sa sistemima za prac\u0301enje i izdvajanje javnih sredstava za rodnu ravnopravnost i osna\u017eivanje \u017eena","indicator_number":"5.c.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"5.c","goal_number":"5","indicator_sort_order":"05-0c-01"},"1-b-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Javna socijalna potro\u0161nja u korist siroma\u0161nih","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Javna socijalna potro\u0161nja u korist siroma\u0161nih","indicator_number":"1.b.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"1.b","goal_number":"1","indicator_sort_order":"01-0b-01"},"17-1-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Udio doma\u0107eg bud\u017eeta koji se finansira doma\u0107im porezima","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Udio doma\u0107eg bud\u017eeta koji se finansira doma\u0107im porezima","indicator_number":"17.1.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"17.1","goal_number":"17","indicator_sort_order":"17-01-02"},"16-4-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Ukupna vrijednost ulaznih i spoljnih nezakonitih finansijskih tokova (u tekuc\u0301im ameri\u010dkim dolarima)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Ukupna vrijednost ulaznih i spoljnih nezakonitih finansijskih tokova (u tekuc\u0301im ameri\u010dkim dolarima)","indicator_number":"16.4.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"16.4","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-04-01"},"14-b-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Stepen primjene pravnog/regulatornog/politi\u010dkog/institucionalnog okvira koji priznaje i \u0161titi prava pristupa za malo ribarstvo","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Stepen primjene pravnog/regulatornog/politi\u010dkog/institucionalnog okvira koji priznaje i \u0161titi prava pristupa za malo ribarstvo","indicator_number":"14.b.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"14.b","goal_number":"14","indicator_sort_order":"14-0b-01"},"17-14-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Broj zemalja sa uspostavljenim mehanizmima za pobolj\u0161anje koherentnosti politika odr\u017eivog razvoja","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Broj zemalja sa uspostavljenim mehanizmima za pobolj\u0161anje koherentnosti politika odr\u017eivog razvoja","indicator_number":"17.14.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"17.14","goal_number":"17","indicator_sort_order":"17-14-01"},"3-b-3":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Udio zdravstvenih ustanova koje imaju osnovni set relevantnih esencijalnih ljekova dostupnih i pristupa\u010dnih na odr\u017eivoj osnovi","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Udio zdravstvenih ustanova koje imaju osnovni set relevantnih esencijalnih ljekova dostupnih i pristupa\u010dnih na odr\u017eivoj osnovi","indicator_number":"3.b.3","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"3.b","goal_number":"3","indicator_sort_order":"03-0b-03"},"1-1-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Udio stanovni\u0161tva ispod me\u0111unarodne linije siroma\u0161tva, po polu, starosti, radnom statusu i geografskoj lokaciji (urbana/ruralna)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Udio stanovni\u0161tva ispod me\u0111unarodne linije siroma\u0161tva, po polu, starosti, radnom statusu i geografskoj lokaciji (urbana/ruralna)","indicator_number":"1.1.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"1.1","goal_number":"1","indicator_sort_order":"01-01-01"},"2-a-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Ukupni zvani\u010dni tokovi (zvani\u010dna razvojna pomoc\u0301 plus drugi zvani\u010dni tokovi) u sektoru poljoprivrede","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Ukupni zvani\u010dni tokovi (zvani\u010dna razvojna pomoc\u0301 plus drugi zvani\u010dni tokovi) u sektoru poljoprivrede","indicator_number":"2.a.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"2.a","goal_number":"2","indicator_sort_order":"02-0a-02"},"5-6-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Procenat \u017eena starosti od 15 do 49 godina koje donose sopstvene i informisane odluke u vezi sa seksualnim odnosima, upotrebom kontraceptiva i reproduktivnom zdravstvenom za\u0161titom","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Procenat \u017eena starosti od 15 do 49 godina koje donose sopstvene i informisane odluke u vezi sa seksualnim odnosima, upotrebom kontraceptiva i reproduktivnom zdravstvenom za\u0161titom","indicator_number":"5.6.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"5.6","goal_number":"5","indicator_sort_order":"05-06-01"},"3-3-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Broj HIV infekcija u odnosu na 1000 neinficiranih, po polu, starosnoj dobi i klju\u010dnim grupama populacije","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Broj HIV infekcija u odnosu na 1000 neinficiranih, po polu, starosnoj dobi i klju\u010dnim grupama populacije","indicator_number":"3.3.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"Obezbijediti zdrave \u017eivote i promovisati dobrobit za sve ljude u svim uzrastima","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, okon\u010dati epidemiju AIDS-a, tuberkuloze, malarije i zapostavljenih tropskih bolesti i suzbijati hepatitis, bolesti koje se prenose putem vode i druge zarazne bolesti","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Broj HIV infekcija u odnosu na 1000 neinficiranih, po polu, starosnoj dobi i klju\u010dnim grupama populacije","methodology_global":"Broj novozara\u017eenih HIV-om na 1000 neinficiranih, po polu, starosnoj dobi i klju\u010dnim grupama populacije definisano kao broj novozara\u017eenih HIV-om na 1000 ljudskih godina me\u0111u neinficiranih. Stopa incidencije je broj novih slu\u010dajeva u odre\u0111enoj populaciji pod rizikom u odre\u0111enom vremenskom periodu. Podaci o pojedincima za odre\u0111en vremenski period su najbolji izvori podataka, ali su rijetko dostupni za veliki broj stanovnika. Kako bi se dobili podaci o incidenciji HIV-a, mogu se koristiti posebni dijagnosti\u010dki testovi u istra\u017eivanjima ili zdravstvenim organizacijama. Incidencija HIV-a tako\u0111e se mo\u017ee modelirati koriste\u0107i Spectrum software.","SDG_GOAL":"Obezbijediti zdrave \u017eivote i promovisati dobrobit za sve ljude u svim uzrastima","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, okon\u010dati epidemiju AIDS-a, tuberkuloze, malarije i zapostavljenih tropskih bolesti i suzbijati hepatitis, bolesti koje se prenose putem vode i druge zarazne bolesti","SDG_INDICATOR":"Broj HIV infekcija u odnosu na 1000 neinficiranih, po polu, starosnoj dobi i klju\u010dnim grupama populacije","methodology_national":"Podaci su dobijeni kori\u0161\u0107enjem SPECTRUM metodologije u saradnji sa UNAIDS-om (jun 2021.god) i predstavljaju All ages HIV incidence - ukupan broj novoinficiranih na 1000 neinficiranih, za sve uzraste; ne predstavlja prosto izra\u010dunavanje broja novih infekcija u odnosu na ukupan broj stanovnika.","DATA_SOURCE":"Anketa doma\u0107instava ili klju\u010dne populacije sa HIV testiranjem, Spectrum modeliranje.","COVERAGE":"Op\u0161ta populacija, klju\u010dna populacija (mu\u0161karci koji imaju sex sa mu\u0161karcima, seksualni radnici, lica koja uzimaju droge iglom, transdzender osobe, zatvorenici. Godi\u0161ta (0-14, 15-24, 15-49. 50+) za klju\u010dne populacije < 25, 25+), po na\u010dinu prenosa (uklju\u010duju\u0107i prenos sa majke na dijete), mjestu boravka, polu.","REC_USE_LIM":"Nadzorom nad HIV-om u Crnoj Gori mogu\u0107e je izra\u010dunavati broj novoregistrovanih slu\u010dajeva HIV/AIDS-a u godini na 100 000 stanovnika. Podaci se disagregiraju u odnosu na pol, uzrast, geografsku distribuciju i na\u010din prenosa virusa. U saradnji sa UNAIDS-om vr\u0161ene su procjene incidencije (broj novoinficiranih na 1000) i podaci se ne mogu disagregirati po gore navedenim karakteristikama. Link metapodataka: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-03-01.pdf.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"2010","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Institut za javno zdravlje Crne Gore","national_metadata_updated_date":"2022-08-01","target_number":"3.3","goal_number":"3","indicator_sort_order":"03-03-01"},"3-3-4":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Incidencija hepatitisa B na 100000 stanovnika","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Incidencija hepatitisa B na 100000 stanovnika","indicator_number":"3.3.4","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"3.3","goal_number":"3","indicator_sort_order":"03-03-04"},"2-5-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Broj biljnih i \u017eivotinjskih geneti\u010dkih resursa za hranu i poljoprivredu osiguranih u srednjoro\u010dnim ili dugoro\u010dnim objektima za konzervaciju","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Broj biljnih i \u017eivotinjskih geneti\u010dkih resursa za hranu i poljoprivredu osiguranih u srednjoro\u010dnim ili dugoro\u010dnim objektima za konzervaciju","indicator_number":"2.5.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"2.5","goal_number":"2","indicator_sort_order":"02-05-01"},"2-1-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Prevalencija pothranjenosti","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Prevalencija pothranjenosti","indicator_number":"2.1.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"2.1","goal_number":"2","indicator_sort_order":"02-01-01"},"15-9-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"(a) Broj zemalja koje su postavile nacionalne ciljeve u skladu sa ili sli\u010dnim Cilju 2 za biodiverzitet iz Ai\u010dija iz Strate\u0161kog plana za biodiverzitet 2011\u20132020 u svojim nacionalnim strategijama i akcionim planovima za biodiverzitet i napretku koji je prijavljen ka ovim ciljevima; i (b) integraciju biodiverziteta u nacionalne sisteme ra\u010dunovodstva i izve\u0161tavanja, definisane kao implementacija Sistema ekolo\u0161ko-ekonomskog ra\u010dunovodstva","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"(a) Broj zemalja koje su postavile nacionalne ciljeve u skladu sa ili sli\u010dnim Cilju 2 za biodiverzitet iz Ai\u010dija iz Strate\u0161kog plana za biodiverzitet 2011\u20132020 u svojim nacionalnim strategijama i akcionim planovima za biodiverzitet i napretku koji je prijavljen ka ovim ciljevima; i (b) integraciju biodiverziteta u nacionalne sisteme ra\u010dunovodstva i izve\u0161tavanja, definisane kao implementacija Sistema ekolo\u0161ko-ekonomskog ra\u010dunovodstva","indicator_number":"15.9.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"15.9","goal_number":"15","indicator_sort_order":"15-09-01"},"10-c-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Tro\u0161kovi doznake kao proporcija dozna\u010denog iznosa","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Tro\u0161kovi doznake kao proporcija dozna\u010denog iznosa","indicator_number":"10.c.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"10.c","goal_number":"10","indicator_sort_order":"10-0c-01"},"11-4-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Ukupni izdaci po glavi stanovnika za o\u010duvanje, za\u0161titu i o\u010duvanje cjelokupnog kulturnog i prirodnog naslje\u0111a, prema izvoru finansiranja (javni, privatni), vrsti ba\u0161tine (kulturno, prirodno) i nivou vlasti (nacionalna, regionalna i lokalna/op\u0161tinska)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Ukupni izdaci po glavi stanovnika za o\u010duvanje, za\u0161titu i o\u010duvanje cjelokupnog kulturnog i prirodnog naslje\u0111a, prema izvoru finansiranja (javni, privatni), vrsti ba\u0161tine (kulturno, prirodno) i nivou vlasti (nacionalna, regionalna i lokalna/op\u0161tinska)","indicator_number":"11.4.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"11.4","goal_number":"11","indicator_sort_order":"11-04-01"},"10-7-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Tro\u0161kovi zapo\u0161ljavanja koje snosi zaposleni kao proporcija mjese\u010dnog prihoda zara\u0111enog u zemlji odredi\u0161ta","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Tro\u0161kovi zapo\u0161ljavanja koje snosi zaposleni kao proporcija mjese\u010dnog prihoda zara\u0111enog u zemlji odredi\u0161ta","indicator_number":"10.7.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"10.7","goal_number":"10","indicator_sort_order":"10-07-01"},"8-4-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Materijalni otisak, materijalni otisak po glavi stanovnika i materijalni otisak po BDP-u","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Materijalni otisak, materijalni otisak po glavi stanovnika i materijalni otisak po BDP-u","indicator_number":"8.4.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"8.4","goal_number":"8","indicator_sort_order":"08-04-01"},"8-8-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Fatalne i nefatalne povrede na radu na 100 000 radnika, prema polu i migrantskom statusu","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Fatalne i nefatalne povrede na radu na 100 000 radnika, prema polu i migrantskom statusu","indicator_number":"8.8.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"8.8","goal_number":"8","indicator_sort_order":"08-08-01"},"17-2-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Neto zvani\u010dna razvojna pomoc\u0301, ukupna i po manje razvijenim zemljama, kao proporcija u bruto nacionalnom dohotku donatora (BND) Komiteta za razvojnu pomoc\u0301 Organizacije za ekonomsku saradnju i razvoj (OECD)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Neto zvani\u010dna razvojna pomoc\u0301, ukupna i po manje razvijenim zemljama, kao proporcija u bruto nacionalnom dohotku donatora (BND) Komiteta za razvojnu pomoc\u0301 Organizacije za ekonomsku saradnju i razvoj (OECD)","indicator_number":"17.2.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"17.2","goal_number":"17","indicator_sort_order":"17-02-01"},"13-2-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Broj zemalja s nacionalno utvr\u0111enim doprinosima, dugoro\u010dnim strategijama, nacionalnim planovima adaptacije, strategijama kako je navedeno u komunikacijama o adaptaciji i nacionalnim komunikacijama","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Broj zemalja s nacionalno utvr\u0111enim doprinosima, dugoro\u010dnim strategijama, nacionalnim planovima adaptacije, strategijama kako je navedeno u komunikacijama o adaptaciji i nacionalnim komunikacijama","indicator_number":"13.2.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"13.2","goal_number":"13","indicator_sort_order":"13-02-01"},"11-3-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Udio gradova sa strukturom direktnog u\u010de\u0161\u0107a civilnog dru\u0161tva u urbanisti\u010dkom planiranju i upravljanju koji funkcioni\u0161u redovno i demokratski","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Udio gradova sa strukturom direktnog u\u010de\u0161\u0107a civilnog dru\u0161tva u urbanisti\u010dkom planiranju i upravljanju koji funkcioni\u0161u redovno i demokratski","indicator_number":"11.3.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"11.3","goal_number":"11","indicator_sort_order":"11-03-02"},"17-13-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Makroekonomska kontrolna tabla","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Makroekonomska kontrolna tabla","indicator_number":"17.13.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"17.13","goal_number":"17","indicator_sort_order":"17-13-01"},"14-4-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Udio ribljeg fonda unutar biolo\u0161ki odr\u017eivog nivoa","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Udio ribljeg fonda unutar biolo\u0161ki odr\u017eivog nivoa","indicator_number":"14.4.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"14.4","goal_number":"14","indicator_sort_order":"14-04-01"},"10-a-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Udio tarifnih linija koje se primjenjuju na uvoz iz najmanje razvijenih zemalja i zemalja u razvoju sa nultom tarifom","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Udio tarifnih linija koje se primjenjuju na uvoz iz najmanje razvijenih zemalja i zemalja u razvoju sa nultom tarifom","indicator_number":"10.a.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"10.a","goal_number":"10","indicator_sort_order":"10-0a-01"},"4-1-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Stopa zavr\u0161etka (osnovno obrazovanje, ni\u017ee srednje obrazovanje, vi\u0161e srednje obrazovanje)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Stopa zavr\u0161etka (osnovno obrazovanje, ni\u017ee srednje obrazovanje, vi\u0161e srednje obrazovanje)","indicator_number":"4.1.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"4.1","goal_number":"4","indicator_sort_order":"04-01-02"},"6-4-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Nivo vodenog stresa: povla\u010denje slatke vode kao proporcija raspolo\u017eivih slatkovodnih resursa","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Nivo vodenog stresa: povla\u010denje slatke vode kao proporcija raspolo\u017eivih slatkovodnih resursa","indicator_number":"6.4.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"6.4","goal_number":"6","indicator_sort_order":"06-04-02"},"17-17-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Iznos u ameri\u010dkim dolarima posve\u0107en javno-privatnim partnerstvima za infrastrukturu","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Iznos u ameri\u010dkim dolarima posve\u0107en javno-privatnim partnerstvima za infrastrukturu","indicator_number":"17.17.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"17.17","goal_number":"17","indicator_sort_order":"17-17-01"},"17-5-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Broj zemalja koje usvajaju i sprovode re\u017eime promocije investicija za zemlje u razvoju, uklju\u010duju\u0107i manje razvijene zemlje","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Broj zemalja koje usvajaju i sprovode re\u017eime promocije investicija za zemlje u razvoju, uklju\u010duju\u0107i manje razvijene zemlje","indicator_number":"17.5.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"17.5","goal_number":"17","indicator_sort_order":"17-05-01"},"2-c-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Indikator anomalija cijena hrane","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Indikator anomalija cijena hrane","indicator_number":"2.c.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"2.c","goal_number":"2","indicator_sort_order":"02-0c-01"},"3-8-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Pokrivenost osnovnih zdravstvenih usluga","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Pokrivenost osnovnih zdravstvenih usluga","indicator_number":"3.8.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"Obezbijediti zdrave \u017eivote i promovisati dobrobit za sve ljude u svim uzrastima","SDG_TARGET__GLOBAL":"Ostvariti univerzalnu pokrivenost zdravstvenim osiguranjem, uklju\u010duju\u0107i za\u0161titu od finansijskih rizika, pristup kvalitetnim osnovnim uslugama zdravstvene za\u0161tite i pristup bezbjednim, djelotvornim, kvalitetnim i povoljnim najva\u017enijim lijekovima i vakcinama za sve","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Pokrivenost osnovnih zdravstvenih usluga","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Obezbijediti zdrave \u017eivote i promovisati dobrobit za sve ljude u svim uzrastima","SDG_TARGET":"Ostvariti univerzalnu pokrivenost zdravstvenim osiguranjem, uklju\u010duju\u0107i za\u0161titu od finansijskih rizika, pristup kvalitetnim osnovnim uslugama zdravstvene za\u0161tite i pristup bezbjednim, djelotvornim, kvalitetnim i povoljnim najva\u017enijim lijekovima i vakcinama za sve","SDG_INDICATOR":"Pokrivenost osnovnih zdravstvenih usluga","methodology_national":"Procenat \u017eena u reproduktivnom dobu (izme\u0111u 15-49 godina starosti) koje su seksualno aktivne i koje su svoju potrebu za planiranjem porodice zadovoljile modernim metodama. Ankete doma\u0107instava uklju\u010duju niz pitanja koja mjere stopu rasprostranjenosti modernih kontraceptivnih sredstava kao i potra\u017enju (potrebu) za planiranjem porodice. Ukupna potra\u017enja (potreba) za planiranjem porodice se defini\u0161e kao zbir ukupnog broja \u017eena u reproduktivnom dobu (izme\u0111u 15-49 godina starosti) koje su udate ili u zajednici i koje trenutno koriste ili \u010diji seksualni partner trenutno koristi, makar jedno kontraceptivno sredstvo, i nezadovoljene potrebe za planiranjem porodice. Nezadovoljena potreba za planiranjem porodice je proporcija ukupnog broja \u017eena u reproduktivnom dobu (izme\u0111u 15-49 godina starosti) koje su ili udate ili \u017eive u sporazumnoj zajednici, koje su plodne i seksualno aktivne i ne koriste nikakve kontraceptivne metode (moderne ili tradicionalne), i koje nagla\u0161avaju da ne \u017eele vi\u0161e djece ili \u017eele da odgode ra\u0111anje narednog djeteta za najmanje dvije godine. Ovdje ubrajamo: (i) sve trudnice (udate ili u sporazumnoj zajednici) \u010dije su trudno\u0107e ne\u017eeljene ili za\u010dete u pogre\u0161nom trenutku; (ii) sve porodilje \u010dija menstruacija i dalje izostaje (udate ili u sporazumnoj zajednici) koje ne planiraju porodicu i \u010diji je prethodni poro\u0111aj bio ne\u017eeljen ili je dijete za\u010deto u pogre\u0161nom trenutku; (iii) sve plodne \u017eene (udate ili u sporazumnoj zajednici) koje nisu ni trudne niti su porodilje, i koje ne \u017eele vi\u0161e djece (\u017eele da ograni\u010de veli\u010dinu svoje porodice) ili \u017eele da odgode ra\u0111anje narednog djeteta za najmanje dvije godine ili ne znaju da li i kada \u017eele da rode jo\u0161 jedno dijete (\u017eele da naprave ve\u0107i razmak izme\u0111u ra\u0111anja djece), a koje ne koriste nijedno kontraceptivno sredstvo.","DATA_SOURCE":"MICS","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"Vremenski plan: u 2018. godini i svakoj narednoj rundi MICS istra\u017eivanja.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2022-10-24","target_number":"3.8","goal_number":"3","indicator_sort_order":"03-08-01"},"14-7-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Odr\u017eivo ribarstvo kao udio BDP-a u malim ostrvskim dr\u017eavama u razvoju, manje razvijenim zemljama i svim zemljama","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Odr\u017eivo ribarstvo kao udio BDP-a u malim ostrvskim dr\u017eavama u razvoju, manje razvijenim zemljama i svim zemljama","indicator_number":"14.7.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"14.7","goal_number":"14","indicator_sort_order":"14-07-01"},"17-19-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Dolarska vrijednost svih resursa stavljenih na raspolaganje za ja\u010danje statisti\u010dkih kapaciteta u zemljama u razvoju","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Dolarska vrijednost svih resursa stavljenih na raspolaganje za ja\u010danje statisti\u010dkih kapaciteta u zemljama u razvoju","indicator_number":"17.19.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"17.19","goal_number":"17","indicator_sort_order":"17-19-01"},"16-7-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Udio stanovni\u0161tva koji vjeruje da je dono\u0161enje odluka inkluzivno i odgovorno, prema polu, starosti, invalidnosti i grupi stanovni\u0161tva","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Udio stanovni\u0161tva koji vjeruje da je dono\u0161enje odluka inkluzivno i odgovorno, prema polu, starosti, invalidnosti i grupi stanovni\u0161tva","indicator_number":"16.7.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"16.7","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-07-02"},"9-1-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Procenat seoskog stanovni\u0161tva koje \u017eivi u krugu od 2 km od puta tokom svih godi\u0161njih doba","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Procenat seoskog stanovni\u0161tva koje \u017eivi u krugu od 2 km od puta tokom svih godi\u0161njih doba","indicator_number":"9.1.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"9.1","goal_number":"9","indicator_sort_order":"09-01-01"},"8-b-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Postojanje razvijene i operacionalizovane nacionalne strategije za zapo\u0161ljavanje mladih, kao posebne strategije ili kao dijela nacionalne strategije zapo\u0161ljavanja","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Postojanje razvijene i operacionalizovane nacionalne strategije za zapo\u0161ljavanje mladih, kao posebne strategije ili kao dijela nacionalne strategije zapo\u0161ljavanja","indicator_number":"8.b.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"8.b","goal_number":"8","indicator_sort_order":"08-0b-01"},"4-6-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proporcija stanovni\u0161tva u datoj starosnoj grupi koja posti\u017ee barem fiksni nivo znanja u funkcionalnoj (a) pismenosti i (b) matemati\u010dkim vje\u0161tinama, prema polu","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proporcija stanovni\u0161tva u datoj starosnoj grupi koja posti\u017ee barem fiksni nivo znanja u funkcionalnoj (a) pismenosti i (b) matemati\u010dkim vje\u0161tinama, prema polu","indicator_number":"4.6.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"4.6","goal_number":"4","indicator_sort_order":"04-06-01"},"3-5-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Pokrivenost intervencija lije\u010denja (farmakolo\u0161kih, psihosocijalnih i usluga rehabilitacije i naknadne njege) za poreme\u0107aje povezane sa upotrebom supstanci","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Pokrivenost intervencija lije\u010denja (farmakolo\u0161kih, psihosocijalnih i usluga rehabilitacije i naknadne njege) za poreme\u0107aje povezane sa upotrebom supstanci","indicator_number":"3.5.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"3.5","goal_number":"3","indicator_sort_order":"03-05-01"},"17-16-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Broj zemalja koje izvje\u0161tavaju o napretku u okvirima za prac\u0301enje efektivnosti razvoja sa vi\u0161e zainteresovanih strana koji podr\u017eavaju postizanje ciljeva odr\u017eivog razvoja","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Broj zemalja koje izvje\u0161tavaju o napretku u okvirima za prac\u0301enje efektivnosti razvoja sa vi\u0161e zainteresovanih strana koji podr\u017eavaju postizanje ciljeva odr\u017eivog razvoja","indicator_number":"17.16.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"17.16","goal_number":"17","indicator_sort_order":"17-16-01"},"9-3-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Procenat malih industrija koje imaju zajam ili kreditnu liniju","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Procenat malih industrija koje imaju zajam ili kreditnu liniju","indicator_number":"9.3.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"9.3","goal_number":"9","indicator_sort_order":"09-03-02"},"16-5-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Udio osoba koje su imale barem jedan kontakt sa javnim funkcionerom i koje su dale mito javnom funkcioneru, ili su im ti javni funkcioneri tra\u017eili mito u prethodnih 12 mjeseci","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Udio osoba koje su imale barem jedan kontakt sa javnim funkcionerom i koje su dale mito javnom funkcioneru, ili su im ti javni funkcioneri tra\u017eili mito u prethodnih 12 mjeseci","indicator_number":"16.5.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"16.5","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-05-01"},"17-11-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Udio zemalja u razvoju i manje razvijenih zemalja u globalnom izvozu","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Udio zemalja u razvoju i manje razvijenih zemalja u globalnom izvozu","indicator_number":"17.11.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"17.11","goal_number":"17","indicator_sort_order":"17-11-01"},"3-8-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Udio stanovni\u0161tva sa velikim izdacima doma\u0107instva za zdravstvo kao udio u ukupnim rashodima ili prihodima doma\u0107instva","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Udio stanovni\u0161tva sa velikim izdacima doma\u0107instva za zdravstvo kao udio u ukupnim rashodima ili prihodima doma\u0107instva","indicator_number":"3.8.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"global_goals.3-titletitle","SDG_TARGET__GLOBAL":"Ostvariti univerzalnu pokrivenost zdravstvenim osiguranjem, uklju\u010duju\u0107i za\u0161titu od finansijskih rizika, pristup kvalitetnim osnovnim uslugama zdravstvene za\u0161tite i pristup bezbjednim, djelotvornim, kvalitetnim i povoljnim najva\u017enijim lijekovima i vakcinama za sve","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Udio stanovni\u0161tva sa velikim izdacima doma\u0107instva za zdravstvo kao udio u ukupnim rashodima ili prihodima doma\u0107instva","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Obezbijediti zdrave \u017eivote i promovisati dobrobit za sve ljude u svim uzrastima","SDG_TARGET":"Ostvariti univerzalnu pokrivenost zdravstvenim osiguranjem, uklju\u010duju\u0107i za\u0161titu od finansijskih rizika, pristup kvalitetnim osnovnim uslugama zdravstvene za\u0161tite i pristup bezbjednim, djelotvornim, kvalitetnim i povoljnim najva\u017enijim lijekovima i vakcinama za sve","SDG_INDICATOR":"Udio stanovni\u0161tva sa velikim izdacima doma\u0107instva za zdravstvo kao udio u ukupnim rashodima ili prihodima doma\u0107instva","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Fond za zdravstveno osiguranje","national_metadata_updated_date":"2023-07-09","target_number":"3.8","goal_number":"3","indicator_sort_order":"03-08-02"},"1-a-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Ukupni grantovi zvani\u010dne razvojne pomoc\u0301i od svih donatora koji se fokusiraju na smanjenje siroma\u0161tva kao udio u bruto nacionalnom dohotku zemlje primaoca","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Ukupni grantovi zvani\u010dne razvojne pomoc\u0301i od svih donatora koji se fokusiraju na smanjenje siroma\u0161tva kao udio u bruto nacionalnom dohotku zemlje primaoca","indicator_number":"1.a.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"1.a","goal_number":"1","indicator_sort_order":"01-0a-01"},"17-1-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Ukupni dr\u017eavni prihod kao udio BDP-a, prema izvoru","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Ukupni dr\u017eavni prihod kao udio BDP-a, prema izvoru","indicator_number":"17.1.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"17.1","goal_number":"17","indicator_sort_order":"17-01-01"},"1-4-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Procenat ukupnog odraslog stanovni\u0161tva sa sigurnim zakupnim pravima na zemlji\u0161te, (a) sa zakonski priznatom dokumentacijom i (b) koji svoja prava na zemlji\u0161te do\u017eivljavaju sigurnim, prema polu i vrsti zakupa","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Procenat ukupnog odraslog stanovni\u0161tva sa sigurnim zakupnim pravima na zemlji\u0161te, (a) sa zakonski priznatom dokumentacijom i (b) koji svoja prava na zemlji\u0161te do\u017eivljavaju sigurnim, prema polu i vrsti zakupa","indicator_number":"1.4.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"1.4","goal_number":"1","indicator_sort_order":"01-04-02"},"3-6-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Stopa smrtnosti od povreda u saobra\u0107aju","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Stopa smrtnosti od povreda u saobra\u0107aju","indicator_number":"3.6.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"3.6","goal_number":"3","indicator_sort_order":"03-06-01"},"11-3-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Odnos stope potro\u0161nje zemlji\u0161ta i stope rasta stanovni\u0161tva","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Odnos stope potro\u0161nje zemlji\u0161ta i stope rasta stanovni\u0161tva","indicator_number":"11.3.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"11.3","goal_number":"11","indicator_sort_order":"11-03-01"},"4-7-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Mjera u kojoj su (i) obrazovanje o globalnom gra\u0111anstvu i (ii) obrazovanje za odr\u017eivi razvoj uklju\u010deni u (a) nacionalne obrazovne politike; (b) nastavne planove i programe; (c) obrazovanje nastavnika; i (d) ocjenjivanje u\u010denika","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Mjera u kojoj su (i) obrazovanje o globalnom gra\u0111anstvu i (ii) obrazovanje za odr\u017eivi razvoj uklju\u010deni u (a) nacionalne obrazovne politike; (b) nastavne planove i programe; (c) obrazovanje nastavnika; i (d) ocjenjivanje u\u010denika","indicator_number":"4.7.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"4.7","goal_number":"4","indicator_sort_order":"04-07-01"},"1-5-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Direktni ekonomski gubitak koji se pripisuje katastrofama u odnosu na globalni bruto domac\u0301i proizvod (BDP)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Direktni ekonomski gubitak koji se pripisuje katastrofama u odnosu na globalni bruto domac\u0301i proizvod (BDP)","indicator_number":"1.5.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"1.5","goal_number":"1","indicator_sort_order":"01-05-02"},"14-1-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"(a) Indeks priobalne eutrofikacije; i (b) gustina plasti\u010dnih ostataka","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"(a) Indeks priobalne eutrofikacije; i (b) gustina plasti\u010dnih ostataka","indicator_number":"14.1.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"14.1","goal_number":"14","indicator_sort_order":"14-01-01"},"5-3-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Procenat djevojaka i \u017eena starosti od 15 do 49 godina koje su bile podvrgnute sakac\u0301enju/rezanju \u017eenskih genitalija, prema godinama","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Procenat djevojaka i \u017eena starosti od 15 do 49 godina koje su bile podvrgnute sakac\u0301enju/rezanju \u017eenskih genitalija, prema godinama","indicator_number":"5.3.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"5.3","goal_number":"5","indicator_sort_order":"05-03-02"},"14-2-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Broj zemalja koje koriste pristupe zasnovane na ekosistemima u upravljanju morskim podru\u010djima","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Broj zemalja koje koriste pristupe zasnovane na ekosistemima u upravljanju morskim podru\u010djima","indicator_number":"14.2.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"14.2","goal_number":"14","indicator_sort_order":"14-02-01"},"17-18-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Pokazatelj statisti\u010dkih kapaciteta za pra\u0107enje ciljeva odr\u017eivog razvoja","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Pokazatelj statisti\u010dkih kapaciteta za pra\u0107enje ciljeva odr\u017eivog razvoja","indicator_number":"17.18.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"17.18","goal_number":"17","indicator_sort_order":"17-18-01"},"16-6-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Udio stanovni\u0161tva zadovoljnog svojim posljednjim iskustvom javnih usluga","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Udio stanovni\u0161tva zadovoljnog svojim posljednjim iskustvom javnih usluga","indicator_number":"16.6.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"16.6","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-06-02"},"2-4-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Udio poljoprivrednih povr\u0161ina koje se koriste za produktivnu i odr\u017eivu poljoprivredu","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Udio poljoprivrednih povr\u0161ina koje se koriste za produktivnu i odr\u017eivu poljoprivredu","indicator_number":"2.4.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"Okon\u010dati glad, posti\u0107i bezbjednost hrane, unaprijediti ishranu i promovisati odr\u017eivu poljoprivredu","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, obezbijediti odr\u017eive sisteme proizvodnje hrane i sprovesti otporne poljoprivredne prakse koje pove\u0107avaju produktivnost i proizvodnju, koje poma\u017eu odr\u017eavanju ekosistema, koje ja\u010daju kapacitete za prilago\u0111avanje na klimatske promjene, ekstremne vremenske uslove, su\u0161e, poplave i druge nepogode i koje progresivno pobolj\u0161avaju kvalitet zemlji\u0161ta i tla","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Udio poljoprivrednih povr\u0161ina koje se koriste za produktivnu i odr\u017eivu poljoprivredu","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Okon\u010dati glad, posti\u0107i bezbjednost hrane, unaprijediti ishranu i promovisati odr\u017eivu poljoprivredu","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, obezbijediti odr\u017eive sisteme proizvodnje hrane i sprovesti otporne poljoprivredne prakse koje pove\u0107avaju produktivnost i proizvodnju, koje poma\u017eu odr\u017eavanju ekosistema, koje ja\u010daju kapacitete za prilago\u0111avanje na klimatske promjene, ekstremne vremenske uslove, su\u0161e, poplave i druge nepogode i koje progresivno pobolj\u0161avaju kvalitet zemlji\u0161ta i tla","SDG_INDICATOR":"Udio poljoprivrednih povr\u0161ina koje se koriste za produktivnu i odr\u017eivu poljoprivredu","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministarstvo poljoprivrede, \u0161umarstva i vodoprivrede","national_metadata_updated_date":"2022-08-10","target_number":"2.4","goal_number":"2","indicator_sort_order":"02-04-01"},"16-10-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Broj verifikovanih slu\u010dajeva ubistva, otmice, prisilnog nestanka, proizvoljnog pritvaranja i mu\u010denja novinara, povezanih medijskih kadrova, sindikalaca i zagovornika ljudskih prava u prethodnih 12 mjeseci","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Broj verifikovanih slu\u010dajeva ubistva, otmice, prisilnog nestanka, proizvoljnog pritvaranja i mu\u010denja novinara, povezanih medijskih kadrova, sindikalaca i zagovornika ljudskih prava u prethodnih 12 mjeseci","indicator_number":"16.10.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"16.10","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-10-01"},"3-d-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Procenat infekcija krvotoka zbog odabranih organizama otpornih na antimikrobne ljekove","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Procenat infekcija krvotoka zbog odabranih organizama otpornih na antimikrobne ljekove","indicator_number":"3.d.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"3.d","goal_number":"3","indicator_sort_order":"03-0d-02"},"11-2-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Procenat stanovni\u0161tva koje ima povoljan pristup javnom prevozu, prema polu, starosti i osobama sa invaliditetom","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Procenat stanovni\u0161tva koje ima povoljan pristup javnom prevozu, prema polu, starosti i osobama sa invaliditetom","indicator_number":"11.2.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"U\u010diniti gradove i ljudska naselja inkluzivnim, bezbjednim, otpornim i odr\u017eivim","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, obezbijediti pristup bezbjednim, povoljnim, dostupnim i odr\u017eivim sistemima prevoza za sve i pobolj\u0161ati bezbjednost na putevima, naro\u010dito kroz \u0161irenje javnog prevoza, pri \u010demu posebnu pa\u017enju treba posvetiti onima u osjetljivim situacijama, \u017eenama, djeci, osobama sa invaliditetom i starijim osobama","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Procenat stanovni\u0161tva koje ima povoljan pristup javnom prevozu, prema polu, starosti i osobama sa invaliditetom","methodology_global":"","SDG_GOAL":"U\u010diniti gradove i ljudska naselja inkluzivnim, bezbjednim, otpornim i odr\u017eivim","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, obezbijediti pristup bezbjednim, povoljnim, dostupnim i odr\u017eivim sistemima prevoza za sve i pobolj\u0161ati bezbjednost na putevima, naro\u010dito kroz \u0161irenje javnog prevoza, pri \u010demu posebnu pa\u017enju treba posvetiti onima u osjetljivim situacijama, \u017eenama, djeci, osobama sa invaliditetom i starijim osobama","SDG_INDICATOR":"Procenat stanovni\u0161tva koje ima povoljan pristup javnom prevozu, prema polu, starosti i osobama sa invaliditetom","methodology_national":"Povoljan pristup javnom prevozu podrazumijeva da se zvani\u010dna stajali\u0161ta u okviru javnog prevoza nalaze na \u2264500m od mjesta stanovanja, radnog mjesta, \u0161kole, trgova\u010dkog centra i sl. Ovaj inikator se ra\u010duna: (Broj stanovnika koji imaju povoljan pristup javnom prevozu / Ukupan broj stanovnika u gradu ) *100. Broj stanovnika koji ima povoljan pristup javnom prevozu podrazumijeva broj osoba koje \u017eive, rade, \u0161koluju se i sl, u pre\u010dniku od 500m od mjesta autobuske stanice. Dodatno u okviru ovog indikatora optimalnim pristupom podrazumijeva se i javni prevoz koji je pristupa\u010dan osobama sa invaliditetom, kao i starijim osobama, kao i da su \u010de\u0161\u0107e vo\u017enje, odnosno dostupnije linije u saobra\u0107ajnim \"\u0161picevima\". Obra\u010dun Indikatora 11.2.1 ura\u0111en je za nivo Glavnog grada Podgorica u granicama GUR-a Podgorica (8.584,9 ha) kao planskog dokumenta.","DATA_SOURCE":"MICS","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2022-10-26","target_number":"11.2","goal_number":"11","indicator_sort_order":"11-02-01"},"13-2-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Ukupna emisija gasova staklene ba\u0161te godi\u0161nje","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Ukupna emisija gasova staklene ba\u0161te godi\u0161nje","indicator_number":"13.2.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"13.2","goal_number":"13","indicator_sort_order":"13-02-02"},"13-a-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Iznosi osigurani i mobilizovani u ameri\u010dkim dolarima po godini u odnosu na stalni postoje\u0107i cilj kolektivne mobilizacije od 100 milijardi dolara do 2025. godine","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Iznosi osigurani i mobilizovani u ameri\u010dkim dolarima po godini u odnosu na stalni postoje\u0107i cilj kolektivne mobilizacije od 100 milijardi dolara do 2025. godine","indicator_number":"13.a.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"13.a","goal_number":"13","indicator_sort_order":"13-0a-01"},"3-7-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Stopa nataliteta adolescenata (10-14 godina; 15-19 godina) na 1000 \u017eena u toj starosnoj grupi","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Stopa nataliteta adolescenata (10-14 godina; 15-19 godina) na 1000 \u017eena u toj starosnoj grupi","indicator_number":"3.7.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"Obezbijediti zdrave \u017eivote i promovisati dobrobit za sve ljude u svim uzrastima","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, obezbijediti univerzalan pristup uslugama seksualnog i reproduktivnog zdravlja, uklju\u010duju\u0107i planiranje porodice, informisanje i edukaciju, kao i integrisanje reproduktivnog zdravlja u nacionalne strategije i programe","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Stopa nataliteta adolescenata (10-14 godina; 15-19 godina) na 1000 \u017eena u toj starosnoj grupi","methodology_global":"Godi\u0161nji broj poro\u0111aja \u017eena izme\u0111u 15 i 49 godina starosti na 1000 \u017eena u datoj starosnoj grupi. Tako\u0111e se naziva i starosno specifi\u010dna stopa fertiliteta kod \u017eena izme\u0111u 15 i 49 godina starosti. Stopa poro\u0111aja kod adolescentkinja se obi\u010dno ra\u010duna kao srazmjera. Brojilac je broj \u017eivoro\u0111en\u010dadi \u017eena izme\u0111u 15 i 49 godina starosti, dok je imenilac procjena izlo\u017eenosti ra\u0111anju \u017eena izme\u0111u 15 i 49 godina starosti. Brojilac i imenilac se ra\u010dunaju razli\u010dito za civilnu registraciju i za podatke anketa i popisa.","SDG_GOAL":"Obezbijediti zdrave \u017eivote i promovisati dobrobit za sve ljude u svim uzrastima","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, obezbijediti univerzalan pristup uslugama seksualnog i reproduktivnog zdravlja, uklju\u010duju\u0107i planiranje porodice, informisanje i edukaciju, kao i integrisanje reproduktivnog zdravlja u nacionalne strategije i programe","SDG_INDICATOR":"Stopa nataliteta adolescenata (10-14 godina; 15-19 godina) na 1000 \u017eena u toj starosnoj grupi","methodology_national":"Godi\u0161nji broj poro\u0111aja \u017eena izme\u0111u 15 i 49 godina starosti na 1000 \u017eena u datoj starosnoj grupi","DATA_SOURCE":"Zavod za statistiku.","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Link metapodatka: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-07-02.pdf","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2022-08-03","target_number":"3.7","goal_number":"3","indicator_sort_order":"03-07-02"},"5-6-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Broj zemalja sa zakonima i propisima koji garantuju pun i jednak pristup \u017eenama i mu\u0161karcima starijim od 15 godina seksualnoj i reproduktivnoj zdravstvenoj za\u0161titi, informacijama i obrazovanju","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Broj zemalja sa zakonima i propisima koji garantuju pun i jednak pristup \u017eenama i mu\u0161karcima starijim od 15 godina seksualnoj i reproduktivnoj zdravstvenoj za\u0161titi, informacijama i obrazovanju","indicator_number":"5.6.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"5.6","goal_number":"5","indicator_sort_order":"05-06-02"},"14-c-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Broj zemalja koje ostvaruju napredak u ratifikaciji, prihvatanju i implementaciji kroz pravne, politi\u010dke i institucionalne okvire, instrumenata vezanih za okeane koji sprovode me\u0111unarodno pravo, kako je navedeno u Konvenciji Ujedinjenih nacija o pravu mora, za o\u010duvanje i odr\u017eivo kori\u0161\u0107enje okeana i njihovih resursa","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Broj zemalja koje ostvaruju napredak u ratifikaciji, prihvatanju i implementaciji kroz pravne, politi\u010dke i institucionalne okvire, instrumenata vezanih za okeane koji sprovode me\u0111unarodno pravo, kako je navedeno u Konvenciji Ujedinjenih nacija o pravu mora, za o\u010duvanje i odr\u017eivo kori\u0161\u0107enje okeana i njihovih resursa","indicator_number":"14.c.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"14.c","goal_number":"14","indicator_sort_order":"14-0c-01"},"7-a-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Me\u0111unarodni finansijski tokovi prema zemljama u razvoju kao podr\u0161ka istra\u017eivanju i razvoju \u010diste energije i proizvodnji obnovljive energije, uklju\u010dujuc\u0301i i hibridne sisteme","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Me\u0111unarodni finansijski tokovi prema zemljama u razvoju kao podr\u0161ka istra\u017eivanju i razvoju \u010diste energije i proizvodnji obnovljive energije, uklju\u010dujuc\u0301i i hibridne sisteme","indicator_number":"7.a.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"7.a","goal_number":"7","indicator_sort_order":"07-0a-01"},"11-7-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Udio osoba koje su bile \u017ertve fizi\u010dkog ili seksualnog uznemiravanja, prema polu, starosti, statusu invaliditeta i mjestu doga\u0111aja, u prethodnih 12 mjeseci","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Udio osoba koje su bile \u017ertve fizi\u010dkog ili seksualnog uznemiravanja, prema polu, starosti, statusu invaliditeta i mjestu doga\u0111aja, u prethodnih 12 mjeseci","indicator_number":"11.7.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"11.7","goal_number":"11","indicator_sort_order":"11-07-02"},"1-3-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Procenat stanovni\u0161tva obuhvac\u0301enog nivoima/sistemima socijalne za\u0161tite, po polu, po izdvajanju dece, nezaposlenih, starijih, osoba sa invaliditetom, trudnica, novoro\u0111en\u010dadi, \u017ertava povreda na radu i siroma\u0161nih i ugro\u017eenih","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Procenat stanovni\u0161tva obuhvac\u0301enog nivoima/sistemima socijalne za\u0161tite, po polu, po izdvajanju dece, nezaposlenih, starijih, osoba sa invaliditetom, trudnica, novoro\u0111en\u010dadi, \u017ertava povreda na radu i siroma\u0161nih i ugro\u017eenih","indicator_number":"1.3.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"Svuda okon\u010dati siroma\u0161tvo u svim njegovim oblicima","SDG_TARGET__GLOBAL":"Sprovesti nacionalno odgovaraju\u0107e sisteme i mjere socijalne za\u0161tite, uklju\u010duju\u0107i osnovni skup prava iz te oblasti, i do 2030. posti\u0107i zna\u010dajnu pokrivenost siroma\u0161nih i ugri\u017eenih","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Procenat stanovni\u0161tva obuhvac\u0301enog nivoima/sistemima socijalne za\u0161tite, po polu, po izdvajanju dece, nezaposlenih, starijih, osoba sa invaliditetom, trudnica, novoro\u0111en\u010dadi, \u017ertava povreda na radu i siroma\u0161nih i ugro\u017eenih","methodology_global":"","SDG_GOAL":"Svuda okon\u010dati siroma\u0161tvo u svim njegovim oblicima","SDG_TARGET":"Sprovesti nacionalno odgovaraju\u0107e sisteme i mjere socijalne za\u0161tite, uklju\u010duju\u0107i osnovni skup prava iz te oblasti, i do 2030. posti\u0107i zna\u010dajnu pokrivenost siroma\u0161nih i ugri\u017eenih","SDG_INDICATOR":"Procenat stanovni\u0161tva obuhvac\u0301enog nivoima/sistemima socijalne za\u0161tite, po polu, po izdvajanju dece, nezaposlenih, starijih, osoba sa invaliditetom, trudnica, novoro\u0111en\u010dadi, \u017ertava povreda na radu i siroma\u0161nih i ugro\u017eenih","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"UNECE: https://w3.unece.org/SDG/","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"Podaci su prikupljeni do 1. maja 2023. godine.","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2023-07-09","target_number":"1.3","goal_number":"1","indicator_sort_order":"01-03-01"},"17-12-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Ponderisane prosje\u010dne tarife sa kojima se suo\u010davaju zemlje u razvoju, manje razvijene zemlje i male ostrvske dr\u017eave u razvoju","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Ponderisane prosje\u010dne tarife sa kojima se suo\u010davaju zemlje u razvoju, manje razvijene zemlje i male ostrvske dr\u017eave u razvoju","indicator_number":"17.12.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"17.12","goal_number":"17","indicator_sort_order":"17-12-01"},"4-2-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Udio djece ispod 5 godina starosti koja su razvojno na dobrom putu u pogledu zdravlja, u\u010denja i psihosocijalnog blagostanja, po polu","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Udio djece ispod 5 godina starosti koja su razvojno na dobrom putu u pogledu zdravlja, u\u010denja i psihosocijalnog blagostanja, po polu","indicator_number":"4.2.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"Obezbijediti inkluzivno i pravedno obrazovanje i promovisati mogu\u0107nosti cjelo\u017eivotnog u\u010denja za sve","SDG_TARGET__GLOBAL":"Do 2030. godine, obezbijediti da sve djevoj\u010dice i dje\u010daci imaju pristup kvalitetnom razvoju, brizi i pred\u0161kolskom obrazovanju u ranom djetinjstvu, tako da budu spremni za osnovno obrazovanje","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"Udio djece ispod 5 godina starosti koja su razvojno na dobrom putu u pogledu zdravlja, u\u010denja i psihosocijalnog blagostanja, po polu","methodology_global":"Procjenat djece na po\u010detku osnovne \u0161kole, naj\u010de\u0161\u0107e 6 godina starosti u mnogim zemljama, koja pokazuju zdravlje shodno njihovim godinama, psihosocijalno blagostanje i posjeduju neophodne sposobnosti i znanje potrebno za obrazovanje u prvim razredima osnovne \u0161kole. Djeca polaze u osnovnu \u0161kolu u razli\u010ditim uzrastima u razli\u010ditim zemljama. Iz ovoga proizilazi da indikator mo\u017ee dosta odra\u017eavati razvoj djeteta izme\u0111u pete i sedme godine \u017eivota.","SDG_GOAL":"Obezbijediti inkluzivno i pravedno obrazovanje i promovisati mogu\u0107nosti cjelo\u017eivotnog u\u010denja za sve","SDG_TARGET":"Do 2030. godine, obezbijediti da sve djevoj\u010dice i dje\u010daci imaju pristup kvalitetnom razvoju, brizi i pred\u0161kolskom obrazovanju u ranom djetinjstvu, tako da budu spremni za osnovno obrazovanje","SDG_INDICATOR":"Udio djece ispod 5 godina starosti koja su razvojno na dobrom putu u pogledu zdravlja, u\u010denja i psihosocijalnog blagostanja, po polu","methodology_national":"","DATA_SOURCE":"MICS/UNICEF","COVERAGE":"","REC_USE_LIM":"U MICS6 istrazivanju definisan je SDG indikator 4.2.1 ali definicija nije u potpunosti ista. Link metapodatka: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-02-01.pdf","COMPARABILITY":"","methodology_start_date":"","indicator_introduction_plan":"Vremenski plan: U 2018.godini svakoj narednoj rundi MISC istra\u017eivanja.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Monstat","national_metadata_updated_date":"2022-08-03","target_number":"4.2","goal_number":"4","indicator_sort_order":"04-02-01"},"16-4-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Udeo zaplijenjenog, prona\u0111enog ili predatog oru\u017eja \u010dije je nezakonito porijeklo ili kontekst utvrdio nadle\u017eni organ u skladu sa me\u0111unarodnim instrumentima","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Udeo zaplijenjenog, prona\u0111enog ili predatog oru\u017eja \u010dije je nezakonito porijeklo ili kontekst utvrdio nadle\u017eni organ u skladu sa me\u0111unarodnim instrumentima","indicator_number":"16.4.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"16.4","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-04-02"},"10-4-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Redistributivni uticaj fiskalne politike","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Redistributivni uticaj fiskalne politike","indicator_number":"10.4.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"10.4","goal_number":"10","indicator_sort_order":"10-04-02"},"15-7-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Udio divljih \u017eivotinja kojima se trguje koje su bile krivolovljene ili se njima ilegalno trgovalo","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Udio divljih \u017eivotinja kojima se trguje koje su bile krivolovljene ili se njima ilegalno trgovalo","indicator_number":"15.7.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"15.7","goal_number":"15","indicator_sort_order":"15-07-01"},"14-3-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Prosje\u010dna morska kisjelost (pH) izmjerena na dogovorenom skupu reprezentativnih stanica za uzorkovanje","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Prosje\u010dna morska kisjelost (pH) izmjerena na dogovorenom skupu reprezentativnih stanica za uzorkovanje","indicator_number":"14.3.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"14.3","goal_number":"14","indicator_sort_order":"14-03-01"},"17-7-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Ukupan iznos sredstava za zemlje u razvoju za promovisanje razvoja, prenosa i \u0161irenja ekolo\u0161ki prihvatljivih tehnologija","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Ukupan iznos sredstava za zemlje u razvoju za promovisanje razvoja, prenosa i \u0161irenja ekolo\u0161ki prihvatljivih tehnologija","indicator_number":"17.7.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"17.7","goal_number":"17","indicator_sort_order":"17-07-01"},"3-b-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Ukupna neto slu\u017ebena razvojna pomo\u0107 medicinskim istra\u017eivanjima i osnovnim zdravstvenim sektorima","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Ukupna neto slu\u017ebena razvojna pomo\u0107 medicinskim istra\u017eivanjima i osnovnim zdravstvenim sektorima","indicator_number":"3.b.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"3.b","goal_number":"3","indicator_sort_order":"03-0b-02"},"12-6-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Broj kompanija koje objavljuju izvje\u0161taje o odr\u017eivosti","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Broj kompanija koje objavljuju izvje\u0161taje o odr\u017eivosti","indicator_number":"12.6.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"12.6","goal_number":"12","indicator_sort_order":"12-06-01"},"2-3-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Prosje\u010dan prihod malih proizvo\u0111a\u010da hrane, prema polu i statusu starosjedioca","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Prosje\u010dan prihod malih proizvo\u0111a\u010da hrane, prema polu i statusu starosjedioca","indicator_number":"2.3.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"2.3","goal_number":"2","indicator_sort_order":"02-03-02"},"11-a-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Broj zemalja koje imaju nacionalne urbane politike ili regionalne razvojne planove koji (a) odgovaraju dinamici stanovni\u0161tva; (b) osiguravaju uravnote\u017een teritorijalni razvoj; i (c) pove\u0107avaju lokalni fiskalni prostor","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Broj zemalja koje imaju nacionalne urbane politike ili regionalne razvojne planove koji (a) odgovaraju dinamici stanovni\u0161tva; (b) osiguravaju uravnote\u017een teritorijalni razvoj; i (c) pove\u0107avaju lokalni fiskalni prostor","indicator_number":"11.a.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"11.a","goal_number":"11","indicator_sort_order":"11-0a-01"},"16-7-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proporcije pozicija u nacionalnim i lokalnim institucijama, uklju\u010duju\u0107i (a) zakonodavna tijela; (b) javne slu\u017ebe; i (c) pravosu\u0111e, u pore\u0111enju sa nacionalnom distribucijom, prema polu, starosti, osobama sa invaliditetom i grupama stanovni\u0161tva","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proporcije pozicija u nacionalnim i lokalnim institucijama, uklju\u010duju\u0107i (a) zakonodavna tijela; (b) javne slu\u017ebe; i (c) pravosu\u0111e, u pore\u0111enju sa nacionalnom distribucijom, prema polu, starosti, osobama sa invaliditetom i grupama stanovni\u0161tva","indicator_number":"16.7.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"16.7","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-07-01"},"16-3-3":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Procenat stanovni\u0161tva koji je do\u017eiveo spor u posljednje dvije godine i koji je pristupio formalnom ili neformalnom mehanizmu za rje\u0161avanje sporova, prema vrsti mehanizma","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Procenat stanovni\u0161tva koji je do\u017eiveo spor u posljednje dvije godine i koji je pristupio formalnom ili neformalnom mehanizmu za rje\u0161avanje sporova, prema vrsti mehanizma","indicator_number":"16.3.3","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"16.3","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-03-03"},"5-a-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Procenat zemalja u kojima pravni okvir (uklju\u010dujuc\u0301i obi\u010dajno pravo) garantuje \u017eenama jednaka prava na vlasni\u0161tvo nad zemljom i/ili kontrolu","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Procenat zemalja u kojima pravni okvir (uklju\u010dujuc\u0301i obi\u010dajno pravo) garantuje \u017eenama jednaka prava na vlasni\u0161tvo nad zemljom i/ili kontrolu","indicator_number":"5.a.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"5.a","goal_number":"5","indicator_sort_order":"05-0a-02"},"2-2-3":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Prevalencija anemije kod \u017eena starosti od 15 do 49 godina, prema statusu trudnoc\u0301e (procenat)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Prevalencija anemije kod \u017eena starosti od 15 do 49 godina, prema statusu trudnoc\u0301e (procenat)","indicator_number":"2.2.3","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"2.2","goal_number":"2","indicator_sort_order":"02-02-03"},"3-9-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Stopa smrtnosti koja se pripisuje nesigurnoj vodi, nesigurnoj sanitaciji i nedostatku higijene (izlo\u017eenost uslugama nesigurne vode, sanitacije i higijene za sve (WASH))","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Stopa smrtnosti koja se pripisuje nesigurnoj vodi, nesigurnoj sanitaciji i nedostatku higijene (izlo\u017eenost uslugama nesigurne vode, sanitacije i higijene za sve (WASH))","indicator_number":"3.9.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"3.9","goal_number":"3","indicator_sort_order":"03-09-02"},"15-8-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Udio zemalja koje usvajaju relevantno nacionalno zakonodavstvo i adekvatne resurse za prevenciju ili kontrolu invazivnih stranih vrsta","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Udio zemalja koje usvajaju relevantno nacionalno zakonodavstvo i adekvatne resurse za prevenciju ili kontrolu invazivnih stranih vrsta","indicator_number":"15.8.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"15.8","goal_number":"15","indicator_sort_order":"15-08-01"},"10-7-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Broj zemalja sa migracionim politikama koje omoguc\u0301avaju urednu, sigurnu, redovnu i odgovornu migraciju i mobilnost ljudi","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Broj zemalja sa migracionim politikama koje omoguc\u0301avaju urednu, sigurnu, redovnu i odgovornu migraciju i mobilnost ljudi","indicator_number":"10.7.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"10.7","goal_number":"10","indicator_sort_order":"10-07-02"},"16-1-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Smrtni slu\u010dajevi uzrokovani sukobima na 100 000 stanovnika, prema polu, starosti i uzroku","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Smrtni slu\u010dajevi uzrokovani sukobima na 100 000 stanovnika, prema polu, starosti i uzroku","indicator_number":"16.1.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"16.1","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-01-02"},"12-c-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Iznos subvencija za fosilna goriva po jedinici BDP-a (proizvodnja i potro\u0161nja)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Iznos subvencija za fosilna goriva po jedinici BDP-a (proizvodnja i potro\u0161nja)","indicator_number":"12.c.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"12.c","goal_number":"12","indicator_sort_order":"12-0c-01"},"15-6-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Broj zemalja koje su usvojile zakonodavne, administrativne i politi\u010dke okvire kako bi osigurale pravednu i pravi\u010dnu podjelu koristi","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Broj zemalja koje su usvojile zakonodavne, administrativne i politi\u010dke okvire kako bi osigurale pravednu i pravi\u010dnu podjelu koristi","indicator_number":"15.6.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"15.6","goal_number":"15","indicator_sort_order":"15-06-01"},"1-5-4":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Procenat lokalnih samouprava koje usvajaju i primjenjuju lokalne strategije smanjenja rizika od katastrofa u skladu sa nacionalnim strategijama smanjenja rizika od katastrofa","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Procenat lokalnih samouprava koje usvajaju i primjenjuju lokalne strategije smanjenja rizika od katastrofa u skladu sa nacionalnim strategijama smanjenja rizika od katastrofa","indicator_number":"1.5.4","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"1.5","goal_number":"1","indicator_sort_order":"01-05-04"},"12-7-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Stepen implementacije odr\u017eivih politika javnih nabavki i akcionog plana","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Stepen implementacije odr\u017eivih politika javnih nabavki i akcionog plana","indicator_number":"12.7.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"12.7","goal_number":"12","indicator_sort_order":"12-07-01"},"5-1-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Postojanje pravnih okvira za promovisanje, sprovo\u0111enje i prac\u0301enje jednakosti i nediskriminacije na osnovu pola","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Postojanje pravnih okvira za promovisanje, sprovo\u0111enje i prac\u0301enje jednakosti i nediskriminacije na osnovu pola","indicator_number":"5.1.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"5.1","goal_number":"5","indicator_sort_order":"05-01-01"},"1-a-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Udio ukupne dr\u017eavne potro\u0161nje na osnovne usluge (obrazovanje, zdravstvo i socijalna za\u0161tita)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Udio ukupne dr\u017eavne potro\u0161nje na osnovne usluge (obrazovanje, zdravstvo i socijalna za\u0161tita)","indicator_number":"1.a.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"1.a","goal_number":"1","indicator_sort_order":"01-0a-02"},"10-2-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Procenat ljudi koji \u017eive ispod 50 odsto srednjeg prihoda, prema polu, starosti i osobama sa invaliditetom","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Procenat ljudi koji \u017eive ispod 50 odsto srednjeg prihoda, prema polu, starosti i osobama sa invaliditetom","indicator_number":"10.2.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"10.2","goal_number":"10","indicator_sort_order":"10-02-01"},"9-b-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Udio dodate vrijednosti srednje i visokotehnolo\u0161ke industrije u ukupnoj dodatoj vrijednosti","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Udio dodate vrijednosti srednje i visokotehnolo\u0161ke industrije u ukupnoj dodatoj vrijednosti","indicator_number":"9.b.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"9.b","goal_number":"9","indicator_sort_order":"09-0b-01"},"5-4-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Procenat vremena provedenog na neplac\u0301enim poslovima u kuc\u0301i i njezi, prema polu, starosti i lokaciji","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Procenat vremena provedenog na neplac\u0301enim poslovima u kuc\u0301i i njezi, prema polu, starosti i lokaciji","indicator_number":"5.4.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"5.4","goal_number":"5","indicator_sort_order":"05-04-01"},"2-b-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Subvencije za izvoz poljoprivrednih proizvoda","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Subvencije za izvoz poljoprivrednih proizvoda","indicator_number":"2.b.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"2.b","goal_number":"2","indicator_sort_order":"02-0b-01"},"14-a-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Udio od ukupnog bud\u017eeta za istra\u017eivanje koji se izdvaja za istra\u017eivanja u oblasti pomorske tehnologije","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Udio od ukupnog bud\u017eeta za istra\u017eivanje koji se izdvaja za istra\u017eivanja u oblasti pomorske tehnologije","indicator_number":"14.a.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"14.a","goal_number":"14","indicator_sort_order":"14-0a-01"},"17-3-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Direktne strane investicije, zvani\u010dna razvojna pomoc\u0301 i saradnja jug-jug kao proporcija bruto nacionalnog dohotka","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Direktne strane investicije, zvani\u010dna razvojna pomoc\u0301 i saradnja jug-jug kao proporcija bruto nacionalnog dohotka","indicator_number":"17.3.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"17.3","goal_number":"17","indicator_sort_order":"17-03-01"},"16-1-3":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Procenat stanovni\u0161tva koji je bio izlo\u017een (a) fizi\u010dkom nasilju, (b) psihi\u010dkom nasilju i (c) seksualnom nasilju u prethodnih 12 mjeseci","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Procenat stanovni\u0161tva koji je bio izlo\u017een (a) fizi\u010dkom nasilju, (b) psihi\u010dkom nasilju i (c) seksualnom nasilju u prethodnih 12 mjeseci","indicator_number":"16.1.3","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"16.1","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-01-03"},"10-7-3":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Broj ljudi koji su umrli ili nestali u procesu migracije prema me\u0111unarodnoj destinaciji","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Broj ljudi koji su umrli ili nestali u procesu migracije prema me\u0111unarodnoj destinaciji","indicator_number":"10.7.3","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"10.7","goal_number":"10","indicator_sort_order":"10-07-03"},"3-b-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Udio ciljne populacije obuhva\u0107ene svim vakcinama uklju\u010denim u njihov nacionalni program","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Udio ciljne populacije obuhva\u0107ene svim vakcinama uklju\u010denim u njihov nacionalni program","indicator_number":"3.b.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"3.b","goal_number":"3","indicator_sort_order":"03-0b-01"},"4-a-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Procenat \u0161kola koje nude osnovne usluge, prema vrsti usluga","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Procenat \u0161kola koje nude osnovne usluge, prema vrsti usluga","indicator_number":"4.a.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"4.a","goal_number":"4","indicator_sort_order":"04-0a-01"},"17-15-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Obim upotrebe okvira rezultata i alata za planiranje u vlasni\u0161tvu dr\u017eave od strane pru\u017ealaca razvojne saradnje","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Obim upotrebe okvira rezultata i alata za planiranje u vlasni\u0161tvu dr\u017eave od strane pru\u017ealaca razvojne saradnje","indicator_number":"17.15.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"17.15","goal_number":"17","indicator_sort_order":"17-15-01"},"3-3-5":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Broj ljudi kojima su potrebne intervencije protiv zanemarenih tropskih bolesti","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Broj ljudi kojima su potrebne intervencije protiv zanemarenih tropskih bolesti","indicator_number":"3.3.5","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"3.3","goal_number":"3","indicator_sort_order":"03-03-05"},"12-1-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Broj zemalja koje razvijaju, usvajaju ili provode instrumente politike \u010diji je cilj da podr\u017ee prelazak na odr\u017eivu potro\u0161nju i proizvodnju","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Broj zemalja koje razvijaju, usvajaju ili provode instrumente politike \u010diji je cilj da podr\u017ee prelazak na odr\u017eivu potro\u0161nju i proizvodnju","indicator_number":"12.1.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"12.1","goal_number":"12","indicator_sort_order":"12-01-01"}}